<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-6371175981286266122</id>
   <published>2012-05-30T06:00:00.000-04:00</published>
   <updated>2013-01-07T15:53:42.231-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Classics"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Reception"/>
   <title type="text">Open Accesss Journal: Aitia</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://aitia.revues.org/">Aitia. Regards sur la culture hellénistique au XXIème siècle</a><br />ISSN electronic edition: 1775-4275<br /><blockquote><span style="font-family: inherit; font-size: x-small;"><i>Aitia. Regards sur la culture hellénistique au XXI<sup>e</sup> siècle</i>&nbsp;est  une revue internationale électronique. Elle s’intéresse à l’ensemble de  la culture hellénistique. Les études hellénisitiques ont fait durant  les deux dernières décennies des progrès considérables et ont connu  d’importants bouleversements. Toute cette importante partie de la  littérature, de l’art et de la philosophie est longtemps restée dans  l’indifférence des chercheurs et universitaires en raison de son  caractère déjà tardif et de sa complexité. La notion même de «&nbsp;période  hellénistique&nbsp;» –&nbsp;qui débute au moment de la mort d’Alexandre, en  323&nbsp;avant&nbsp;J.-C. et s’achève autour de 30&nbsp;av.&nbsp;J.-C.&nbsp;– est assez récente.  C’est pourtant un moment essentiel de l’histoire culturelle à  l’articulation entre le monde classique grec et le monde romain, un  moment essentiel où, notamment, se mettent en place la critique  littéraire et l’approche scientifique des textes dans le cadre de la  Bibliothèque du Musée à Alexandrie.</span></blockquote><blockquote><div style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"><br />Pourtant, il n’existait jusqu’à  ce jour aucune revue spécialisée pour ce domaine de la culture.  Constatant à regret cette absence et souhaitant vivement la naissance  d’un support qui serait à même de mieux diffuser les avancées de la  connaissance en la matière et de faciliter la circulation de  l’information, nous avons décidé d’unir nos forces à l’École normale  supérieure de Lyon, à l’Université Roma&nbsp;III et à l’Université de l’Ohio  pour mettre en place un outil susceptible de répondre à de telles  attentes. Cette revue sera l’organe d’un pôle de recherches avancées  dans le domaine culturel hellénistique formé par nos trois  établissements, et entend devenir un pont entre les chercheurs européens  et américains.<br />Cette revue entend favoriser les approches croisées  entre les domaines de la recherche, en particulier la littérature et la  philosophie. L’émergence à Athènes et à Rome des grandes écoles et  traditions philosophiques de la période ne peut être considérée  indépendamment de son contexte culturel. Inversement, on voit une  philosophie popularisée prendre une place toujours plus grande dans  l’ensemble de la vie culturelle et influencer souvent fortement la  production littéraire.</span></div><div style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"><br />La revue <i>Aitia</i> entend avoir une  vocation internationale&nbsp;: elle publie des articles en différentes  langues (notamment : français, anglais, italien, allemand, espagnol,  grec moderne…)&nbsp;; elle entend favoriser particulièrement les  contributions de jeunes chercheurs. La publication des articles est  soumise à l’accord d’un comité de lecture scientifique également  international.</span></div><ul class="collection summary"><li class="even numero"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://aitia.revues.org/300"><span class="number">2<span class="period">/2012</span></span><br /><span class="title">La tradition épique d’Apollonios de Rhodes à Nonnos de Panopolis. Hommage à Francis Vian</span></a></span><div class="altertitle">                  <div lang="en"><span style="font-size: x-small;">Epic tradition from Apollonius of Rhodes to Nonnus of Panopolis. Tribute to Francis Vian</span></div><div lang="it"><span style="font-size: x-small;">L’epos nella tradizione da Apollonio Rodio a Nonno di Panopoli. Omaggio a Francis Vian</span></div></div></li><li class="odd numero"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://aitia.revues.org/60"><span class="number">1<span class="period">/2011</span></span><br /><span class="title">Visions de l’archaïsme</span></a></span><div class="altertitle">                  <div lang="en"><span style="font-size: x-small;">Visions of archaism</span></div><div lang="it"><span style="font-size: x-small;">Visioni dell’ arcaismo</span></div></div><span style="font-size: x-small;">                </span><div id="publiDirector"><span style="font-size: x-small;">Sous la direction de  <strong>Évelyne <span class="familyName">Prioux</span></strong></span></div></li></ul></blockquote><div style="text-align: center;"><span style="font-size: small;"><span><span><span>See the full <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/alphabetical-list-of-open-access.html">List of Open Access Journals in Ancient Studies</a></span></span></span></span></div><div style="text-align: center;"><a href="http://draft.blogger.com/post-edit.g?blogID=116259103207720939&amp;postID=8246424762897007409" id="data:post.url" name="data:post.title"></a><script src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js?pub=xa-4a3fbb0e7571e986" type="text/javascript"></script></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/6371175981286266122/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/07/new-open-accesss-journal-aitia.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6371175981286266122"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6371175981286266122"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/07/new-open-accesss-journal-aitia.html"
         title="Open Accesss Journal: Aitia"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
