<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-8001095990232302632</id>
   <published>2013-02-04T11:30:00.000-05:00</published>
   <updated>2013-02-04T11:53:04.603-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Bibliography"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Rome"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="History"/>
   <title type="text">Open Access Journal: Bulletin Analytique d'Histoire Romaine</title>
   <content type="html">&lt;span style="font-size: xx-small;"&gt;[First posted in AWOL 10 October 2010. Update&lt;span style="font-size: xx-small;"&gt;d&lt;/span&gt; 4 February 2013] &lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www2i.misha.fr/flora/jsp/index.jsp"&gt;Bulletin Analytique d'Histoire Romaine&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;span style="color: black;"&gt;Dernière mise à jour: 19 décembre 2012&lt;/span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;img alt="http://www2i.misha.fr/flora/icons/css/flora2/misha/logo_bahr.jpg" class="decoded" height="200" src="http://www2i.misha.fr/flora/icons/css/flora2/misha/logo_bahr.jpg" width="117" /&gt; &lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;Créé en 1962 par Edmond Frézouls, le Bulletin Analytique d'Histoire Romaine (BAHR) se présentait annuellement comme une suite d'analyses d'articles de revues scientifiques, classées thématiquement et touchant l'histoire et l'archéologie romaines. A partir de 1992 l'analyse a été abandonnée au profit d'un choix de mots-clés- peuples, anthroponymes, théonymes, - lieux géographiques, - sources littéraires, épigraphiques, papyrologiques, - thèmes et mots-clés divers. Pour ce dernier groupe un thésaurus a été élaboré, mis à jour régulièrement. Depuis 1999 l'ensemble des données de la base est accessible gratuitement sur le web (http://www.misha.fr/antiquite) - à savoir les données recueillies dans près de 800 de revues françaises et étrangères, dépouillées pour la plupart depuis 1990 par des documentalistes CNRS de l'UMR 7044 avec l'aide d'enseignants-chercheurs de l'équipe et aussi d'étudiants en master des universités de Strasbourg et de Mulhouse ainsi que des doctorants québécois formés préalablement à cette activité. Le BAHR s'avère donc être un outil pédagogique pour l'apprentissage de la recherche mais il permet aussi la rencontre de diverses compétences : historiens, archéologues, documentalistes. A partir de 2007 une analyse (texte libre) des articles accompagne les mots-clés de la plupart des notices. Dans le cadre d'une Action Concertée Incitative du Réseau des Sciences de l'Homme remportée en 2004 a été élaboré un portail d'accès commun aux bases de données du BAHR, de Frantiq et de 3 bases de Francis (DAPHNE), dont l'ouverture est prévue au printemps 2008. Le BAHR participe à un dossier ANR déposé en avril 2008 : le projet DEMETER données électroniques mutualisées pour une Europe de la recherche avec les bibliothèques du Deutsches Archäologisches Institut, de la Römisch-Germanische Kommission en plus des partenaires de DAPHNE.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;Created in 1962 by Edmond Frézouls, the Bulletin Analytique d’Histoire Romaine (BAHR) was first presented as a yearly serial of analysis of articles from the scientific press, classified by topic and related to the roman history and archaeology. Since 1992 the analysis were stopped in order to promote the choice of key words – nations, anthroponomy, theonomy, - geographic places, - literature sources, epigraphy, papyrology, - different topics and key words.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;For this last group, a thesaurus has been established.The annual paperwork publication continues, but since 1999, the entire data base is also available on the Web – more precisely the data collected in about a thousand French and foreign press magazines, most of them inventoried since 1990.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;Most of the inventory and analysis were made by four CNRS engineers, member of the UMR 7044 (Etude des Civilisations de l’Antiquité, CNRS/Marc Bloch University). Michel Matter, Doris Meyer, Marie-José Morant, André Pautler, together with different teachers and research workers and doctoral candidates of Marc Bloch University (Strasbourg), Haute Alsace University (Mulhouse), Pierre-Mendès-France (Grenoble), Paris I, Paris IV, and also the members of the Research Group on Roman History of the Laval University of Québec.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;span style="font-size: small;"&gt;&lt;span&gt;See the full &lt;a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/alphabetical-list-of-open-access.html"&gt;List of Open Access Journals in Ancient Studies&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;script src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js?pub=xa-4a3fbb0e7571e986" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/8001095990232302632/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2010/10/open-access-journal-bulletin-analytique.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8001095990232302632"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8001095990232302632"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2010/10/open-access-journal-bulletin-analytique.html"
         title="Open Access Journal: Bulletin Analytique d'Histoire Romaine"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
      <gd:image rel="http://schemas.google.com/g/2005#thumbnail"
                width="32"
                height="32"
                src="//lh5.googleusercontent.com/-8nLHiUNNG5o/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAABVw/5TF3PbnVxzg/s512-c/photo.jpg"/>
   </author>
   <thr:total>0</thr:total>
</entry>
