<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-5128117749597972052</id>
   <published>2011-01-24T19:28:00.000-05:00</published>
   <updated>2011-01-24T19:28:43.790-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Iran"/>
   <title type="text">Open Access Archive: Archives de Roland de Mecquenem concernant Suse (Iran)</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.mom.fr/mecquenem/">Roland de Mecquenem: Archives de Suse (1912-1939)</a> <br /><div style="text-align: justify;"><div style="text-align: left;"><blockquote><span style="font-size: x-small;">En 1912, à la suite de la démission de Jacques de Morgan, Roland de  Mecquenem, qui avait intégré l’équipe de la Délégation en Perse dès  1903, fut chargé de la direction des fouilles de Suse en Iran. Les  missions se succédèrent alors chaque année jusqu’en 1939, interrompues  seulement pendant la Première Guerre Mondiale. À l’issue de chacune de  ses campagnes, Mecquenem envoyait un rapport de mission à son ministère  de tutelle, le Ministère de l’Instruction Publique. Ces rapports sont  aujourd’hui conservés au Centre Historique des Archives Nationales à  Paris. Ils s’articulent généralement en deux parties, la première est  consacrée aux résultats de la campagne en cours tandis que la seconde  décrit la vie quotidienne de la mission à Suse. Seuls les résultats  archéologiques sont publiés sur ce site, accompagnés de leurs annexes ; à  partir de 1921, celles-ci s’étoffent d’inventaires, de plans et de  photographies illustrant la progression des travaux et les principales  découvertes.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Les rapports de Roland de Mecquenem constituent un fonds  documentaire inédit qui permet de combler en partie les carences,  fréquemment soulignées, des publications du fouilleur. En effet,  contrairement aux larges synthèses qu’il publia, ses comptes-rendus de  travaux furent rédigés à l’issue de chaque mission. Ils retracent ainsi  de manière plus fiable l’évolution des chantiers ouverts entre 1912 et  1939 et éclairent d’un jour nouveau certains d’entre eux que Mecquenem  considérait comme improductifs et qu’il ne mentionna pas dans ses  publications.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Ce site Internet n’aurait pas vu le jour sans le travail pionnier  réalisé par Laurianne Martinez Sève sur les rapports Mecquenem. Elle en  a, la première, souligné l’intérêt et a retranscrit l’ensemble des  rapports archéologiques dans le cadre de ses recherches de doctorat sur  les figurines de Suse (L. Martinez Sève, 2002). Elle a eu par la suite  la générosité de bien vouloir transmettre ses fichiers dans la  perspective de ce projet. Entre 2006 et 2010, Noëmi Daucé a repris et  complété ses rapports, en retranscrivant les listes d’inventaire et en  photographiant la documentation iconographique qui leur était associée.</span> </blockquote><blockquote><span style="font-size: x-small;">La  publication des rapports de Mecquenem a bénéficié du soutien financier  de la fondation Shelby White - Leon Levy Program for Archaeological  Publications (www.whitelevy.org) ainsi que de la Maison de l’Orient et  de la Méditerranée. Le travail de coordination du projet, de  retranscription et de numérisation du fonds documentaire a été réalisé  par Noëmi Daucé, conservateur du patrimoine, sous la direction  scientifique de Rémy Boucharlat, par ailleurs directeur de la Maison de  l’Orient et de la Méditerranée. Ange Hernandez, responsable  du service  Archive, Traitement et Diffusion à la Maison de l’Orient et de la  Méditerranée, assisté de Lucas Delobelle, a assuré la direction  technique et la réalisation de ce site Internet.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Celui-ci permet la consultation en ligne ainsi que téléchargement  de l’ensemble de la documentation inédite  de Roland de Mecquenem:  rapports annuels, inventaires, plans et photographies associés aux  rapports. Les bases de données qui ont été réalisées à l’occasion de  cette publication offrent en outre la possibilité d’interroger  l’ensemble des données selon plusieurs modes de recherche, libre ou  indexée. L’aide à la recherche placée dans le bandeau supérieur du site  propose une assistance à l’utilisation du moteur de recherche libre.  Enfin, les publications de Roland de Mecquenem sont également  consultables et téléchargeables sur ce site.</span></blockquote></div></div><br /><table align="center"><tbody><tr><td style="border-left: 1px solid rgb(211, 35, 45);"><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.mom.fr/mecquenem/">Accueil</a></span>        </td>        <td><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.mom.fr/mecquenem/index/biographie">Biographie</a></span>        </td>        <td><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.mom.fr/mecquenem/index/bibliographie">Bibliographie</a></span>        </td>        <td><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.mom.fr/mecquenem/index/rapports">Rapports</a></span>        </td>        <td><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.mom.fr/mecquenem/index/photos">Photos</a></span>        </td>        <td><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.mom.fr/mecquenem/index/inventaires">Inventaires</a></span>        </td>        <td><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.mom.fr/mecquenem/photo/carte">Parcours&nbsp;géographique</a></span>        </td>                <td><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.mom.fr/mecquenem/index/liens">Liens</a></span></td></tr></tbody></table><div style="text-align: center;"><br /><div style="text-align: left;">And see also: <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2010/10/mission-archeologique-en-iran-online.html">Mission archéologique en Iran Online</a></div><br /><a class="addthis_button" href="http://draft.blogger.com/post-edit.g?blogID=116259103207720939&amp;postID=6754506920629089811" title="data:post.title" url="data:post.url"><img alt="Bookmark and Share" height="16" src="http://s7.addthis.com/static/btn/v2/lg-share-en.gif" style="border: 0pt none;" width="125" /></a></div><br /><br /><br /><br /><script src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#username=xa-4b4cc6be5f7e0135" type="text/javascript"></script>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/5128117749597972052/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/01/open-access-archive-archives-de-roland.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5128117749597972052"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5128117749597972052"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/01/open-access-archive-archives-de-roland.html"
         title="Open Access Archive: Archives de Roland de Mecquenem concernant Suse (Iran)"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
