<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-5329128505062946542</id>
   <published>2013-11-22T15:30:00.000-05:00</published>
   <updated>2013-11-22T15:27:26.416-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Lexicography"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egyptian"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Dictionary"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Hieroglyphs"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egypt"/>
   <title type="text">Open Access Thesaurus Linguae Aegyptiae</title>
   <content type="html"><![CDATA[<span style="font-size: xx-small;">&nbsp;[First posted in AWOL 29 October 2010, updated 22 November 2013]</span><br /><br /><a href="http://aaew.bbaw.de/tla/">Thesaurus Linguae Aegyptiae</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://aaew.bbaw.de/tla/bilder/elemente/collage1.gif" class="decoded" src="http://aaew.bbaw.de/tla/bilder/elemente/collage1.gif" height="188" width="400" /> </blockquote><blockquote><span style="font-size: x-small;"> Der <i>Thesaurus Linguae Aegyptiae</i> ist eine Publikationsplattform, die das Akademienvorhaben Altägyptisches Wörterbuch an der  Berlin-Brandenburgischen Akademie der Wissenschaften im Internet zur Verfügung stellt. Im  <i>Thesaurus Linguae Aegyptiae</i> wird ein digitales Corpus von Texten in ägyptischer  (auch  demotischer) Sprache zur computergestützten Recherche publiziert. Die  Lemmatisation und morphosyntaktische Annotation des Textmaterials erlauben die  gezielte Recherche unter lexikalischen, philologischen, linguistischen und kulturhistorischen Fragestellungen. Den Texten ist stets eine fortlaufende  Übersetzung beigegeben, die insbesondere Nichtspezialisten und Forscher  benachbarter Disziplinen bei der Orientierung im Material unterstützen  soll.  <br />&nbsp;&nbsp;&nbsp;Das digitale Textcorpus, das die Substanz dieses  Informationssystems repräsentiert, ist in der Kooperation mehrerer Projekte   entstanden und wird in dieser Kooperation fortentwickelt. Beteiligt waren und  sind das Akademienvorhaben Altägyptisches Wörterbuch mit seinen  Arbeitsstellen  an der Berlin-Brandenburgischen Akademie der Wissenschaften (Berlin) und der  Sächsischen Akademie der Wissenschaften zu Leipzig, das Projekt Demotische  Textdatenbank der Akademie der Wissenschaften und der Literatur (Mainz,  Arbeitsstelle Würzburg) und das Totenbuchprojekt der  Nordrhein-Westfälischen  Akademie der Wissenschaften (Bonn). Seit 2005 kooperiert auch das Projekt des  Leuven online index of Ptolemaic and Roman Hieroglyphis Texts von der Katholieke Universiteit Leuven. Die Kooperationsbeziehungen prägen entscheidend  Entstehung und Konzeption dieser Internet-Publikation. <br />&nbsp;&nbsp;&nbsp;Das Anliegen des <i>Thesaurus Linguae Aegyptiae</i> ist  es, im Sinne eines <i>virtuellen Wörterbuches</i> ein neues und im Rahmen  der  Ägyptologie neuartiges Instrument der lexikographischen Erforschung des  Ägyptischen verfügbar zu machen. Das Projekt schließt sich damit  eng an das  Anliegen und die Methode des großen <i>Wörterbuches der  ägyptischen Sprache</i>  an, das Adolf Erman 1897 an der Preußischen Akademie der Wissenschaften  inauguriert und zum Erfolg geführt hat. Als ein Zeichen der Bewunderung  für  diesen überragenden Forscher auch auf dem Gebiet der ägyptischen  Lexikographie wurde daher der <i>Thesaurus Linguae Aegyptiae</i> erstmals zum 31. Oktober 2004, dem <b>150. Geburtstag Adolf Ermans</b>, zur allgemeinen Benutzung freigegeben.  </span><br /><span style="font-size: x-small;"><b>Material:</b> In der derzeitigen Version umfaßt der <i>Thesaurus  Linguae Aegyptiae</i> ein digitales Corpus von rund 440.000 Textwörtern. Das  entspricht im Umfang mehr als einem Drittel des Textarchivs, auf dem das <i>Wörterbuch der ägyptischen Sprache</i> fußt. Folgende Textgruppen sind vertreten: </span><br /><ul><span style="font-size: x-small;"><li>Texte des Alten Reiches und der Ersten Zwischenzeit (Grabinschriften insbes. der neueren Publikationen von Gräbern in Giza, Saqqara und Achmim; Felsinschriften; Briefe und Briefe an Tote; Akten und Vermerke)</li><li>Pyramidentexte</li><li>literarische Texte des Mittleren Reiches (Erzählungen, Dialoge,  Lehren)</li><li>Briefe des Mittleren und des Neuen Reiches</li><li>das Totenbuch in mehreren Handschriften des Neuen Reiches und der  Spätzeit</li><li>späte Ritualbücher (aus der Ptolemäerzeit)</li><li>demotische Texte (eine umfassende Auswahl literarischer, religiöser und   administrativer Texte).</li></span></ul><span style="font-size: x-small;">    </span><span style="font-size: x-small;"><b>Funktionen:</b> In der gegenwärtigen Fassung erlaubt der <i>Thesaurus   Linguae Aegyptiae</i> die Suche nach Lemmata anhand der Transkription, der  Übersetzung und der bibliographischen Referenz, auch kombiniert und unter  Verwendung regulärer Ausdrücke. Zu den Lemmata können die  Belegstellen  eingesehen, größere Belegkotexte angezeigt und in den  vollständigen Texten  navigiert werden. Aus der Darstellung der Belegkotexte ist es möglich, alle   anderen Wörter in ihren jeweiligen Zusammenhängen nachzuschlagen.  Ferner ist es  möglich, Angaben zu Herkunft, Datierung, Bibliographie, Textträger  usf.  einzusehen. Die Einordnung jedes Texts und Objekts in eine an der  räumlichen und  entstehungsgeschichtlichen Gliederung des Materials orientierte, hierarchische  Baumdarstellung erlaubt es weiter, den Kontext eines Texts (etwa in der  Dekoration eines Monumentalgrabes) zu erkunden.  </span><br /><span style="font-size: x-small;"><b>Integration des <i>Digitalisierten Zettelarchivs</i>:</b> Über die  Lemmaliste des <i>Thesaurus Linguae Aegyptiae</i> ist auch der Einstieg in die  Navigation im <i>Digitalisierten Zettelarchiv</i> möglich. Dadurch wird  Belegmaterial für Lexeme, die im bisher digital erschlossenen Corpus noch  nicht  auftreten, zugänglich. Zudem bietet das <i>Digitalisierte Zettelarchiv</i>  umfassende Information zur hieroglyphischen Schreibung der Wörter. Die  Navigation im <i>Digitalisierten Zettelarchiv</i> aus dem Kontext des  <i>Thesaurus Linguae Aegyptiae</i> erfolgt ohne den Einsatz von Java-Applets.   </span><br /><span style="font-size: x-small;"><b>Perspektive:</b> Die Publikationsform des <i>Thesaurus Linguae  Aegyptiae</i> im Internet ist dynamisch angelegt. In regelmäßigen  Intervallen -  mindestens einmal jährlich - wird eine aktualisierte Version publiziert, in  der  sowohl der Umfang des digitalen Textcorpus wie die Zahl und  Leistungsfähigkeit  der zur Recherche und Navigation verfügbaren Funktionen wachsen werden.  Im Bereich der Funktionen wird in Bälde die direkte Suche nach Texten und die  Suche  nach Wortkombinationen zur Verfügung gestellt werden.</span> </blockquote><blockquote><span style="font-size: x-small;"><b>Nutzungsbedingungen:</b> Zur Nutzung des <i>Thesaurus Linguae  Aegyptiae</i> ist eine <a href="http://aaew.bbaw.de/tla/servlet/S04?f=h011" target="hilfe">Registration</a> erforderlich. Die Nutzung ist kostenfrei. Bei der Nutzung sind die gültigen <a href="http://aaew.bbaw.de/tla/servlet/S04?f=h013" target="hilfe">Copyright-Bestimmungen</a> zu beachten. Hinweise zur <a href="http://aaew.bbaw.de/tla/servlet/S04?f=h014" target="hilfe">Zitation des</a> <i>Thesaurus Linguae Aegyptiae</i> sind in der <a href="http://aaew.bbaw.de/tla/servlet/S04?f=h001" target="hilfe">Hilfe-Dokumentation</a> enthalten.    </span></blockquote>A free tool, the Thesaurus Linguae Aegyptiae requires registration. <br /><blockquote><span style="font-size: x-small;"></span></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/5329128505062946542/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2010/09/open-access-thesaurus-linguae-aegyptiae.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5329128505062946542"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5329128505062946542"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2010/09/open-access-thesaurus-linguae-aegyptiae.html"
         title="Open Access Thesaurus Linguae Aegyptiae"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
