<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-7174327576362514977</id>
   <published>2013-11-27T08:30:00.001-05:00</published>
   <updated>2013-11-27T08:46:44.482-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#"
             term="Verlag Ferdinand Schöningh"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Verlag Otto Sagner"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Digital Library"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#"
             term="Verlage Vandenhoeck &amp; Ruprecht und V &amp; R unipress"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Wilhelm Fink Verlag"/>
   <title type="text">Digital Library: Digi20</title>
   <content type="html"><![CDATA[<span style="font-size: xx-small;">[First posted in AWOL 6 June 2011, updated 27 November 2013] </span><br /><br /><a href="http://digi20.digitale-sammlungen.de/en/fs2/start/static.html">Digi20</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://digi20.digitale-sammlungen.de/serializer/Digi20_header.jpg" class="decoded" height="20" src="http://digi20.digitale-sammlungen.de/serializer/Digi20_header.jpg" width="400" /> </blockquote><blockquote class="tr_bq">        <span style="font-size: x-small;">Das vorliegende Projekt steht im Kontext der Aktionslinie  „Digitalisierung der DFG-Sondersammelgebiete“ und konzentriert sich auf  die Digitalisierung überwiegend geistes- und sozialwissenschaftlicher,  nicht gemeinfreier Literatur mit Schwerpunkt auf monographischen Werken.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">                </span><span style="font-size: x-small;">        Gegenstand des Projekts sind in einer ersten Phase rd. 4700  Titel aus Programmsegmenten der Verlage Vandenhoeck &amp; Ruprecht,  Wilhelm Fink / Ferdinand Schöningh sowie Otto Sagner. In einer zweiten  Phase werden entlang einer vereinbarten Moving Wall, d.h. einem  zeitlichen Abstand zum aktuellen Erscheinungsjahr von drei bis fünf  Jahren, sukzessive weitere rd. 1750 Titel bis zum Jahr 2014  digitalisiert.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">                </span><span style="font-size: x-small;">        Entsprechende Vereinbarungen mit den Verlagen, die ihrerseits im  Einvernehmen mit den Autoren handeln, eröffnen die Möglichkeit, die  urheberrechtsbehafteten Werke zu digitalisieren und im Open Access  entsprechend der Praxisregeln der DFG zur Verfügung zu stellen.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">                </span><span style="font-size: x-small;">          Der Webauftritt bietet eine Volltextsuche über die gesamte  Sammlung oder in einzelnen Fachkollektionen. Sämtliche Titel sind aber  auch über den OPAC der Bayerischen Staatsbibliothek zugänglich. Die  Einbindung in fachlich einschlägige Virtuelle Fachbibliotheken befindet  sich in Vorbereitung.                 </span></blockquote><blockquote><span style="font-size: x-small;">The present project was developed in the context of the long-term  project “Digitalization of the DFG (German Research Society) special  subject fields”. It concentrates on the digitalization of literature not  in public domain, predominantly in the field of humanities and social  sciences with an emphasis on monographs.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">In the first phase of the project, approx. 4700  titles of programme segments of the publishers Vandenhoeck &amp;  Ruprecht, Wilhelm Fink / Ferdinand Schöningh as well as Otto Sagner were  digitized. In a second phase, further approx. 1750 titles are being  included till 2014 by consecutively digitizing all monographs up to a  defined ‘Moving Wall’ of three to five years to the current year of  publication. </span><br /><span style="font-size: x-small;">Corresponding arrangements with publishing  houses, who act in agreement with their authors, enable the BSB to  digitize works protected by copyright and to provide accessibility  according to the guidelines of the DFG via Open Access.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">The Website provides a full-text search of the  entire collection or of the single subject collections. All titles are  also accessible with the OPAC of the Bavarian State Library. The  inclusion in professionally relevant virtual subject libraries is in  preparation. </span></blockquote>&nbsp;Digi20 has content relating to the ancient word in a variety of subject areas, for example:<br /><blockquote><ul><li><a class="current-item" href="http://digi20.digitale-sammlungen.de/en/fs2/search-classification/start.html" target="_self">Theologie und Religionswissenschaften</a></li><li><a class="class_group" href="http://digi20.digitale-sammlungen.de/en/fs2/search-classification/start.html?pos=006" target="_self">Allgemeine und vergleichende Sprach- und Literaturwissenschaft. Indogermanistik. Außereuropäische Sprachen und Literaturen  </a>&nbsp;</li><li><a class="class_group" href="http://digi20.digitale-sammlungen.de/en/fs2/search-classification/start.html?pos=007" target="_self">Klassische Philologie. Byzantinistik. Mittellateinische und Neugriechische Philologie. Neulatein&nbsp;</a></li><li><a href="http://digi20.digitale-sammlungen.de/en/fs2/search-classification/query.html?pos=013&amp;classRVK=LE;LF;LG&amp;sort=monogrTitle_str&amp;order=asc" target="_self">Klassische Archäologie</a></li></ul></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/7174327576362514977/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/06/open-access-collections-digi20.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/7174327576362514977"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/7174327576362514977"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/06/open-access-collections-digi20.html"
         title="Digital Library: Digi20"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
