<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-5556883564449927958</id>
   <published>2013-06-29T07:21:00.000-04:00</published>
   <updated>2013-06-29T08:55:59.426-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egyptology"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Balkans"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egypt"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Croatia"/>
   <title type="text">Open Access Database: Croato-Aegyptica Electronica</title>
   <content type="html"><![CDATA[<span style="font-size: xx-small;">&nbsp;First posted in AWOL 22 April 2011. Updated (new host, new URLs) 29 June 2013]</span><br /><br /><a href="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/">Croato-Aegyptica Electronica</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/03.jpg" class="decoded" height="40" src="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/03.jpg" width="400" /></blockquote><blockquote><span style="font-size: x-small;"><b>PROJECT GOALS:</b></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br />To build an aimed and selected database of relevant monuments pertaining  to cultural influences of Egyptian civilization in the Croatian  historical area based on the institutional and private collections in  Croatia.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">In initial phase of project development, the plan is to process  the Egyptological monuments kept in the Egyptian, Ancient and Numismatic  collections of the Archaeological Museum in Zagreb (AMZ).  Simultaneously with processing the monuments from the AMZ, we plan to  process all the artifacts kept in other museum collections in Croatia  and to introduce the results into the database. After processing the  collections of museum institutions in Zagreb (the Mimara Museum in  Zagreb, the Museum of Contemporary Art - the Benko Horvat Collection,  the Museum of the City of Zagreb), we plan to process scientifically the  artifacts kept in museums outside of Zagreb (the Dubrovnik museums -  the Archaeological Museum of Dubrovnik, the Archaelogical Museum of  Split, the Archaeological Museum of Istria in Pula, the Archaeological  Museum of Zadar, the Museum of Slavonia in Osijek, the Museum of the  City of Varaždin, and variety of town and regional museums with minor  collections) that have not yet been interpreted and processed, and to  introduce the results into the database.</span> </blockquote><blockquote><span style="font-size: x-small;">There are more than 3100 artifacts pertaining to the Egyptian  civilization kept in the Archaological Museum of Zagreb, important  cultural and museum institution of the city of Zagreb and Croatia. The  bulk of collection consists of the Egyptian collection by the Austrian  undermarshall Franz Koller that was bought for the National Museum in  Zagreb in 1868. It comprises about 2300 artifacts of Egyptian origin.  Next to the Egyptian collection as a main part of the Egyptological  inventory of the Archaeological Museum of Zagreb, there are many other  artifacts related to the history of Egypt kept in the museum. There are  about 500 pieces of Ptolemaic coinage, and the coins from the Roman era  minted in Alexandria kept in the Numismatic collection. The Antique  collection is comprised of the statues, statuettes and epigraphic  monuments related to the Egyptian cults of Greco-Roman era, originating  from the Mediterranean or from the Croatian historical area. During the  last 150 years, the collections have been supplemented by a variety of  smaller or larger buys and donations by private individuals, so the  number of artifacts increases constantly.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">There are also smaller or larger collections of Egyptian origin  in other museums in Croatia. The most important collections according to  the number of artifacts are to be found in the Archaeological Museum of  Dubrovnik - the Dubrovnik museums (197), the Archaeological Museum of  Split (84), the Mimara Museum in Zagreb (503), the Archaeological Museum  of Istria in Pula (38), the Collection of the St. Euphemia monastery in  Kampor on the island of Rab (14), the Archaological collection of The  Museum of Contemporary Art in Zagreb (11), the Archaeological Museum of  Zadar (11), The Museum of Slavonia in Osijek (10), the Museum of the  City of  Varaždin (6), the Franciscan monastery in Sinj (6), and in  about dozen more town and regional museums with only one or two  artifacts. According to our knowledge, there are 4031 artifacts in  museum institutions and almost 1000 artifacts in private collections in  Croatia. The data on each collection are published in the book entitled  Egypt in Croatia by Mladen Tomorad (Barbat, Zagreb, 2003).  </span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;"><strong>CILJ PROJEKTA:</strong></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br />Izgraditi ciljanu i selekcioniranu bazu relevantne spomeničke građe,  vezane uz kulturološke utjecaje egipatske civilizacije na hrvatskom  povijesnom prostoru, na temelju institucionalnih i privatnih zbirki u  Hrvatskoj.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;"> U prvoj inicijalnoj i razvojnoj fazi projekta, u planu je obrada  egiptoloških  spomenika koji se čuvaju u Egipatskoj, Antičkoj i  Numizmatičkoj zbirci Arheološkog muzeja u Zagrebu (AMZ). Paralelno s  obradom predmeta u AMZ planiramo obraditi i unijeti u bazu i sve  obrađene predmete koji se čuvaju u drugim muzejskim zbirkama u  Hrvatskoj. Nakon obrade zbirki muzejskih institucija u Zagrebu (Muzej  Mimara u Zagrebu, Muzej suvremene umjetnosti - zbirka Benka Horvata,  Muzej grada Zagreba), planiramo znastvenu obradu i unos onih predmeta  koji do sada nisu interpretirani i obrađeni, a čuvaju se u muzejima  izvan Zagreba (Dubrovački muzeji - Arheološki muzej Dubrovnik,  Arheološki muzej u Splitu, Arheološki muzej Istre u Puli, Arheološki  muzej u Zadru, Muzej Slavonije u Osijeku, Gradski muzej Varaždin i niz  gradskih i područnih muzeja vrlo malim zbirkama). U Arheološkom muzeju u Zagrebu, važnoj kulturnoj muzejskoj instituciji  grada Zagreba i Hrvatske, čuva se više od 3100 predmeta vezanih uz  egipatsku civilizaciju. Glavninu zbirke čini egipatska zbirka  austrijskog podmaršala Franza Kollera, koja je otkupljena za Narodni  muzej u Zagrebu 1868. g. Ona se sastoji od oko 2300 predmeta egipatske  provenijencije. Uz Egipatsku zbirku koja čini okosnicu egiptološkog  fundusa Arheološkog muzeja u Zagrebu, u muzeju se danas čuva čitav niz  drugih predmeta koji su svojom poviješću vezani uz prošlost Egipta. U  Numizmatičkoj zbirci se tako čuva oko 500 primjeraka novca ptolomejskih  vladara, zatim primjeraka novca rimskog razdoblja podrijetlom iz kovnice  u Aleksandriji. Antička zbirka sadrži kipove, kipiće i epigrafske  spomenike vezane uz egipatske kultove grčko-rimskog razdoblja  podrijetlom s prostora Sredozemlja ili s prostora Hrvatske. Tijekom  proteklih 150 godina zbirke su popunjavane čitavim nizom većih i manjih  otkupa, darivanjem privatnih osoba pa se broj predmeta danas neprekidno  povećava.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;"> U ostalim muzejima u Hrvatskoj čuvaju se veće ili manje zbirke  egipatske provenijencije. Po broju predmeta najvažnije su zbirke Muzeja  Mimara u Zagrebu (503), Arheološkog muzeja Dubrovnik u sklopu  Dubrovačkih muzeja (197), Arheološkog muzeja u Splitu (84), Arheološkog  muzeja Istre u Puli (38), samostana sv. Eufemije u Kamporu na Rabu (14),  arheološka zbirka Muzeja suvremene umjetnosti u Zagrebu (11),  Arheološkog muzej u Zadru (11), Muzeja Slavonije u Osijeku (10),  Gradskog muzeja Varaždin (6), Franjevačkog samostana u Sinju (6) i još  desetak gradskih muzejskih i područnih muzeja u kojima se čuva svega  nekoliko predmeta. Prema našim saznanjima u Hrvatskoj se nalazi 4031  predmet u muzejskim institucijama i gotovo 1000 predmeta u privatnim  zbirkama. Podaci o pojedinim zbirkama objavljeni su u knjizi Egipat u  Hrvatskoj, autor Mladen Tomorad (Barbat, Zagreb 2003.).  Nekoliko sličnih projekata je u tijeku u inozemstvu, poput EMCP -  Egyptologica. Museum Collection Project (voditelj: Gerhard H. de Knegt),  Totenbuch project (voditelj: dr. Irmtraut Munro, Ägyptologisches  Seminar der Universität Bonn) te  nekoliko projekata pod okriljem CCER-a  (Centre for Computer - aided Egyptological Research, Utrecht  University) npr. Multilingual index of Egyptian treasures cd-roms,  Prosopographia Aegypti, Links to the museums with Egyptian collections,  što hrvatski projekt izravno povezuje sa suvremenim svjetskim kretanjima  u egiptologiji. Početkom 2003. g. započeo je s radom The Global  Egyptian Museum pod pokroviteljstvom Centra za kompjutorska pomognuta  egiptološka istraživanja (Centre for Computer-aided Egyptological  Research CCER) s oko 6,600 predmeta, a predviđa se da će krajem 2004.  godine Virtualni muzej obuhvatiti oko 17,500 predmeta. U projekt su  trenutno uključeni najznačajnije muzejske zbirke u svijetu, a  uključenjem u ovaj projekt Hrvatska bi mogla pokazati veliku kulturnu  vrijednost predmeta koji se čuvaju u domaćim muzejskim institucijama. Osobita vrijednost projekta Croato-Aegyptica electronica također je u  tome što je riječ i o pionirskom pothvatu koji ujedno smjera revidirati i  korigirati postojeće podatke objavljene u djelima kataloško-muzejskog  karaktera domaćih i inozemnih autora, poput Šime Ljubića (Popis  Arheološkog odjela Narodnog Zemaljskog Muzeja u Zagrebu, sv. I. -  Egipatska sbirka, Zagreb 1889.) i Janine Monnet Saleh (Les antiquités  égyptiennes de Zagreb. Catalogue raisonné des antiquités égyptiennes  conservées au Musée Archéologique de Zagreb en Yougoslavie, Paris 1970.)  koji i danas figuriraju kao relevantni.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;"> Baza podataka, dostupna kroz različite medije, kao završni proizvod  projekta jamčit će tuzemnim i inozemnim znanstvenim istraživačima i  kulturnim ustanovama cjeloviti uvid u bogatstvo hrvatskog egiptološkog  materijala, nudeći pritom praktično i brzo pretraživanje čitavog fundusa  i prikaz podataka primjereniji najširoj publici.  </span></blockquote><blockquote><span style="font-size: x-small;"><img alt="" border="0" height="16" src="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/mali_cae.gif" width="200" />              </span><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" style="height: 100%px; width: 100%px;"><tbody><tr>    <td valign="top" width="60"><span style="font-size: x-small;"><img alt="" border="0" height="40" src="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/leftmenu01.jpg" width="60" /></span></td>    <td width="10"><span style="font-size: x-small;">&nbsp;</span></td>    <td class="leftmenu" valign="top" width="130"><span style="font-size: x-small;"><b><a href="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/index-eng.htm#" id="leftmenulinkhead">About</a></b></span>        <table border="0" cellpadding="0" cellspacing="2" style="width: 115px;"> <tbody><tr>    <td width="5"><span style="font-size: x-small;"><img alt="" border="0" height="4" hspace="3" src="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/kocka.gif" vspace="4" width="4" /></span></td>    <td width="110"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/projekt-eng/01.htm" id="leftmenlink">The project</a></span></td> </tr><tr>    <td width="5"><span style="font-size: x-small;"><img alt="" border="0" height="4" hspace="3" src="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/kocka.gif" vspace="4" width="4" /></span></td>    <td width="110"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/projekt-eng/02.htm" id="leftmenlink">Collections</a></span></td> </tr><tr>    <td valign="top" width="5"><span style="font-size: x-small;"><img alt="" border="0" height="4" hspace="3" src="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/kocka.gif" vspace="3" width="4" /></span></td>    <td valign="top" width="110"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/projekt-eng/03.htm" id="leftmenlink">Researchers and collaborators</a></span></td> </tr></tbody></table></td></tr><tr><td colspan="3" height="10" valign="middle" width="200"><span style="font-size: x-small;"><img alt="" border="0" height="1" src="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/tocka02.gif" width="200" /></span></td></tr><tr>    <td valign="top" width="60"><span style="font-size: x-small;"><img alt="" border="0" height="40" src="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/leftmenu02.jpg" width="60" /></span></td>    <td width="10"><span style="font-size: x-small;">&nbsp;</span></td>    <td class="leftmenu" valign="top" width="130"> <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/collections/muzeji.htm" id="leftmenulinkhead">Egyptian monuments in Croatia</a></span>     <table border="0" cellpadding="0" cellspacing="2" style="width: 115px;"> <tbody><tr>    <td width="5"><span style="font-size: x-small;"><img alt="" border="0" height="4" hspace="3" src="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/kocka.gif" vspace="4" width="4" /></span></td>    <td width="110"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/collections/muzeji.htm" id="leftmenlink">All Museums</a></span></td> </tr><tr>    <td width="5"><span style="font-size: x-small;"><img alt="" border="0" height="4" hspace="3" src="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/kocka.gif" vspace="4" width="4" /></span></td>    <td width="110"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/collections/15.htm" id="leftmenlink">Private collections</a></span></td> </tr><tr>    <td width="5"><span style="font-size: x-small;"><img alt="" border="0" height="4" hspace="3" src="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/slike/kocka.gif" vspace="4" width="4" /></span></td>    <td width="110"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.hrstud.unizg.hr/sites/cae/collections/14.htm" id="leftmenlink"> Minor collections</a></span></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" style="height: 100%px;"><tbody><tr><td valign="top" width="60"><span style="font-size: x-small;"><br /></span></td><td width="10"><span style="font-size: x-small;"><br /></span></td><td class="leftmenu" valign="top" width="130"><span style="font-size: x-small;"><br /></span></td></tr><tr><td colspan="3" height="10" valign="middle" width="200"><span style="font-size: x-small;"><br /></span></td></tr><tr><td valign="top" width="60"><span style="font-size: x-small;"><br /></span></td><td width="10"><span style="font-size: x-small;"><br /></span></td><td class="leftmenu" valign="top" width="130"><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="2" style="width: 115px;"><tbody><tr><td width="5"><span style="font-size: x-small;"><br /></span></td><td width="110"><span style="font-size: x-small;"><br /></span></td></tr><tr><td width="5"><span style="font-size: x-small;"><br /></span></td><td width="110"><span style="font-size: x-small;"><br /></span></td></tr><tr><td width="5"><span style="font-size: x-small;"><br /></span></td><td width="110"><br /></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/5556883564449927958/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/04/open-access-egyptological-database.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5556883564449927958"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5556883564449927958"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/04/open-access-egyptological-database.html"
         title="Open Access Database: Croato-Aegyptica Electronica"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
