<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-2174054794682563643</id>
   <published>2012-07-10T09:56:00.000-04:00</published>
   <updated>2013-04-25T13:35:23.197-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Didymoi"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Greek"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="papyrology"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egypt"/>
   <title type="text">Didymoi Ostraca Online</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/about">Ostraca de l’ouvrage FIFAO 67</a><br /><br /><span style="font-size: x-small;"><span class="auteur_pub">Hélène Cuvigny (éd.)</span><br /><a href="http://www.ifao.egnet.net/publications/catalogue/fifao/67/"><span class="titre_pub">Didymoi. Une garnison romaine dans le désert Oriental d’Égypte - 2. Les textes</span></a></span><br /><span style="font-size: x-small;">IF1046, ISBN 978-2-7247-0586-7 <br />2012 <br />Collection: <a href="http://www.ifao.egnet.net/publications/catalogue/FIFAO/" title="Fouilles de l’Institut français d’archéologie orientale">FIFAO</a> 67<br />1 vol., 435 p., 45 €<span class="titre_pub">&nbsp;</span></span><span class="titre_pub"></span> <br /><blockquote class="tr_bq"><h3><span style="font-size: x-small;">Introduction</span></h3><span style="font-size: x-small;">Les photos des ostraca de <a href="http://pleiades.stoa.org/places/786015">Didymoi</a> mises en ligne n'ont pas reçu un  toilettage aussi poussé que si elles avaient figuré dans l'édition  papier. Nous n'avons pas souhaité retarder la publication pour des  raisons d'esthétique qui nous ont paru secondaires. En revanche, nous  avons soigné autant que possible la lisibilité afin que l'utilisateur  puisse pleinement profiter de l'avantage d'une publication en ligne, qui  est de faciliter la lecture en permettant de télécharger les images, de  les agrandir et de jouer avec le contraste.</span> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;"></span><span style="font-size: x-small;">L'utilisateur averti remarquera que les photos sont de qualité inégale. La raison tient à leur histoire. La fouille de Didymoi (1998-2000),  les saisons d'étude qui ont suivi et la période où le manuscrit a été  élaboré ont coïncidé avec une période de turbulences pour les  photographes. Les ostraca ont d'abord été photographiés sur le site au  fur et à mesure de leur découverte avec une pellicule argentique  (généralement Kodak T-Max 100) et un objectif Micro-Nikkor. En 2004,  certaines photos ont été refaites au magasin du CSA à Quft avec un  appareil numérique Leica Digilux 1. Elles ont été traitées en supprimant  les canaux bleu et rouge et en poussant le contraste dans le rouge. En  2009, toujours à Qift, les ostraca ingrats ont été rephotographiés avec  un appareil numérique modifié pour être sensible au seul <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/image/25/">rayonnement infrarouge</a>. C'était un Canon Digi tal Rebel, avec un objectif Leitz Macro-Elmarit.</span> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Toutes les photos sont en noir et blanc. Pour les photos infrarouges, il  ne peut en être autrement. Pour celles qui ont été prises sur le site,  il n'y avait pas vraiment d'alternative : le mélange de lumière du jour  et de lumière au tungstène dans lequel je travaillais à l'époque ne se  prêtait pas à des photos couleur d'une qualité satisfaisante, comme on  peut en obtenir avec des flash. De toute façon, le noir et blanc donne à  mon avis de meilleurs résultats pour les papyrus et les ostraca, parce  qu'en filtrant le rouge et l'infrarouge, il améliore le contraste.</span> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">AB-J</span><br /><h4><span style="font-size: x-small;">Conception du site Web</span></h4><span style="font-size: x-small;">Cette page est publiée avec la base de données open-source PostgreSQL, le langage PHP et un framework de publication de bases développé à l’IFAO par Christian Gaubert. </span><br /><h3><span style="font-size: x-small;">Introduction</span></h3><span style="font-size: x-small;">The illustrations that are made available here have not been  systematically scraped free or otherwise retouched as one would normally  do when printing on paper. Our excuses are offered, but with this  number of illustrations it would have delayed the publication. The  advantages of a web-publication are, however, obvious inasmuch as the  reader can download the images, enlarge them or change the contrast  &amp;c. The aim has been legibility above esthetics.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">The critical user will soon discover that they are rather different in  quality, which is explained by their history. The period during which  these photographs were produced was one of turbulence for photographers.  The original photographs were taken on site during the excavation with  silverbased film (mostly Kodak T-Max 100) and a Micro-Nikkor. Later, in  2004, some were re-done at the SCA store-house in Qift using a Leica  Digilux 1. These were treated by discarding the blue and red channels  and raising the contrast in the red. At an even later stage, in 2009 and  again in Qift, some more difficult ones were re-done <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/image/25/">in digital infrared</a> using a converted Canon Digital Rebel and a Leitz Macro-Elmarit.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">All photos are in black and white. For the site photogray there was no  other real possibility and for the infrared it is the only option.  Furthermore, light-conditions have mostly been mixed in such a way that  good colour photography was impossible. Anyway, I generally find that  black and white is more useful for papyri and ostraca, because it allows  red or infrared filtering and much higher contrast. </span><br /><span style="font-size: x-small;">AB-J</span><br /><h4><span style="font-size: x-small;">Web design</span></h4><span style="font-size: x-small;">This page is powered by the open-source database PostgreSQL, the PHP  language and a framework for databases publications developped in Ifao  by Christian Gaubert. </span></blockquote><div class="menu" id="menu"><blockquote class="tr_bq"><a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/">ostraca</a></blockquote><blockquote class="tr_bq"><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">510  <span class="fr">références</span> (15 pages)<br /><span class="trouve">1</span></span>  <span style="font-size: x-small;"> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=2&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">2</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=3&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">3</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=4&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">4</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=5&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">5</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=6&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">6</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=7&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">7</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=8&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">8</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=9&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">9</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=10&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">10</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=11&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">11</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=12&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">12</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=13&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">13</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=14&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">14</a> - <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/publications/fifao67/?page=15&amp;total=510&amp;nb=36&amp;">15</a> </span></blockquote></blockquote></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/2174054794682563643/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/didymoi-ostraca-online.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/2174054794682563643"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/2174054794682563643"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/didymoi-ostraca-online.html"
         title="Didymoi Ostraca Online"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
