<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-3650501163372754529</id>
   <published>2009-11-25T13:18:00.000-05:00</published>
   <updated>2009-11-25T13:23:52.493-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">Open Access Dissertations in Ancient Studies - Munich</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/">Digitale Hochschulschriften der LMU</a><br /><ul><li><span class="person_name">Balzer, Wolfgang</span> (2007): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/8732/">Achaimenidische Kunst aus Babylonien. Die Siegel der Keilschriftarchive: Ikonographie. Stile. Chronologie.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Berteaux, Véronique</span> (2002): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/4144/">Harachte Ikonographie, Ikonologie und Einordnung einer komplexen Gottheit bis zum Ende des Neuen Reiches.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Fortner, Sandra</span> (2005): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/8200/">Die Keramik und Kleinfunde von Bethsaida-Iulias am See Genezareth, Israel.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Grimm-Stadelmann, Isabel</span> (2006): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/9393/">Theophilos. Der Aufbau des Menschen: Kritische Edition des Textes mit Einleitung, Übersetzung und Kommentar.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Gruber, Claudia</span> (2001): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/1798/">Möbeldekor aus Elfenbein: Zur Rekonstruktion von Schnitzverzierungen an altorientalischen Möbeln.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Haupt, Christiane</span> (2006): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/10363/">Und der Meister sprach ...: Die Darstellung des Konfuzius in Texten der Zhanguo- und Frühen Han-Zeit.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Hoffmann, Marion-Isabell</span> (2006): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/9439/">Sasanidische Palastarchitektur: Forschung, Grundlagen, Funktion.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Kralle, Jianfei</span> (2002): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/7224/">Vernichterinnen nach Maß: Zur Überlieferung des negativen Frauenbildes in der frühen Historiographie in China.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Müller-Römer, Frank</span> (2008): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/8064/">Pyramidenbau mit Rampen und Seilwinden: Ein Beitrag zur Bautechnik im Alten Reich.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Marchal, Kai</span> (2006): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/5553/">Die Ordnung des Politischen und die Ordnung des Herzens: Eine Studie zum politisch-philosophischen Denken des Lü Zuqian (1137-1181).</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Muhle, Barbara</span> (2008): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/10156/">Vorderasiatische Keulen und ihr Umfeld vom 9. bis ins frühe 1. Jt. v. Chr. Typologie und Deutung.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Pöllath, Nadja</span> (2005): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/9167/">Tunica – Palla – Vellata: Analyse figürlicher Darstellungen aus dem mediterranen Bereich in Spätantike und Frühmittelalter.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Piller, Christian</span> (2007): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/8907/">Untersuchungen zur relativen Chronologie der Nekropole von Marlik.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Potthoff, Tanja</span> (2007): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/10278/">Die Godesburg: Archäologie und Baugeschichte einer kurkölnischen Burg.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Rabehl, Silvia Maria</span> (2003): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/5073/">Das Grab des Gaufürsten Amenemhet(Jmnjj)in Beni Hassan oder Der Versuch einer Symbiose: So nah und doch so fern: Die Verschmelzung von Zeitgeist und lokaler Tradition im Grabprogramm von BH 2 des Amenemhet aus der Zeit Sesostris I..</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Schreiber, Jürgen</span> (2007): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/7548/">Transformationsprozesse in Oasensiedlungen Omans. Die vorislamische Zeit am Beispiel von Izki, Nizwa und dem Jebel Akhdar.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Simon Ortisi, Christina</span> (2003): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/3456/">Studien zum römischen Pferdegeschirr aus Pompeji, Herculaneum und den Vesuvvillen: Metallzäume, Trensen und Kandaren.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Suwald, Judith</span> (2007): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/8013/">Zhong 忠 und das Zhongjing 忠經.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Walter, Susanne</span> (2005): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/9450/">Das frühmittelalterliche Gräberfeld von Mengen (Kr. Breisgau-Hochschwarzwald).</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Weiz, Bettina</span> (2006): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/8042/">Water Reservoirs in South India: An anthropological approach.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Wernhard, Matthias</span> (2005): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/6399/">Galen: Über die Arten der Fieber in der arabischen Version des Hunain Ibn Ishaq: Edition und Übersetzung.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li><li><span class="person_name">Wohlfarth, Susanne</span> (2002): <a href="http://edoc.ub.uni-muenchen.de/3188/">Grabbeigaben im Flachbild der Privatgräber des Neuen Reiches: Versuch einer ikonographischen und kompositionellen Bestimmung.</a> Dissertation, LMU München: Faculty for the Study of Culture</li></ul>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/3650501163372754529/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/11/open-access-dissertations-in-ancient.html#comment-form"
         title="1 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3650501163372754529"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3650501163372754529"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/11/open-access-dissertations-in-ancient.html"
         title="Open Access Dissertations in Ancient Studies - Munich"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
