<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-1163622083433312008</id>
   <published>2012-09-15T09:10:00.000-04:00</published>
   <updated>2012-09-15T09:10:01.706-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Slavery"/>
   <title type="text">Forschungen zur antiken Sklaverei open access publications</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/">Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz: Forschungen zur antiken Sklaverei</a><br /><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Das 1950 von Joseph Vogt begründete und 1978 von Heinz Bellen  fortgeführte Projekt wird seit 2002 von Heinz Heinen geleitet. Die  Zielsetzung, die antike Sklaverei in all ihren Erscheinungsformen unter  verschiedenen Blickwinkeln und mit einem breiten Methodenspektrum zu  untersuchen, hat im Laufe der Zeit zu mehreren Teilprojekten geführt. Am  Anfang standen monographische Beiträge zu ausgewählten Themen, die seit  1967 in einer eigenen Reihe (Forschungen zur antiken Sklaverei, bisher  38 Bände) erscheinen. Da die Sklavereiforschung lange Zeit durch die  Auseinandersetzung mit der sowjetischen Fachwissenschaft geprägt war,  wurden seit 1966 zur Überwindung der Sprachbarriere und zur  Versachlichung der Diskussion Übersetzungen einschlägiger Monographien  aus dem Russischen in einer eigenen Reihe vorgelegt (Übersetzungen  ausländischer Arbeiten zur antiken Sklaverei, 5 Bände). Für Namenbücher,  Nachschlagewerke und speziellere Textsammlungen mit Übersetzung und  Kommentar ist eine Beiheftreihe eingerichtet worden, in deren Rahmen  auch das umfangreiche Corpus der römischen Rechtsquellen zur antiken  Sklaverei (CRRS) erscheint (Beiheft 3, bisher 6 Faszikel). Als Beiheft 4  ist 2003 eine zweibändige <i>Bibliographie zur antiken Sklaverei</i> vorgelegt worden. Im Entstehen begriffen ist ein mehrbändiges <i>Handwörterbuch der antiken Sklaverei</i> (HAS), das den Ertrag der internationalen Sklavereiforschung  übersichtlich darlegen und in mehreren CD-ROM-Lieferungen erscheinen  soll. Die ersten beiden Lieferungen sind erschienen, die dritte befindet  sich in Vorbereitung. Fachübergreifend angelegt, umfasst es den ganzen  Bereich der Altertumswissenschaften (Archäologie, Geschichte,  Philologie, Recht, Nachleben der antiken Sklaverei und Geschichte ihrer  Erforschung). Die mittlerweile annähernd 60 Mitarbeiter der  verschiedenen Gruppen des Sklavereiprojekts treffen sich alle zwei Jahre  in Mainz zum fachlichen Gespräch und zur Abstimmung der weiteren  Planung. Das Projekt ist interdisziplinär und international angelegt.  Mit seinen Schwerpunktsetzungen versteht es sich als Beitrag zu der von  der Mainzer Akademie besonders geförderten Grundlagenforschung. </span><br /><div style="margin-bottom: 3em;"></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/fileadmin/adwmainz/projekte/as/kommberichtas11.pdf">Akademie der Wissenschaften und der Literatur - Jahrbuch - Bericht 2011</a></span><br />  <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/fileadmin/adwmainz/projekte/as/kommberichtas10.pdf">Akademie der Wissenschaften und der Literatur - Jahrbuch - Bericht 2010</a></span><br />  <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/fileadmin/adwmainz/projekte/as/kommberichtas09.pdf">Akademie der Wissenschaften und der Literatur - Jahrbuch - Bericht 2009</a></span><br />  <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/fileadmin/adwmainz/projekte/as/kommberichtas08.pdf">Akademie der Wissenschaften und der Literatur - Jahrbuch - Bericht 2008</a></span><br />  <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/fileadmin/adwmainz/projekte/as/kommberichtas07.pdf">Akademie der Wissenschaften und der Literatur - Jahrbuch - Bericht 2007</a></span><br />  <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/fileadmin/adwmainz/projekte/as/kommberichtas06.pdf">Akademie der Wissenschaften und der Literatur - Jahrbuch - Bericht 2006</a></span><br />  <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/fileadmin/adwmainz/projekte/as/kommberichtas05.pdf">Akademie der Wissenschaften und der Literatur - Jahrbuch - Bericht 2005</a></span><br />  <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/fileadmin/adwmainz/projekte/as/kommberichtas04.pdf">Akademie der Wissenschaften und der Literatur - Jahrbuch - Bericht 2003/2004</a></span><br /><br /><br /><ul class="level1"><li class="act"><span style="font-size: x-small;"><a class="act" href="http://www.sklaven.adwmainz.de/index.php?id=1584" target="_self" title="Bibliographie zur antiken Sklaverei">Bibliographie zur antiken Sklaverei</a></span><ul class="level2"><li class="first act"><span style="font-size: x-small;"><a class="act" href="http://www.sklaven.adwmainz.de/index.php?id=1584" target="_self" title="Suche">Suche</a></span></li><li class="no"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/index.php?id=1585" target="_self" title="Expertensuche">Expertensuche</a></span></li><li class="no"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/index.php?id=1586" target="_self" title="Kategoriensuche">Kategoriensuche</a></span></li><li class="no"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/index.php?id=1587" target="_self" title="Registerliste">Registerliste</a></span></li><li class="no"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/index.php?id=1588" target="_self" title="Deskriptorenliste">Deskriptorenliste</a></span></li><li class="no"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/index.php?id=1722" target="_self" title="Abkürzungsverzeichnis">Abkürzungsverzeichnis</a></span></li><li class="last no"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/index.php?id=1723" target="_self" title="Gedruckte Fassung (2003)">Gedruckte Fassung (2003)</a></span></li></ul><br /><h3 class="csc-firstHeader"><span style="font-size: x-small;">Downloads</span></h3><div style="padding-top: 30px;"></div><span style="font-size: x-small;"><b>Forschungen zur antiken Sklaverei 3</b></span><br />    <span style="font-size: x-small;"><b>Sklavenarbeit und technischer Fortschritt im römischen Reich</b></span><br />    <span style="font-size: x-small;">Von Franz Kiechle </span><br />    <span style="font-size: x-small;">1969. VIII, 188 Seiten. Kart. ISBN <a class="libx-autolink" href="http://bobcat.library.nyu.edu/primo_library/libweb/action/search.do?fn=go&amp;ct=search&amp;vid=NYU&amp;mode=Basic&amp;indx=0&amp;dum=true&amp;vl%28freeText0%29=3515005579&amp;undefined=all_items&amp;vl%281UIStartWith0%29=contains&amp;vl%28212921975UI0%29=isbn&amp;scps=scope:%28NS%29,scope:%28CU%29,scope:%28%22BHS%22%29,scope:%28NYU%29,scope:%28%22NYSID%22%29,scope:%28%22NYHS%22%29,scope:%28GEN%29,scope:%28%22NYUAD%22%29" style="border-bottom: 1px dotted;" title="libx-autolink">3-515-00557-9</a></span><br />    <span style="font-size: x-small;">Band 3 der Forschungen zur antiken Sklaverei von Franz Kiechle (1931-1991)  gehört zu den erfolgreichsten Monographien der Reihe. Sie wurde über  700-mal verkauft und ist seit vielen Jahren vergriffen. Die Akademie der  Wissenschaften und der Literatur, die Kommission für Geschichte des  Altertums, das Projekt und der Franz Steiner Verlag haben sich deshalb  entschlossen, Kiechles <i>Sklavenarbeit und technischer Fortschritt im römischen Reich</i> als PDF-Datei zum Herunterladen anzubieten. Der Download startet automatisch, wenn Sie <a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/fileadmin/adwmainz/projekte/as/Kiechle_FAS_03.pdf">hier</a> klicken. </span><br /> <div style="padding-top: 30px;"></div><span style="font-size: x-small;"><b>Forschungen zur antiken Sklaverei Band 24</b></span><br /> <span style="font-size: x-small;"><b>Ex ancilla natus. Untersuchungen zu den "hausgeborenen" Sklaven und Sklavinnen im Westen des Römischen Kaiserreiches.</b></span><br />    <span style="font-size: x-small;">Von Elisabeth Herrmann-Otto </span><br />    <span style="font-size: x-small;">1994. VIII, 512 Seiten. Kart. ISBN <a class="libx-autolink" href="http://bobcat.library.nyu.edu/primo_library/libweb/action/search.do?fn=go&amp;ct=search&amp;vid=NYU&amp;mode=Basic&amp;indx=0&amp;dum=true&amp;vl%28freeText0%29=3515063293&amp;undefined=all_items&amp;vl%281UIStartWith0%29=contains&amp;vl%28212921975UI0%29=isbn&amp;scps=scope:%28NS%29,scope:%28CU%29,scope:%28%22BHS%22%29,scope:%28NYU%29,scope:%28%22NYSID%22%29,scope:%28%22NYHS%22%29,scope:%28GEN%29,scope:%28%22NYUAD%22%29" style="border-bottom: 1px dotted;" title="libx-autolink">3-515-06329-3</a></span><br />    <span style="font-size: x-small;">Ausgezeichnet mit dem <i>Terzo Premio Romanistico Internazionale Gérard Boulvert dell'Università di Franche Comté, Besançon</i>.&nbsp;</span><br /><br />    <span style="font-size: x-small;">Im I. Teil werden unter Anwendung quantitativer Methoden neue  Einsichten zur Terminologie der Sklaven von Geburt aus lateinischen  Grab- und Weihinschriften gewonnen. Je nach wirtschaftlicher  Rentabilität von Aufzucht, Ausbildung und späterem beruflichen Einsatz  hausgeborener Sklaven lässt sich bei privaten und "öffentlichen"  Sklavenbesitzern (Privateigentümern aller Schichten bzw. Kaisern, Staat,  Städten) ein unterschiedliches Reproduktionsverhalten nachweisen. Der  II. Teil bietet eine typologische Studie des Lebensweges der Sklaven von  Geburt (<i>vernae</i>, <i>servi nati</i>)  vom Mutterleib bis zum Tod  unter medizinischen, juristischen, demographischen und ökonomischen  Aspekten. Die Ambivalenz unfreier Geburt als Markenzeichen oder Makel  wird u.a. am Berufsbild  dieser Personengruppe bzw. an betrügerischen  Freiheitsprozessen sichtbar.&nbsp;</span><br /><br />    <span style="font-size: x-small;">Aus dem Inhalt: </span><br /> <span style="font-size: x-small;">Einleitung - I. Vernae und ex ancillis nati in familia und Familie:  1. Terminologische und juristische Voruntersuchungen. - 2. Im  Privathaushalt geborene Sklaven. - 3. Die "hausgeborenen" Sklaven der  familia Caesaris. - 4. Der "verna vicarius": Sklavennachwuchs auf der  untersten Ebene der Sklavenhierarchie. - 5. Zusammenfassung der  Ergebnisse. - II. Sklavengeburt und Sklaven von Geburt in Wirtschaft,  Gesellschaft und Staat: 1. Die natürliche Reproduktion der Sklavenschaft  unter biologisch-demographischem und ökonomisch-juristischem Aspekt. -  2. Aufzucht und Ausbildung des Sklavenkindes. - 3. Die Berufschancen der  vernae im Privathaushalt und in der familia Caesaris. - 4.  Zusammenfassende Auswertung. - Schluss: Bewertung und Bedeutung der  unfreien Geburt in der antiken Gesellschaft und das Selbstverständnis  des hausgeborenen Sklaven. - Anhang: I. Lebensaltertabelle. - II. Namen  der vernae im Privathaushalt. - III. Namen der vernae Caesaris bzw.  Augusti und der vernae (möglicher) kaiserlicher Sklaven und  Freigelassener (Substruktur). - IV. Berufe der vernae im Privathaushalt  und in der familia Caesaris. - Abkürzungsverzeichnis. -  Literaturverzeichnis. - Register&nbsp;</span><br /><br />    <span style="font-size: x-small;">Band 24 der Forschungen zur antiken Sklaverei von Elisabeth  Herrmann-Otto ist seit einigen Jahren vergriffen. Die Akademie der  Wissenschaften und der Literatur, die Kommission für Geschichte des  Altertums, das Projekt und der Franz Steiner Verlag haben sich deshalb  entschlossen, Herrmann-Ottos <i>Ex ancilla natus. Untersuchungen zu den "hausgeborenen" Sklaven und Sklavinnen im Westen des Römischen Kaiserreiches</i> als PDF-Datei zum Herunterladen anzubieten. Der Download startet automatisch, wenn Sie <a href="http://www.sklaven.adwmainz.de/fileadmin/adwmainz/projekte/as/Herrmann-Otto_FAS_24.pdf">hier</a> klicken. </span><br /> </li></ul></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/1163622083433312008/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/09/forschungen-zur-antiken-sklaverei-open.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/1163622083433312008"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/1163622083433312008"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/09/forschungen-zur-antiken-sklaverei-open.html"
         title="Forschungen zur antiken Sklaverei open access publications"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
