<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-6336086006727621583</id>
   <published>2013-06-14T09:47:00.003-04:00</published>
   <updated>2013-06-14T09:47:59.716-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Theology"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Bible"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Italy"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Christianity"/>
   <title type="text">Open Access Journal: Reportata: Passato e presente della teologia</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://mondodomani.org/reportata/">Reportata: Passato e presente della teologia</a><br />ISSN 2036-637X<br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://mondodomani.org/reportata/logo.gif" class="decoded" height="53" src="http://mondodomani.org/reportata/logo.gif" width="200" /></blockquote><blockquote class="tr_bq"><br /><span style="font-size: x-small;"><cite>Reportata</cite> erano chiamati nel Medioevo i testi che gli  studenti trascrivevano dalla viva voce dei maestri. Non rifiniti,  talvolta impetuosi nel tono, i <cite>Reportata</cite> testimoniano la  passione di una ricerca che ha segnato la storia intellettuale  dell'Occidente. Nello stesso spirito è stato inaugurato questo spazio di  incontro sul terreno della teologia cristiana.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">I materiali con cui esso esordisce sono anzitutto testimoni  dell'amicizia reciproca degli autori, e in parte hanno avuto una  collocazione provvisoria in altre sedi. Raccolti in questa nuova forma,  vogliono essere un invito alla discussione e alla collaborazione per  tutte le persone interessate: sia sul versante di uno studio  storico-critico della tradizione cristiana, sia su quello di una presa  di posizione nelle attuali questioni teologiche.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">Un'ulteriore occasione che ha spinto a dare forma a <cite>Reportata</cite> è stata l'inattesa attivazione, nell'Anno accademico 2003-2004, di un  corso di Storia del pensiero teologico presso la laurea in Filosofia  dell'Università di Roma Tor Vergata. Agli studenti e alle studentesse,  cui questo spazio è cordialmente aperto, va il primo grazie per il loro  incoraggiamento.</span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><h2><span style="font-size: x-small;">Anno 9 (2011)</span></h2><ul><li><span style="font-size: x-small;">Maria Francesca Carnea, <a href="http://mondodomani.org/reportata/carnea01.htm">Sul concetto di libertà e autorevolezza volitiva. Raffronto tra Caterina da Siena e Tommaso d'Aquino</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Maria Grazia Crepaldi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/crepaldi01.htm">Il Dio straniero. Sulle «radici cristiane» dell'Occidente</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giovanni Salmeri, <a href="http://mondodomani.org/reportata/salmeri06.htm">Resurrezione dell'uomo, resurrezione di Cristo. Un centro nascosto nella teologia di Giovanni Duns Scoto</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">John M. Rist, <a href="http://mondodomani.org/reportata/rist02.htm">La  razza umana, o come le donne possono essere state create a immagine e  somiglianza di Dio? Dalla mitologia greca a Gregorio di Nissa (1/2)</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giampietro Ziviani, <a href="http://mondodomani.org/reportata/ziviani01.htm">«Diversi rispetto a chi?» Ricognizione teologica sull'identità maschile</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Laura Balestra, <a href="http://mondodomani.org/reportata/balestra01.htm">Recensione a Robert Louis Wilken, <i>I cristiani visti dai romani</i></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Marco Gallo, <a href="http://mondodomani.org/reportata/gallo01.htm">Recensione a Martin Mosebach, <i>Häresie der Formlosigkeit. Die römische Liturgie und ihr Feind</i></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi14.htm">Recensione a Jean-Paul Lieggi, <i>La cetra di Cristo. Le motivazioni teologiche della poesia di Gregorio di Nazianzo</i></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Chiara Della Putta, <a href="http://mondodomani.org/reportata/dellaputta01.htm">Provvidenza divina, origine del male e responsabilità morale dell'uomo in Filone di Alessandria</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Laura Balestra, <a href="http://mondodomani.org/reportata/balestra02.htm">Romanitas, Christianitas, Alteritas: le «vie» dell'identità europea</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">John M. Rist, <a href="http://mondodomani.org/reportata/rist03.htm">La  razza umana, o come le donne possono essere state create a immagine e  somiglianza di Dio? Da Gregorio di Nissa ai giorni nostri (2/2)</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Oksana A. Dovgopolova, <a href="http://mondodomani.org/reportata/dovgopolova01.htm">The problem of adoption of Classic and Biblical traditions in Monarchomachian concept of John Ponet (XVI c.)</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giovanni Patriarca, <a href="http://mondodomani.org/reportata/patriarca01.htm">Kirche und Astronomie in der Modernität. Geschichte der Vatikanischen Sternwarte</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Philippe Nouzille, <a href="http://mondodomani.org/reportata/nouzille01.htm">Le Christ principe et fin de la création selon Fray Luis de León</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Barbara Serpi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/serpi01.htm">Recensione a Maria Francesca Carnea, <i>Libertà e politica in S. Caterina da Siena</i></a></span></li></ul><h2><span style="font-size: x-small;">Anno 9 (2011), numero speciale</span></h2><ul><li><span style="font-size: x-small;">Andrea Aguti, <a href="http://mondodomani.org/teologia/aguti2011.htm">Karl Barth e la riscoperta teologica della Trinità</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Michele Amadò, <a href="http://mondodomani.org/teologia/amado2011.htm">L'immagine della Trinità nell'arte</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Daniele Bertini, <a href="http://mondodomani.org/teologia/bertini2011.htm">Che cosa non va nel modalismo?</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Chiara Bertoglio, <a href="http://mondodomani.org/teologia/bertoglio2011.htm">Accordo perfetto. La Trinità nella musica, la musica nella Trinità</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Maciej Bielawski, <a href="http://mondodomani.org/teologia/bielawski2011.htm">Raimon Panikkar e la Trinità radicale</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Damiano Bondi, <a href="http://mondodomani.org/teologia/bondi2011.htm">Persone divine, persona umana. Appunti e spunti per un personalismo trinitario</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Ester Brambilla Pisoni, <a href="http://mondodomani.org/teologia/brambillapisoni2011.htm">Trascendenza e unità del Dio trinitario in Abelardo e Pietro Lombardo</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Carla Canullo, <a href="http://mondodomani.org/teologia/canullo2011.htm">Mistero e Trinità ne L'essenza del Cristianesimo di Ludwig Feuerbach</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Claudio Cerroni, <a href="http://mondodomani.org/teologia/cerroni2011.htm">Abelardo e la distinzione delle persone secondo il proprium</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giovanni Cogliandro, <a href="http://mondodomani.org/teologia/cogliandro2011.htm">Circuminsessione e Cuore</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giovanna Costanzo, <a href="http://mondodomani.org/teologia/costanzo2011.htm">Trinità e riflessione filosofica nel pensiero russo contemporaneo</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Marco Damonte, <a href="http://mondodomani.org/teologia/damonte2011.htm">Il dogma trinitario nella prospettiva della filosofia analitica della religione</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Manlio Della Serra, <a href="http://mondodomani.org/teologia/dellaserra2011.htm">Dialettiche trinitarie e discipline della parola nel De Trinitate di Riccardo di San Vittore</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Cristiana Dobner, <a href="http://mondodomani.org/teologia/dobner2011.htm">Dalla Shekinah alla Trinità</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Nicoletta Domma, <a href="http://mondodomani.org/teologia/domma2011.htm">Cristocentrismo e Trinità in Karl Barth</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Antonino Drago, <a href="http://mondodomani.org/teologia/drago2011.htm">La migliore definizione della Trinità secondo la teologia «negativa» di Nicola Cusano</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Daniele Fazio, <a href="http://mondodomani.org/teologia/fazio2011.htm">Il Dio trinitario: proposta e sfida all'uomo di oggi. La riflessione di Rémi Brague</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Andrea Fiamma, <a href="http://mondodomani.org/teologia/fiamma2011.htm">De mystica circulorum. Prospettive trinitarie nel De ludo globi di Nicola Cusano</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Rosanna Finamore, <a href="http://mondodomani.org/teologia/finamore2011.htm">La riflessione trinitaria in Agostino d'Ippona. L'uomo, immagine di Dio Trinità</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Emanuela Giacca, <a href="http://mondodomani.org/teologia/giacca2011.htm">Un compito infinito. La Trinitätslehre di Friedrich D.E. Schleiermacher tra dogma e vissuto religioso</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Alice Gonzi, <a href="http://mondodomani.org/teologia/gonzi2011.htm">Vie della teologia contemporanea: il dibattito tra Slavoj Žižek e John Milbank</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Sandro Gorgone, <a href="http://mondodomani.org/teologia/gorgone2011.htm">Dio e natura. La teologia trinitaria della creazione di Jürgen Moltmann</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Gaetano Iaia, <a href="http://mondodomani.org/teologia/iaia2011.htm">Trinità e creazione nel pensiero di Wolfhart Pannenberg</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Dimitrios Keramidas, <a href="http://mondodomani.org/teologia/keramidas2011.htm">Il tema della Trinità nella discussione teologica greca contemporanea</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Felix Körner, <a href="http://mondodomani.org/teologia/koerner2011.htm">La confessione della Trinità. Un confronto con la comprensione di Dio nel Corano</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Rocco Li Volsi, <a href="http://mondodomani.org/teologia/livolsi2011.htm">Prefigurazione e realtà della Trinità divina e dell'incarnazione del Verbo nel pensiero platonico</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Ivano Liberati, <a href="http://mondodomani.org/teologia/liberati2011.htm">La vita assoluta. Michel Henry fra fenomenologia e cristianesimo</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Jean Paul Lieggi, <a href="http://mondodomani.org/teologia/lieggi2011.htm">Il mistero del dogma alla luce del paradigma della sinergia. In dialogo con Alexandre Ganoczy</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giuseppe Malafronte, <a href="http://mondodomani.org/teologia/malafronte2011.htm">La tri-unità e il senso dell'uomo: fede e ragione nella teodicea di Pavel Aleksandrovič Florenskij</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paola Mancinelli, <a href="http://mondodomani.org/teologia/mancinelli2011.htm">La Croce nel concetto: rileggere Hegel alla luce della teologia trinitaria</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Gilfredo Marengo, <a href="http://mondodomani.org/teologia/marengo2011.htm">Generazione del Figlio e creazione dell'uomo: teologia e antropologia</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Milena Mariani, <a href="http://mondodomani.org/teologia/mariani2011.htm">L'affermazione della Trinità come chiarificazione del monoteismo in Karl Rahner</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paola Marone, <a href="http://mondodomani.org/teologia/marone2011.htm">L'uomo imago trinitatis nella produzione letteraria di Agostino</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giulio Maspero, <a href="http://mondodomani.org/teologia/maspero2011.htm">Attributi divini e ontologia trinitaria nel secolo IV</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Luciano Mazzoni, <a href="http://mondodomani.org/teologia/mazzoni2011.htm">Le dinamiche trinitarie in visione evolutivo-interreligiosa, secondo le prospettive di Teilhard de Chardin e Raimon Panikkar</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Gaspare Mura, <a href="http://mondodomani.org/teologia/mura2011.htm">La Trinità in San Tommaso ed Hegel. Differenze ontologiche e personalistiche</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Emanuela Palmieri, <a href="http://mondodomani.org/teologia/palmieri2011.htm">Trinità e kenosi</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Marcello Paradiso, <a href="http://mondodomani.org/teologia/paradiso2011.htm">Teologia trinitaria in Hans Urs von Balthasar</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Gaetano Piccolo, <a href="http://mondodomani.org/teologia/piccolo2011.htm">Dalla teologia al linguaggio: una chiave di lettura per il De Trinitate di Agostino</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Raffaella Pozzi, <a href="http://mondodomani.org/teologia/pozzi2011.htm">L'ontologia trinitaria di Edith Stein</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Ilaria Ramelli, <a href="http://mondodomani.org/teologia/ramelli2011.htm">Origene: una teologia trinitaria anti-subordinazionista</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Nicola Reali, <a href="http://mondodomani.org/teologia/reali2011.htm">Il profilo trinitario della dottrina soteriologica dell'admirabile commercium nella teologia di Hans Urs von Balthasar</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paola Ricci Sindoni, <a href="http://mondodomani.org/teologia/riccisindoni2011.htm">Monoteismo ebraico e Dio trinitario. Note filosofiche «al confine»</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giorgia Salatiello, <a href="http://mondodomani.org/teologia/salatiello2011.htm">Filosofia dell'alterità e Trinità: riflessioni a partire da Joseph de Finance</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Wasim Salman, <a href="http://mondodomani.org/teologia/salman2011.htm">La teologia trinitaria di Wolfhart Pannenberg</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giovanni Salmeri, <a href="http://mondodomani.org/teologia/salmeri2011.htm">Non ab haeresi multum remota. Critiche non piccole alla teoria trinitaria delle relazioni sussistenti</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Leopoldo Sandonà, <a href="http://mondodomani.org/teologia/sandona2011.htm">«Dall'inizio della Natività...». Riflessione trinitaria e contemporaneità a partire dalla categoria di generazione</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giorgio Santi, <a href="http://mondodomani.org/teologia/santi2011.htm">Filosofia triadica e teologia trinitaria in Agostino</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Rocco Schembra, <a href="http://mondodomani.org/teologia/schembra2011.htm">L'homousion nello pseudo-fulgenziano Liber De Trinitate: fondamenti scritturistici e ascendenze patristiche</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Alfredo Simón, <a href="http://mondodomani.org/teologia/simon2011.htm">Il bacio nella bocca. La Trinità nei Sermoni sul Cantico dei cantici di S. Bernardo</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Hagar Spano, <a href="http://mondodomani.org/teologia/spano2011.htm">Eberhard, Geist des Urchristenthums, III, 74. Un profilo neologico intorno alla Dreyeinigkeitslehre</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Luciano Tallarico, <a href="http://mondodomani.org/teologia/tallarico2011.htm">Per una teologia trinitaria in prospettiva relazionale</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Oreste Tolone, <a href="http://mondodomani.org/teologia/tolone2011.htm">La Trinità come <i>Magna Charta</i> della dignità umana</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Filippo Tramelli, <a href="http://mondodomani.org/teologia/tramelli2011.htm">Credo nello Spirito Santo: la pneumatologia per la fede dei credenti</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paolo Trianni, <a href="http://mondodomani.org/teologia/trianni2011.htm">Trinitas vs satcitananda: il discorso trinitario di Jules Monchanin</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Georgia Zeami, <a href="http://mondodomani.org/teologia/zeami2011.htm">La verità incompiuta della Trinità</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Benedetta Selene Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/teologia/zorzi2011.htm">Che genere di Trinità? La dottrina trinitaria alla prova dell'epistemologia femminista</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Silvano Zucal, <a href="http://mondodomani.org/teologia/zucal2011.htm">Filosofia dialogica e dottrina trinitaria</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Massimiliano Zupi, <a href="http://mondodomani.org/teologia/zupi2011.htm">Un'unica sostanza e tre ipostasi: conoscenza di Dio come esperienza dell'amore di Dio</a></span></li></ul><h2><span style="font-size: x-small;">Anno 8 (2010)</span></h2><ul><li><span style="font-size: x-small;">Paola Marone, <a href="http://mondodomani.org/reportata/marone02.htm">Il tema della fraternità nell'ambito della letteratura antidonatista</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Selene Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi12.htm">La caduta del diavolo: un caso di eccesso di desiderio e di disaffezione. <i>Eros</i> e <i>voluntas</i> da Agostino ad Anselmo</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Nicola Reali, <a href="http://mondodomani.org/reportata/reali01.htm">Né  mero segno né solo simbolo, ma sacramento. Per una rilettura della  categoria di sacramento nella teologia di Ugo di San Vittore</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paolo Trianni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/trianni02.htm">Una teologia per l'India: Jules Monchanin</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Nicoletta Domma, <a href="http://mondodomani.org/reportata/domma01.htm">Il <cite>Römerbrief</cite> e le sue interpretazioni: due punti di vista sull'etica</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Iuvenalie Ion Ionascu, <a href="http://mondodomani.org/reportata/ionascu02.htm">Il movimento esicasta de «Il Roveto Ardente» e il poeta Vasile Voiculescu</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Wasim Salman, <a href="http://mondodomani.org/reportata/salman01.htm">Il rapporto tra filosofia e teologia nel pensiero di H.-G Gadamer</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Alice Remotto, <a href="http://mondodomani.org/reportata/remotto01.htm">Figure dell'alterità. L'«altro» tra filosofia e rivelazione nel pensiero tardo-antico: gli Stoici romani e Tertulliano</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Alessandra Costanzo, <a href="http://mondodomani.org/reportata/costanzo01.htm">La svolta teologica del <i>De vera et falsa poenitentia</i>: riletture moderne</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Réginald Grégoire, <a href="http://mondodomani.org/reportata/gregoire01.htm">Una rinnovata decodificazione dei testi agiografici</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Francesco Bonomo, <a href="http://mondodomani.org/reportata/bonomo01.htm"><i>Fidelium Deus...</i> Il percorso teologico di una colletta per i defunti</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Lorenzo Mancini, <a href="http://mondodomani.org/reportata/mancini01.htm">Bossuet legge Qoelet. <i>L'Oraison funèbre de Henriette-Anne d'Angleterre Duchesse d'Orléans</i> nel contesto del dibattito fra eloquenza e semplicità</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paolo Trianni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/trianni03.htm"><i>L'essenza del cristianesimo</i> di Adolf von Harnack: il dibattito sullo sviluppo del dogma e il suo impatto sulla missiologia</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Alfredo Simón, <a href="http://mondodomani.org/reportata/simon03.htm">Recensione a Gertrude di Helfta, <i>Esercizi spirituali</i></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Francesco Pesce, <a href="http://mondodomani.org/reportata/pesce01.htm">Recensione a Giovanni Paolo II, <i>L'amore  umano nel piano divino. La redenzione del corpo e la sacramentalità del  matrimonio nelle catechesi del mercoledì (1979-1984)</i></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi13.htm">E le stelle stanno a guardare: l'Ipazia del film Agorà, di A. Amenábar</a></span></li></ul><h2><span style="font-size: x-small;">Anno 7 (2009)</span></h2><ul><li><span style="font-size: x-small;">Daniele Bertini, <a href="http://mondodomani.org/reportata/bertini01.htm">La metafisica di Lanza del Vasto ne <cite>La Montée des Âmes Vivantes</cite></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Iuvenalie Ion Ionascu, <a href="http://mondodomani.org/reportata/ionascu01.htm">Le tuniche di pelle della mortalità nell'età tecnologica</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Vojtěch Novotný, <a href="http://mondodomani.org/reportata/novotny01.htm">L'ecclesiologia personalistica ceca della seconda metà del XX secolo</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Vito Sibilio, <a href="http://mondodomani.org/reportata/sibilio01.htm">Il Papato fatto carne. La fuga di Celestino V al Gargano e una nuova lettura della teologia di Bonifacio VIII</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Alfredo Simón, <a href="http://mondodomani.org/reportata/simon02.htm"><i>Caritatis pace et amore veritatis</i>. L'esperienza di Dio nell'<cite>Epistolario</cite> di Anselmo d'Aosta</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Selene Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi10.htm">Sfiguramento e trasfigurazione. Un apporto teologico per comprendere la «Body Art»?</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Daniele Bertini, Università di Parma, <a href="http://mondodomani.org/teologia/bertini.htm">La natura della fede in <i>Gv</i> 4</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Carla Canullo, Università di Macerata, <a href="http://mondodomani.org/teologia/canullo.htm">La forma della testimonianza. La spiritualità della santità secondo Hans Urs von Balthasar</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Claudio Cerroni, Università di Roma Tor Vergata, <a href="http://mondodomani.org/teologia/cerroni.htm">La teologia di Abelardo come metalinguaggio</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Mauro Cinquetti, Università di Parma, <a href="http://mondodomani.org/teologia/cinquetti.htm">«Io  ti conoscevo per sentito dire, ma  ora i miei occhi ti vedono» (Gb 42,  5). Dio e il male: con (e oltre) Ricœur dalla teodicea alla «ragione  integrale»</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giovanni Cogliandro, Università di Roma Tre, <a href="http://mondodomani.org/teologia/cogliandro.htm">«¡Oh noche amable más que el alborada!». Un tentativo filosofico di approccio alla mistica unitiva di Giovanni della Croce</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Cristiana Dobner, <a href="http://mondodomani.org/teologia/dobner.htm">Scacco matto a <i>El castillo interior</i>? La porta della ragione filosofica: Edith Stein interroga Teresa di Gesù</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Raniero Fontana, Istituto «Albert Decourtray di studi ebraici» di Gerusalemme, <a href="http://mondodomani.org/teologia/fontana.htm">L'universalismo noachide</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Umberto Galeazzi, Università di Chieti, <a href="http://mondodomani.org/teologia/galeazzi.htm">Sulla conoscenza di Dio in Tommaso d'Aquino</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Sandro Gorgone, Università di Messina, <a href="http://mondodomani.org/teologia/gorgone.htm">Le fenomenologia della religione di Bernhard Welte</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paola Mancinelli, <a href="http://mondodomani.org/teologia/mancinelli.htm">Sacramentalità, simbolo, storicità nel pensiero di Schillebeeckx</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Ilaria Ramelli, Università Cattolica del Sacro Cuore di Milano, <a href="http://mondodomani.org/teologia/ramelli.htm">Origene filosofo cristiano: il Περι Αρχων e i suoi oppositori</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giovanni Salmeri, Università di Roma Tor Vergata, <a href="http://mondodomani.org/teologia/salmeri.htm">Nessuna luce. Fede, teologia e contemplazione in Giovanni Duns Scoto</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Corneliu Simuţ, Emanuel University of Oradea, <a href="http://mondodomani.org/teologia/simut.htm">The Role of Secularization in Remaking Christian Theology. An Analysis of Edward Schillebeeckx</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Silvio Spiri, Università di Roma Tor Vergata, <a href="http://mondodomani.org/teologia/spiri.htm">Metafisica, teologia e storia nel pensiero di Antonio Rosmini</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paolo Trianni, Università di Roma Tor Vergata, <a href="http://mondodomani.org/teologia/trianni.htm">Esperienza di Dio e dialogo interreligioso</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Marco Vannini, <a href="http://mondodomani.org/teologia/vannini.htm">Che senso ha la teologia?</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Silvano Zucal, Università di Trento, <a href="http://mondodomani.org/teologia/zucal.htm">Perché un filosofo dovrebbe interessarsi di teologia?</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">John Michael Rist, <a href="http://mondodomani.org/reportata/rist01.htm">«Che cos'è la verità?». Verità parziale e universale</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Emanuela Prinzivalli, <a href="http://mondodomani.org/reportata/prinzivalli01.htm">Per fare il punto sul dibattito intorno al Gesù storico</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giovanni Salmeri, <a href="http://mondodomani.org/reportata/salmeri05.htm">Quaerere Deum: l'origine della teologia occidentale e le radici della cultura europea</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paolo Giannoni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/giannoni03.htm">Il destino del sublime dallo Ps-Longino ad oggi: una visione spirituale, etica ed estetica</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paolo Trianni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/trianni01.htm">La  teologia di Bede Griffiths: una proposta di sintesi tra Oriente e  Occidente nei suoi aspetti di continuità e innovazione con i fondatori  di Shantivanam</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi11.htm">Recensione a Sandra Mazzolini, Chiesa e salvezza. L'extra Ecclesiam nulla salus in epoca patristica</a></span></li></ul><h2><span style="font-size: x-small;">Anno 6 (2008)</span></h2><ul><li><span style="font-size: x-small;">Giovanni Salmeri, <a href="http://mondodomani.org/reportata/salmeri03.htm">Lo specchio della natura. Il corpo tra filosofia e teologia</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paolo Giannoni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/giannoni02.htm">Lo stesso ma non il medesimo universo: la luce della fede e l'illuminazione della scienza</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Romolo Cegna, <a href="http://mondodomani.org/reportata/cegna01.htm">Spe salvi: prospettive medievali sul dopomorte</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giovanni Salmeri, <a href="http://mondodomani.org/reportata/salmeri04.htm">Qual è il logos del cristianesimo? Due episodi nella recezione del prologo di Giovanni</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Jordi-Agustí Piqué Collado, <a href="http://mondodomani.org/reportata/pique01.htm">La dimensione sacramentale della musica in Agostino</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Chiara Bertoglio, <a href="http://mondodomani.org/reportata/bertoglio01.htm">Non omnis moriar: la teologia dei <i>Quadri da un'esposizione</i> di Mussorgskij</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Anna Rosaria Gioeni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/gioeni02.htm">Recensione a Giovanni Chimirri, <cite>Trattato filosofico sulla libertà. Etica della persona e teoria dell'agire</cite></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Anna Rosaria Gioeni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/gioeni03.htm">Recensione a Giovanni Chimirri, <cite>Critica psicologica e morale della pornografia in sintesi</cite></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Agnese Fortuna, <a href="http://mondodomani.org/reportata/fortuna01.htm">La saggezza degli inermi. Vangelo e riscatto nel cinema di Charles Laughton</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Agnese Fortuna, <a href="http://mondodomani.org/reportata/fortuna02.htm">Spiritualità contemporanea e religione del sé. Su <i>Mary</i> di Abel Ferrara, o delle ambiguità</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi09.htm">Recensione a Massimiliano Zupi, <i>Incanto  e incantesimo del dire. Logica e/o mistica nella filosofia del  linguaggio di Platone (Cratilo e Sofista) e Gregorio di Nissa (Contro  Eunomio)</i></a> | <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi09c.htm">Commenti</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Valerio Burrascano, <a href="http://mondodomani.org/reportata/burrascano01.htm">Dell'Inizio ovvero dell'impossibile rammemorazione dell'Assenza</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Stella Morra, <a href="http://mondodomani.org/reportata/morra01.htm">L'identità sessuata: volto, genere e differenza</a></span></li></ul><h2><span style="font-size: x-small;">Anno 5 (2007)</span></h2><ul><li><span style="font-size: x-small;">Francesco Nasini, <a href="http://mondodomani.org/reportata/nasini02.htm">Il principio Deus virtutem suam non alligavit sacramentis nell'opera di Tommaso d'Aquino</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Basil Studer, <a href="http://mondodomani.org/reportata/studer01.htm">La spiritualità trinitaria di Agostino d'Ippona</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Gaetano Tortorella, <a href="http://mondodomani.org/reportata/tortorella01.htm">Desiderio e concupiscenza in S. Bernardo di Clairvaux</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Lubomir Zak, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zak02.htm">La ricezione della teologia di Bulgakov in Occidente: un capitolo importante della storia della teologia</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi07.htm">Cuori  con-cordi ma non all'uni-sono. L'allegoria alla vita cristiana della  vox strumentalis nelle Enarrationes in Psalmos di S. Agostino</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Cristiana Dobner, <a href="http://mondodomani.org/reportata/dobner01.htm">Spezzare  la catena per non curvarsi sotto l'ombra  della storia. Riflessioni  sulla catena umana: E. Stein, E. Hillesum, V. Frankl, E. Wiesel</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Simona Segoloni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/segoloni01.htm">Corporeità e identità personale della donna. Alcuni spunti per una rilettura della <cite>Mulieris dignitatem</cite></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Lubomir Zak, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zak03.htm">La «storia della teologia» nella prospettiva della «modellistica»</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi08.htm">Con-sensi. Piacere e teologia</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Clara Aiosa, <a href="http://mondodomani.org/reportata/aiosa01.htm">Recensione ad Ignazio IV Patriarca di Antiochia, <cite>Un amore senza finzioni</cite></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Clara Aiosa, <a href="http://mondodomani.org/reportata/aiosa02.htm">Recensione ad Agostino Marchetto, <cite>Il Concilio ecumenico Vaticano II. Contrappunto per la sua storia</cite></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Clara Aiosa, <a href="http://mondodomani.org/reportata/aiosa03.htm">Recensione a Roberto Mancini, <cite>L'amore politico. Sulla via della nonviolenza con Gandhi, Capitini e Levinas</cite></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Clara Aiosa, <a href="http://mondodomani.org/reportata/aiosa04.htm">Recensione a Yves Congar, <cite>Diario del Concilio 1960-1963, 1964-1966</cite></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Anna Rosaria Gioeni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/gioeni01.htm">Ibernazione: un'utopia anche italiana?</a></span></li></ul><h2><span style="font-size: x-small;">Anno 4 (2006)</span></h2><ul><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://mondodomani.org/reportata/editoriale02.htm">Peccati che gridano vendetta (al cospetto di S.&nbsp;Cecilia)</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giacomo Baroffio, <a href="http://mondodomani.org/reportata/baroffio01.htm">Musica e partecipazione nella liturgia</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Massimo Bolognino, <a href="http://mondodomani.org/reportata/bolognino01.htm">Attualità di Pavel Florenskij</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Gabriele Ciceroni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/ciceroni01.htm">Pier Damiani e il problema dell'onnipotenza divina</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paola Marone, <a href="http://mondodomani.org/reportata/marone01.htm">Esegesi biblica e teologia sacramentaria nella prima fase della controversia donatista</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Selene Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi06.htm">Dalla pietra rotolata alla grande cattedrale. Pietre grezze della dottrina del Purgatorio (I-IV sec.)</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Mario Florio, <a href="http://mondodomani.org/reportata/florio01.htm">Il ministero petrino nel dibattito ecumenico contemporaneo</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Sandra Mazzolini, <a href="http://mondodomani.org/reportata/mazzolini01.htm">Religioni per la pace? La dichiarazione <cite lang="la">Nostra Aetate</cite>: teologia delle religioni e dialogo interreligioso</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Francesco Nasini, <a href="http://mondodomani.org/reportata/nasini01.htm">L'angelologia di Karl Rahner: un'ipotesi di lettura</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Andrea Grillo, <a href="http://mondodomani.org/reportata/grillo02.htm">Dalla Riforma necessaria alla Riforma non sufficiente. Il Movimento Liturgico come «effetto» del Concilio Vaticano II?</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Roberto A. Maria Bertacchini, <a href="http://mondodomani.org/reportata/bertacchini01.htm">Femminile e femminino</a></span></li></ul><h2><span style="font-size: x-small;">Anno 3 (2005)</span></h2><ul><li><span style="font-size: x-small;">Mauro Cinquetti, <a href="http://mondodomani.org/reportata/cinquetti01.htm">Barth e la filosofia: una prospettiva ermeneutica? Per una lettura filosofica della teologia barthiana</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Andrea Grillo, <a href="http://mondodomani.org/reportata/grillo01.htm">Genealogia  eucaristica della Chiesa, una riscoperta conciliare alla prova. Breve  itinerario critico da «Mediator Dei» a «Redemptionis Sacramentum»</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giovanni Salmeri, <a href="http://mondodomani.org/reportata/salmeri02.htm">Simboli e natura. La sacramentalità del matrimonio nel Medioevo</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Lubomir Zak, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zak01.htm">Questioni e prospettive emergenti dell'epistemologia teologica</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paola Mancinelli, <a href="http://mondodomani.org/reportata/mancinelli02.htm">Il mistero dell'azione umana. Ermeneutica della grazia</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paolo Giannoni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/giannoni01.htm">La maternalità nella chiesa attuale</a></span></li></ul><h2><span style="font-size: x-small;">Anno 2 (2004)</span></h2><ul><li><span style="font-size: x-small;">Marinella Perroni, <a href="http://mondodomani.org/reportata/perroni01.htm">«Cent'anni di solitudine». La lettura femminista della Scrittura</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Giovanni Salmeri, <a href="http://mondodomani.org/reportata/salmeri01.htm">Salvati da che cosa? La sostituzione vicaria in Girard e Levinas</a> | <a href="http://mondodomani.org/reportata/salmeri01c.htm">Commenti</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi04.htm">Per una comprensione del metodo teologico di Agostino d'Ippona: la struttura del <cite lang="la">De Trinitate</cite></a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Daniele Silvestri, <a href="http://mondodomani.org/reportata/silvestri01.htm">Quale persona in ecclesiologia. Un'ipotesi sulle possibili radici delle ecclesiologie giuridica e di comunione</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Alfredo Simón, <a href="http://mondodomani.org/reportata/simon01.htm">Il metodo teologico di Gregorio Magno</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi05.htm">Studi di genere: dal passato remoto al passato prossimo, dal presente al futuro non prossimo</a> | <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi05c.htm">Commenti</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Raffaele Iannuzzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/iannuzzi03.htm">La scommessa di Dio. La fede come dinamica della realizzazione personale</a> | <a href="http://mondodomani.org/reportata/iannuzzi03c.htm">Commenti</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Paola Mancinelli, <a href="http://mondodomani.org/reportata/mancinelli01.htm"> Eucaristia e fenomenologia</a></span></li></ul><h2><span style="font-size: x-small;">Anno 1 (2003)</span></h2><ul><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi01.htm">Autonomia della musica e mistica cristiana. Lo <i lang="la">iubilus</i> in Agostino d'Ippona</a> | <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi01c.htm">Commenti</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi02.htm">Castità e generazione nel bello. L'eros nel <cite>Simposio</cite> di Metodio d'Olimpo</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">M. Benedetta Zorzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/zorzi03.htm">La personalità delle vergini e l'epilogo del <cite>Simposio</cite> di Metodio d'Olimpo: una critica all'encratismo</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://mondodomani.org/reportata/editoriale01.htm">Manifesto per lo studio della teologia</a> | <a href="http://mondodomani.org/reportata/editoriale01c.htm">Commenti</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Raffaele Iannuzzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/iannuzzi01.htm">L'esperienza cristiana nel post-moderno: un kairós per la Chiesa?</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;">Raffaele Iannuzzi, <a href="http://mondodomani.org/reportata/iannuzzi02.htm">Sguardo cattolico e realtà sociale</a></span></li></ul></blockquote><br /><div style="text-align: center;"><span style="font-size: small;"><span><span class="titol"><span class="text">See the full <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/alphabetical-list-of-open-access.html">List of Open Access Journals in Ancient Studies</a></span></span></span> </span></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/6336086006727621583/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/06/open-access-journal-reportata-passato-e.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6336086006727621583"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6336086006727621583"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/06/open-access-journal-reportata-passato-e.html"
         title="Open Access Journal: Reportata: Passato e presente della teologia"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
