<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-7310363511387679828</id>
   <published>2013-06-03T16:00:00.000-04:00</published>
   <updated>2013-06-03T16:38:41.176-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Italy"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="archaeology"/>
   <title type="text">Open Access Journal: Bollettino di Archeologia On Line</title>
   <content type="html">&lt;span style="font-size: xx-small;"&gt;&amp;nbsp;[First posted in AWOL 14 March 2011 as forthcoming, this now online journal is now hosting content (see below). Most recently updated 3 June 2013]&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://151.12.58.75/archeologia/"&gt;Bollettino di Archeologia On Line&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;ISSN 2039-0076&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://151.12.58.75/archeologia/images/stories/bao_image/bao_testata.png" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"&gt;&lt;img alt="La testata del Bollettino di Archeologia on line" border="0" height="37" src="http://151.12.58.75/archeologia/images/stories/bao_image/bao_testata.png" title="Bollettino di Archeologia on line - Direzione generale per le antichità" width="400" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Editoriale&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Quasi  un secolo è passato dall’emanazione del R.D. 30 gennaio 1913, n. 363  (Regolamento di esecuzione delle leggi 20 giugno 1909, n. 364, e 23  giugno 1912, n. 688, per le antichità e le belle arti), ma ne resta, tra  altri, tuttora in vigore l’art. 83 che assegnava alla responsabilità  del Soprintendente l’invio al Ministero, ai fini della pubblicazione, di  una relazione sui risultati scientifici ottenuti negli scavi più  importanti. La sede allora prevista per la pubblicazione erano le ”&lt;i&gt;Notizie degli scavi e scoperte d'antichità&lt;/i&gt;”  dell’Accademia dei Lincei, cui si sono opportunamente affiancate nel  corso di questo secolo numerose altre sedi di pubblicazione. Nonostante  tale moltiplicazione di testate, il problema della edizione degli scavi  archeologici è tuttavia restato un problema fondamentale e, duole dirlo,  largamente irrisolto; ciò anche per l’enorme dilatarsi, naturalmente  ben venuto sotto il profilo culturale, della materia oggetto della  ricerca scientifica, al quale però non ha corrisposto un’adeguata  estensione dei mezzi per le pubblicazioni.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Da  alcuni anni la tecnologia informatica è venuta in aiuto mettendo a  disposizione strumenti molto potenti per dar soluzione – o almeno  avviare a soluzione - a questo problema. Non è naturalmente questa la  sede per illustrare i vantaggi che il nostro Ministero può ricavare  dall’utilizzazione dell’editoria elettronica nel settore archeologico,  ma vale la pena ricordarli almeno sommariamente: mettere a disposizione  delle Soprintendenze un efficace strumento per gestire, anche con  metodologie e criteri innovativi, la pubblicazione di grandi quantità di  dati in tempi utili al progredire della ricerca e alla comunicazione di  informazioni su temi di interesse generale (ad esempio nel campo  dell’archeologia preventiva); offrire al personale tecnico-scientifico  del Ministero e ai loro collaboratori esterni la possibilità di  pubblicare (mantenendo la proprietà intellettuale delle opere prodotte)  con costi ridotti la propria produzione scientifica di qualità  garantita, in un circuito che ne permette la diffusione accanto o in  alternativa all’editoria commerciale; offrire un servizio all’utenza  contribuendo all’attività di valorizzazione del patrimonio; accrescere  l’impatto della produzione scientifica entrando a far parte del circuito  globale delle “digital libraries”; diffondere l’immagine del Ministero  anche attraverso un proprio marchio editoriale.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;A circa vent’anni dalla nascita del “&lt;i&gt;Bollettino di Archeologia&lt;/i&gt;”  ad opera di Paola Pelagatti e Adriano La Regina e a quasi un decennio  della nascita di una Direzione Generale per i Beni Archeologici, la  Direzione per le Antichità ha voluto perciò istituire, anche avvalendosi  dell’importante esperienza maturata in collaborazioni come quella con “&lt;a href="http://www.fastionline.org/folder.php?view=home"&gt;&lt;i&gt;Fold&amp;amp;amp;R&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;” e “&lt;a href="http://www.fastionline.org/"&gt;&lt;i&gt;Fastionline&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”,  una rivista telematica che costituisca un punto di riferimento ed un  luogo di discussione per tutti gli studiosi, funzionari, collaboratori,  docenti e ricercatori che operano a vario titolo nel settore  archeologico. L’obiettivo è che essa diventi oltre che luogo di  pubblicazione di scavi e ricerche, anche sede di incontro di  problematiche specifiche e luogo di confronto per realtà diverse,  occasione per offrire un ampio panorama delle attività di ricerca, di  tutela e di promozione della conoscenza del ricco patrimonio  archeologico italiano, strumento per informare e confrontarsi su  tematiche attuali, su questioni di metodo, su prospettive innovative e  sulla molteplicità di iniziative di comune interesse per quanti operano  nel settore. Naturalmente l’interesse dell’uso dell’informatica sta  anche nella possibilità di rinnovare i modi stessi della comunicazione  archeologica, e crediamo che la disponibilità di uno strumento, peraltro  a utilizzazione gratuita, come questo, faciliterà la sperimentazione di  nuovi modi di divulgazione, ma anche riflessioni sul senso del nostro  lavoro nel contesto attuale, anche nel confronto con quanto si fa in  altri settori e altri paesi.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Se  nel tempo molte Soprintendenze Archeologiche hanno meritoriamente  attivato proprie collane editoriali, destinate a sensibilizzare  soprattutto un pubblico locale, la nuova testata potrà costituire  occasione anche per dare risalto a livello nazionale ed internazionale  alle attività editoriali ed alle pubblicazioni di ciascun Ufficio, anche  attraverso presentazioni, anticipazioni o recensioni.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Al  tempo stesso è auspicabile che l’iniziativa possa invogliare la  partecipazione dei colleghi di altri Paesi, europei e non, con  problematiche simili o punti di vista differenti, per confermare la  validità e la vitalità di un dibattito aperto nella comunità scientifica  degli archeologi e degli amministratori del patrimonio di antichità,  indipendentemente dai confini circoscritti di ciascuna nazione.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Non a caso, in apertura della Rivista e in alcuni dei primi fascicoli saranno pubblicati gli atti del &lt;a href="http://151.12.58.75/archeologia/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=2&amp;amp;Itemid=2" title="XVII CONGRESSO INTERNAZIONALE DI ARCHEOLOGIA CLASSICA"&gt;XVII International Congress of Classical Archaeology&lt;i&gt; - Meetings between Cultures in the&lt;/i&gt; &lt;i&gt;ancient Mediterranean&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;,  svoltosi a Roma dal 22 al 26 settembre 2008, raccolti e curati per la  pubblicazione dall’Associazione Internazionale di Archeologia Classica  con la quale questo Ministero ha da tempo istituito la proficua  collaborazione sopra ricordata per &lt;i&gt;Fasti online&lt;/i&gt; e &lt;i&gt;Fold&amp;amp;amp;R&lt;/i&gt;. Il &lt;a href="http://151.12.58.75/archeologia/bao_document/articoli/La_copertina_Bollettino_di_Archeologia_numero_0.pdf" target="_blank" title="La copertina del Bollettino di Archeologia on line numero 0 - PDF in altra  finestra"&gt;numero 0&lt;/a&gt;  della nuova rivista scientifica è solo una ridotta presentazione della  più vasta rassegna che sarà messa in rete nei prossimi mesi con la  pubblicazione delle diverse sessioni del Congresso, contestualmente alla  presentazione dei contributi scientifici e agli spunti di discussione  che auspichiamo possano pervenire numerosi per arricchire il panorama  che ci si prefigge di presentare.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Nel  frattempo ci attendiamo dai colleghi proposte, suggerimenti, articoli,  contributi per dar corpo e linfa vitale alla nuova rivista, che, come  indica la partecipazione al Comitato Scientifico di tutti i  Soprintendenti italiani, intende essere più che la Rivista della  Direzione per le Antichità, la rivista di tutti gli archeologi  dell’Amministrazione. La pubblicazione dei dati degli scavi e delle  ricerche archeologiche, resta infatti, insieme alla tutela e alla  conservazione del patrimonio, il fine ultimo del lavoro degli archeologi  che operano nel Ministero, oltre che un loro preciso dovere culturale e  sociale, in quanto non si tratta solo di mettere sempre nuovi e più  precisi segmenti nell’inesauribile disegno della ricerca scientifica, ma  anche di far partecipe nei diversi modi della comunicazione l’intera  comunità, che sostiene i costi di queste ricerche, dei valori della  storia: ovvero dare sempre più compiuta attuazione al dettato  dell’articolo 9 della nostra Costituzione.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Buon lavoro.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Stefano De Caro&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;h3&gt;  Indice&lt;/h3&gt;&lt;div class="news"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;a href="http://151.12.58.75/archeologia/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=2&amp;amp;Itemid=2" title="Numero speciale dedicato al Congresso di Archeologia 2008"&gt;Edizione speciale - Congresso di Archeologia A.I.A.C. 2008&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="news"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;a href="http://151.12.58.75/archeologia/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=95&amp;amp;Itemid=78" title="Numero 1 2011 Anno II"&gt;Numero 1. 2011 Anno II&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="news"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;a href="http://151.12.58.75/archeologia/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=97&amp;amp;Itemid=79" title="Numero 2-3 2011 Anno II"&gt;Numero 2-3. 2011 Anno II&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="news"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;a href="http://151.12.58.75/archeologia/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=100&amp;amp;Itemid=80" title="Numero 4 2011 Anno II"&gt;Numero 4. 2011 Anno II&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="news"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;a href="http://151.12.58.75/archeologia/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=101&amp;amp;Itemid=81" title="Numero 1 2012 Anno III"&gt;Numero 1. 2012 Anno III&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="news"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;a href="http://151.12.58.75/archeologia/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=103&amp;amp;Itemid=83" title="Numero 2 2012 Anno III"&gt;Numero 2. 2012 Anno III&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;span style="font-size: small;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;span style="font-size: small;"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class="titol"&gt;&lt;span&gt;&lt;span class="text"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;See the full &lt;a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/alphabetical-list-of-open-access.html"&gt;List of Open Access Journals in Ancient Studies&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://draft.blogger.com/post-edit.g?blogID=116259103207720939&amp;amp;postID=8246424762897007409" id="data:post.url" name="data:post.title"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;script src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js?pub=xa-4a3fbb0e7571e986" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;</content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/7310363511387679828/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/03/new-forthcoming-open-access-journal_14.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/7310363511387679828"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/7310363511387679828"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/03/new-forthcoming-open-access-journal_14.html"
         title="Open Access Journal: Bollettino di Archeologia On Line"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
      <gd:image rel="http://schemas.google.com/g/2005#thumbnail"
                width="32"
                height="32"
                src="//lh5.googleusercontent.com/-8nLHiUNNG5o/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAABVw/5TF3PbnVxzg/s512-c/photo.jpg"/>
   </author>
   <thr:total>0</thr:total>
   <georss:featurename>Via di San Michele, 00153 Rome, Italy</georss:featurename>
   <georss:point>41.8852839 12.4751608</georss:point>
   <georss:box>41.8823284 12.4702253 41.888239399999996 12.4800963</georss:box>
</entry>
