<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-1261838533692803951</id>
   <published>2012-11-07T13:24:00.002-05:00</published>
   <updated>2012-11-07T13:54:08.095-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Classics"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Digital Library"/>
   <title type="text">Salomon Reinach Offprint Collection Digitized</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.tpsalomonreinach.mom.fr/index.php">Tirés-à-part Salomon Reinach</a><br /><blockquote class="tr_bq"><div style="text-align: justify;"><span style="font-size: x-small;">Ce projet, porté par le service «  Bibliothèque » et la plateforme « Banque d’images et données textuelles  », a pour objet la dématérialisation (gestion, numérisation,  documentation et mise en ligne) de documents patrimoniaux issus du don  de la Bibliothèque <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Salomon_Reinach">Salomon Reinach</a>, libres de droits, localisés à la  bibliothèque de la MOM. Ces documents sont constitués d’extraits et de  tirés-à-part de revues scientifiques internationales, <span style="text-decoration: underline;">de la fin du XIXe et du début du XXe siècle,</span> reliés dans des volumes appelés du terme générique « tirés-à-part ».</span></div><div style="text-align: justify;"><br /></div><div style="text-align: justify;"><span style="font-size: x-small;"><b>Accès au corpus des tirés-à-part numérisés de Salomon Reinach.</b></span></div><div style="text-align: justify;"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.tpsalomonreinach.mom.fr/consultation.php"><b>http://www.tpsalomonreinach.mom.fr</b></a></span></div><div style="text-align: justify;"><br /></div><div style="text-align: justify;"><span style="font-size: x-small;"><span style="color: #ff6600;"><b>Contexte</b></span></span></div><div style="text-align: justify;"><span style="font-size: x-small;">Le don de Madame Reinach à l’Université  de Lyon (1937) a doté la Bibliothèque de la Maison de l’Orient et de la  Méditerranée d’un important fonds d’étude sur l’antiquité classique  comprenant de nombreux ouvrages (intégrés au <a href="http://www.mom.fr/loris/jsp/index.jsp">catalogue</a> de la bibliothèque de la MOM ) et de volumes reliés de tirés-à-part, actuellement en cours de numérisation.</span></div><div style="text-align: justify;"><span style="font-size: x-small;"><b>Salomon Reinach</b></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://f.hypotheses.org/wp-content/blogs.dir/835/files/2012/11/Photo-Salomon.jpg"><img alt="" class="alignleft size-full wp-image-519" height="209" src="http://f.hypotheses.org/wp-content/blogs.dir/835/files/2012/11/Photo-Salomon.jpg" title="Photo Salomon" width="162" /></a>Les frères Reinach (Joseph, Salomon et Théodore) représentent l’élite intellectuelle et politique de la fin du XIXe siècle. <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Salomon_Reinach">Salomon Reinach</a>, deuxième de cette fratrie, est né en 1858 à Saint-Germain-en-Laye et mort en 1932 à Boulogne-sur-Seine.</span> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Grand érudit de la charnière XIXe-XXe  siècle, il s’intéressa aux nombreux domaines que couvrent la science,  l’art, et l’histoire. Il fut professeur à l’école du Louvre,  archéologue, historien des religions, philologue. Il fut également  membre de l’Académie des Inscriptions et Belles-Lettres, et co-directeur  de la <a href="http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/cb32856350w/date">Revue Archéologique</a>.</span> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Il séjourna trois années en Grèce, mena  des fouilles en collaboration avec de nombreux archéologues de l’époque.  Salomon Reinach ne cessa d’écrire, de publier des articles, des  courriers scientifiques dans la « Gazette des Beaux-arts » ou encore le «  Bulletin de correspondance hellénique ». Sa production intellectuelle  fut grande : son œuvre recense près de 80 volumes et plus de 7000  articles.</span> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><div style="text-align: justify;"><span style="font-size: x-small;"><b>Les tirés-à-parts de la bibliothèque Salomon Reinach</b></span></div><div style="text-align: justify;"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://f.hypotheses.org/wp-content/blogs.dir/835/files/2012/11/tap-1.png"><img alt="" class="alignright size-full wp-image-523" height="150" src="http://f.hypotheses.org/wp-content/blogs.dir/835/files/2012/11/tap-1.png" title="tap 1" width="240" /></a>Le  fonds des tirés-à-part de la bibliothèque S. Reinach (637 volumes  reliés, soit plus de 6500 articles) présente une grande diversité quant  au contenu. Ces publications internationales, écrites par des  archéologues, des historiens, des épigraphistes et autres savants du  XIXème siècle, adressées à Salomon Reinach, traitaient principalement  d’archéologie et d’histoire ancienne mais aussi de littérature,  d’éducation, de médecine, de droit législatif ou encore de politique.  L’hétérogénéité de ce fonds témoigne d’une époque où la culture  encyclopédique (scientifique, littéraire et politique) était encore la  règle.</span></div><div style="text-align: justify;"><br /></div><div style="text-align: justify;"><span style="font-size: x-small;">Ces tirés-à-part, sélectionnés et reliés  par l’archéologue, sont également le reflet des relations personnelles  qu’entretenait Salomon Reinach avec des savants du monde entier. Ils  constituent, par ailleurs, une documentation très utile aujourd’hui pour  qui travaillerait sur des problématiques liées à l’Antiquité classique  car issue de revues internationales difficiles d’accès, dispersées voire  oubliées. Cette documentation intéressera aussi ceux qui étudient  l’histoire des sciences humaines, l’histoire des mentalités…</span></div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div style="text-align: justify;"><a href="http://www.tpsalomonreinach.mom.fr/"><b>Accès au corpus des tirés-à-part numérisés de Salomon Reinach</b></a></div></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/1261838533692803951/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/11/salomon-reinach-offprint-collection.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/1261838533692803951"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/1261838533692803951"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/11/salomon-reinach-offprint-collection.html"
         title="Salomon Reinach Offprint Collection Digitized"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
