<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-8881114024219978475</id>
   <published>2013-02-04T15:53:00.000-05:00</published>
   <updated>2013-02-04T15:53:14.271-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Central Asia"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="India"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Huns"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Exhibition Catalogue"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="numismatics"/>
   <title type="text">Online Exhibition Catalog: Das Antlitz des Fremden</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://pro.geo.univie.ac.at/projects/khm/">Das Antlitz des Fremden</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://pro.geo.univie.ac.at/projects/khm/sites/all/themes/khm_main/logo.png" class="decoded" src="http://pro.geo.univie.ac.at/projects/khm/sites/all/themes/khm_main/logo.png" /> </blockquote><br /><div class="collapse-text-text"><blockquote class="tr_bq"><h2><span style="font-size: x-small;">Die Münzen der Hunnen und Westtürken in Zentralasien und Indien</span></h2><span style="font-size: x-small;">Ab 1. Dezember 2012 wird im Münzkabinett des Kunsthistorischen  Museums eine Sonderausstellung über die Münzprägung der „Iranischen  Hunnen“ und Westtürken in Zentralasien und Nordwest-Indien zu sehen  sein. Der chronologische Rahmen spannt sich vom ausgehenden 4.  Jahrhundert n. Chr. bis in islamische Zeit</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;"><strong>Historischer Überblick</strong></span><br /> <span style="font-size: x-small;">Unter „Hunnen“ werden im Laufe der Zeit verschiedene Gruppierungen  verstanden, von den Völkern, zu deren Abwehr die Chinesische Mauer  erbaut wurde, bis zu jenen Verbänden, die unter der Herrschaft des  sagenhaften Königs Attila († 453 n. Chr.) standen und Europa verheerten.  Dies ist jedoch gesamthaft gesehen nur eine relativ kurze Episode.  Wesentlich wirkungsstärker waren die Hunnen für die Geschichte, die  Kultur und nicht zuletzt auch für die Münzprägung in Zentralasien und  Nordindien, wie diese Ausstellung zeigen soll.</span><br /> <span style="font-size: x-small;">Die große Wanderbewegung der Hunnen aus dem mittelasiatischen  Altai-Gebirge nach Westen begann im Laufe des 4. Jahrhunderts. Um 375 n.  Chr. hatte ein Teil der späteren Attila-Hunnen bereits die Wolga  überschritten und stieß weiter nach Europa vor. Andere Gruppen wendeten  sich nach Süden, fielen in der Landschaft Sogdiana (im heutigen  Usbekistan) ein, überschritten den Fluss Oxus (Amudarja) und setzten  sich in Baktrien (das heutige Nord-Afghanistan) fest. Von dort führte  sie ihr Weg weiter über die Gebirgsketten des Hindukusch bis in die  Regionen Gandhara und Uddiyana (Swat-Tal), den Punjab (im heutigen  Pakistan) und weiter nach Nordwest-Indien.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">Die zeitgenössischen griechischen und römischen Historiker ließen  kein gutes Haar an den Hunnen. Sie werden als „zweibeinige Bestien“,  hässlich und grausam beschrieben. Gefürchtet war die hunnische Reiterei,  die den römischen wie persischen Truppen arg zusetzte. Auch die Inder  sagten den Hunnen nichts Gutes nach und schoben ihnen gar die Zerstörung  buddhistischer Klöster und anderer religiöser Einrichtungen in die  Schuhe. Heute wissen wir, dass davon keine Rede sein kann. Das zeigen  nicht nur die von den Hunnen in Zentralasien und Indien geprägten  Münzen, die in ihre Bildersprache verschiedene religiöse Symbole aus dem  Buddhismus, Hinduismus und Zoroastrismus aufnehmen, sondern auch  zahlreiche andere archäologische Hinterlassenschaften, die die Hunnen  als Stifter buddhistischer Heiligtümer und Förderer einheimischer  Religionen ausweisen. Während von den europäischen Hunnen keine eigene  Münzprägung überliefert ist, entfalteten ihre „iranischen“ Verwandten  eine überaus reiche Prägetätigkeit, die ein einzigartiges Zeugnis für  die Geschichte Zentralasiens und Nordwest-Indiens in der Spätantike  darstellt. Sie bietet ungeahnte Einblicke in das Selbstverständnis der  hunnischen Herren und zeigt, welch vielfältige politische,  wirtschaftliche und kulturelle Einflüsse auf sie wirkten.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">Beherrschende Macht in der Region waren die persischen Sasaniden (s. <a href="http://pro.geo.univie.ac.at/projects/khm/showcases/showcase2">Vitrine 2</a>),  die stets danach trachteten, auch in Zentralasien und Nordwest-Indien  Präsenz zu zeigen. Nach der Mitte des 3. Jahrhunderts hatten die  Sasaniden bereits Teile des zerfallenden Kuschan-Reichs in Zentralasien  erobert, und sie standen ab der Mitte des 4. Jahrhunderts in ständiger  Auseinandersetzung mit den Hunnen, die ihre nordöstlichen Grenzen  bedrohten. Mit dem Vordringen der Hunnen nach Indien kam es auch zur  Konfrontation mit den Herrschern der mächtigen Gupta-Dynastie, die  ihrerseits versuchten, den hunnischen Vormarsch zu stoppen (s. <a href="http://pro.geo.univie.ac.at/projects/khm/showcases/showcase5">Vitrinen 5</a> und <a href="http://pro.geo.univie.ac.at/projects/khm/showcases/showcase9">9</a>).  Allen Widerständen zum Trotz gelang es den Hunnen jedoch, sich in den  Kernzonen ihres Herrschaftsbereichs zu behaupten, der sich von Baktrien  bis in den Punjab erstreckte. Allerdings darf man sich dieses  Hunnenreich nicht als einheitliches Gebilde wie das Imperium Romanum  vorstellen; es bestand vielmehr aus zahlreichen größeren und kleineren  Herrschaften. Sie wurden von Königen verschiedener Stammesverbände  regiert, die mitunter auch gegeneinander zu Felde zogen. Dies spiegelt  sich nicht zuletzt in der Münzprägung wieder, die ein dichtes  Beziehungsgeflecht zwischen den einzelnen Münzausgaben und ihren  Prägeherren offenbart.</span></blockquote><div class="zone-wrapper zone-menu-wrapper clearfix" id="zone-menu-wrapper">     <div class="zone zone-menu clearfix container-12" id="zone-menu">    <div class="grid-6 region region-menu" id="region-menu">  <div class="region-inner region-menu-inner"><div class="block block-system block-menu block-main-menu block-system-main-menu even block-without-title" id="block-system-main-menu">  <div class="block-inner clearfix">                     <div class="content clearfix">      <blockquote class="tr_bq"><ul class="menu"><li class="first leaf"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://pro.geo.univie.ac.at/projects/khm/movies">Filme</a></span></li><li class="leaf"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://pro.geo.univie.ac.at/projects/khm/maps">Karten</a></span></li><li class="leaf"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://pro.geo.univie.ac.at/projects/khm/coins" title="">Münzen</a></span></li><li class="leaf"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://pro.geo.univie.ac.at/projects/khm/showcases" title="Überblick über alle Ausstellungsvitrinen">Vitrinen</a></span></li><li class="last leaf"><span style="font-size: x-small;"><a class="menu_icon menu-218 active" href="http://pro.geo.univie.ac.at/projects/khm/" title="">Home</a></span></li></ul></blockquote></div><blockquote>  </blockquote></div><blockquote></blockquote></div><blockquote>  </blockquote></div><blockquote></blockquote></div><blockquote>  </blockquote></div><blockquote></blockquote></div><blockquote></blockquote></div><div class="collapse-text-text"><span class="fieldset-legend"></span></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/8881114024219978475/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/02/online-exhibition-catalog-das-antlitz.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8881114024219978475"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8881114024219978475"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/02/online-exhibition-catalog-das-antlitz.html"
         title="Online Exhibition Catalog: Das Antlitz des Fremden"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
