<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-1338594231718631356</id>
   <published>2013-03-08T09:15:00.001-05:00</published>
   <updated>2013-03-08T09:15:20.632-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">Material Text Culture Blog </title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.materiale-textkulturen.de/mtc_blog.php">Material Text Culture Blog</a> <br />ISSN: 2195-075X<br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://www.materiale-textkulturen.de/bilder/logo_mtk.png" class="decoded" height="186" src="http://www.materiale-textkulturen.de/bilder/logo_mtk.png" width="200" /> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">M(aterial) T(ext) C(ulture) Blog ist das kollaborative  Textrepositorium des SFB 933 "Materiale Textkulturen". Ziel dieser  interaktiven Plattform ist es, die verschiedenen Sorten von  Geschriebenem, die zur Generierung, Fixierung, Speicherung oder  Rekontextualisierung von Wissen in einem interdisziplinären  geisteswissenschaftlichen Forschungsverbund dienen, gerade auch unter  dem Aspekt ihrer Variabilität, Instabilität und Prekarität in ihrer  zeitlichen Abfolge zu dokumentieren und so der epistemischen Praxis  wieder zuzuführen.</span><br /><br />     <span style="font-size: x-small;">Damit ist "MTC Blog" auch ein selbstreflexives Instrument der  "Verfertigung von Wissenschaft" (Hans-Jörg Rheinberger), indem es die  schriftlich fixierten "Spuren" der epistemischen Praxis – ganz gleich,  wie flüchtig, ‚unvollständig' oder kontextuell bedingt sie ein mögen –  als "Inskriptionen" (Hans-Jörg Rheinberger) und damit als unverzichtbare  Voraussetzung und paradigmatisches Merkmal unserer wissenschaftlichen  Praxis sichtbar macht bzw. entlarvt. "MTC Blog" lenkt so den Blick auf  die Tatsache, dass die geisteswissenschaftliche Wissenschaftspraxis  weder ausschließlich auf ‚wissenschaftlichen' Texten basiert noch  ausschließlich ‚wissenschaftliche' Texte hervorbringt, sondern vielmehr  durch eine schier unüberschaubare formale und inhaltliche Vielfalt von  Geschriebenem konstituiert und stabilisiert wird, ohne dass die  überwiegende Mehrzahl dieser Texte jemals publiziert, dokumentiert oder  der epistemologischen Analyse zugeführt würde. "MTC Blog" steht also in  enger Beziehung zu einem zentralen Forschungsthema des SFB 933  "Materiale Textkulturen": die Operativität von Geschriebenem im Rahmen  epistemischer Praktiken.</span><br />     <span style="font-size: x-small;">Vor dem Hintergrund dieser Zielsetzung sind die in "MTC Blog"  abgelegten Texte keinen spezifischen formalen oder inhaltlichen Vorgaben  unterworfen (davon ausgenommen sind anstößige, beleidigende oder  diskriminierende Inhalte). Einziges Kriterium für ihre Aufnahme in "MTC  Blog" ist ihr direkter Bezug zu den wissenschaftlichen  Aktivitäten/epistemischen Praktiken im SFB 933 "Materiale Textkulturen"  sowie allgemein im Bereich der Erforschung materialer Textkulturen.&nbsp;</span><br /><br />     <span style="font-size: x-small;">Die in "MTC Blog" veröffentlichten Texte unterliegen der Creative  Commons-Lizenz "Namensnennung-NichtKommerziell-KeineBearbeitung 3.0  Deutschland (CC BY-NC-ND 3.0)"  (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/de/) zu den folgenden  Bedingungen:</span><br />     <ol><li><span style="font-size: x-small;">Der Name des Autors/Rechteinhabers muss in der von ihm festgelegten Weise genannt werden.</span></li><li><span style="font-size: x-small;">Dieses Werk bzw. dieser Inhalt darf nicht für kommerzielle Zwecke verwendet werden</span></li><li><span style="font-size: x-small;">Dieses Werk bzw. dieser Inhalt darf nicht bearbeitet, abgewandelt oder in anderer Weise verändert werden.</span></li></ol><span style="font-size: x-small;">Mit der schriftlichen Übermittlung eines Textes zur Aufnahme in  "MTC Blog" erkennen die Autoren automatisch diese Lizenzvereinbarung an.  Beiträge, Anregungen und Kommentare bitte an das "MTC Blog-Team":  Christoph Forster, Annika Greuter, Markus Hilgert.</span></blockquote><div style="text-align: center;"><span style="font-size: small;"><span>See the full <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/alphabetical-list-of-open-access.html">List of Open Access Journals in Ancient Studies</a></span> </span></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/1338594231718631356/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/03/material-text-culture-blog.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/1338594231718631356"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/1338594231718631356"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/03/material-text-culture-blog.html"
         title="Material Text Culture Blog "/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
