<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-2449245252561912511</id>
   <published>2013-06-01T08:01:00.002-04:00</published>
   <updated>2013-06-01T08:01:32.170-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Bulgaria"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Balkans"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="archaeology"/>
   <title type="text">(Partially) Open Access Journal: Археология (Reviews and News are open)</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://naim.bg/bg/content/editions/500/1/">Археология</a> (Reviews and News are open)<br />ISSN 0324-1203<br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://naim.bg/imagesEditions/publicationsArch2012_2.jpg" class="decoded" src="http://naim.bg/imagesEditions/publicationsArch2012_2.jpg" /> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Списание „Археология” е орган на Националния археологически институт с  музей на Българската академия на науките. Основано е през 1959 г. като  периодично издание, посветено на теренната и научноизследователска  работа на българските археолози.</span><br /> <span style="font-size: x-small;">Пръв и дългогодишен главен редактор на „Археология” е акад. Д. П. Димитров, който създава формата на списанието.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">То започва да излиза в 4 книжки годишно със следните рубрики: Статии,  Публикации, Музейно дело и консервации, Лекции и консултации, Критика и  рецензии и Преглед.</span><br /> <span style="font-size: x-small;">Списанието е ориентирано към широк хронологически хоризонт. Основна  задача е да очертава, отразява и насочва развитието на отделните дялове в  българската археологическата наука. Публикуват се статии и съобщения от  разкопки на паметници в България, както и проблемни статии в областта  на праисторията, античността и средновековната археология, нумизматика,  сфрагистика. Представят се рецензии за археологически изложби,  експозиции, новоизлезли книги, информация за научни срещи.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">В своята над 50-годишна история списанието е съставяно и редактирано  от редица видни учени на НАИМ-БАН – акад. Димитър П. Димитров  (1959-1973), акад. Димитър Ангелов (1974-1989), проф. Велизар Велков  (1990-1993), проф. Димитър Овчаров (1993-2001). Многократно е променян и  външният му вид, но идеята, която го е основала, да бъде лице на  българската археологическа наука, остава неизменна цел на всеки следващ  главен редактор и редакционна колегия. Първоначално „Археология” е с  мека разноцветна корица и апликирана илюстрация отпред, по-късно  корицата става бяла с отпечатана отпред черно-бяла снимка. Идеята за  този дизайн - бяла корица, но вече с цветна водеща илюстрация – е  запазена и днес, защото времето показа, че това е видът, който ни прави  различни.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">От 2001 г. главен редактор на „Археология” е проф. д.и.н. Васил  Николов. Традицията да се обнародват теренните и научни открития на  страниците на списанието е запазена. Същевременно с това то е отворено  за качествени статии, посветени на проблемите в българската  археологическа наука.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">Съдържанието обхваща пет тематични кръга: Статии, Съобщения,  Дискусии, Отзиви и рецензии, Преглед. Рубриките Статии, Съобщения и  Дискусии са съпроводени с резюме на английски език. Във всяка първа за  годината книжка се помества Списък на публикациите на учените от  Националния археологически институт с музей към Българска академия на  науките, както и на катедрите по археология на СУ „Св. Климент Охридски”  и ВТУ „Св. Св. Кирил и Методий”. Отделено е място и на научната  хроника.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Като високоспециализирано и научно издание „Археология” се  разпространява в страната и чужбина с абонамент. Продава се и на щанд в  Националния археологически музей.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Arheologia Journal is a publication of the National Institute of  Archaeology with Museum – BAS. It was established in 1959 as a  periodical promoting the fieldwork and the research activity of  Bulgarian archaeologists.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">Academician D. P. Dimitrov was the first Editor-in-Chief of the  journal. He was Editor-in-Chief for many years as well as the one who  created its concept.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">It has 4 issues per year and includes the following headings:  Studies, Publications, Museum Activity and Conservation Work, Lectures  and Consultations, Reviews and News.</span><br /> <span style="font-size: x-small;">The journal covers a broad chronological range. Its main goal is to  outline, reflect and guide the development of the various aspects of  Bulgarian archaeology. Articles and reports on excavations in Bulgaria  are published as well as articles on theoretical aspects of the  prehistoric, ancient and mediaeval archaeology, numismatics,  sphragistics, etc. Reviews on archaeological exhibitions, recently  published books and information about academic conferences are also  presented.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">A number of outstanding scholars who worked at the National Institute  of Archaeology with Museum – BAS have been editors and contributed a  lot to the more than 50 years long history of the journal – Academician  D. P. Dimitrov (1959-1973), Academician Dimiter Angelov (1974-1989),  Prof. Velizar Velkov (1990-1993), Prof. Dimiter Ovcharov (1993-2001).  The design of the journal has also undergone through many changes but  the main idea embedded in its establishment – to be the face of  Bulgarian archaeology – was a constant aim of all editors-in-chief and  editorial boards. Initially Arheologia (Sofia) Journal had colorful  paperbacks and an illustration on the front cover and later the  paperbacks became white with a black-and-white photo on the front cover.  The idea of this particular design – a white cover but decorated with a  color illustration – was preserved until nowadays because time proved  that it is the design, which makes us look different.</span><br /> <span style="font-size: x-small;">Since 2001 Prof. Dr. Sc. Vassil Nikolov has been Editor-in-Chief of  Arheologia (Sofia) Journal. We still keep the tradition to publish the  field and scholarly discoveries on the pages of the journal. At the same  time it is open for qualitative articles devoted to the problems of  Bulgarian archaeology.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">The content includes five themes: Studies, Reports, Discussions,  Reviews and News. The Studies, Reports and Discussions headings have  summaries in English. The first copy of the year contains a List of  Publications of the Scholars Working at the National Institute of  Archaeology with Museum – BAS as well as at the Departments of  Archaeology at St. Kliment Ohridski University in Sofia and St. St.  Cyril and Methodius University in Veliko Tarnovo. An academic chronicle  is also published.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">Arheologia (Sofia) Journal is an academic publication and is  distributed in Bulgaria and abroad by subscription. It is also on sale  at the bookstall of the National Museum of Archaeology.</span></blockquote><div class="TextContentBox">         <div class="TextContentBkgBottom"><div class="TextContent"><blockquote class="tr_bq"><div class="lastIssueTitle">                   <span style="font-size: x-small;"><a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/70/">Last issue:  2012, 2</a>               </span></div><span style="font-size: x-small;">             </span><div class="issueBox"><span style="font-size: x-small;">         </span><div class="previousIssueTitle"><span style="font-size: x-small;">        Previous issues        </span></div><span style="font-size: x-small;">                    <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/68/">2012, 1</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/63/">2011, 2</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/52/">2011, 1</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/51/">2010, 3-4</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/50/">2010, 1-2</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/49/">2009, 3-4</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/34/">2009, 1-2</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/48/">2008, 1-4</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/31/">2007, 1-4</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/23/">2005, 1-4</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/8/">2004, 3-4</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/9/">2004, 1-2</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/13/">2003, 4</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/12/">2003, 3</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/11/">2003, 2</a>                   <a href="http://naim.bg/en/content/editions/500/1/issue/10/">2003, 1</a></span>               </div></blockquote></div></div></div><br /><div style="text-align: center;"><span style="font-size: x-small;"><span style="font-size: small;"><span><span><span class="titol"><span><span class="text"><span><span>See the full <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/alphabetical-list-of-open-access.html">List of Open Access Journals in Ancient Studies</a></span></span></span></span></span></span></span></span></span></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/2449245252561912511/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/06/partially-open-access-journal-reviews.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/2449245252561912511"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/2449245252561912511"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/06/partially-open-access-journal-reviews.html"
         title="(Partially) Open Access Journal: Археология (Reviews and News are open)"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
