<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-8280910448388256970</id>
   <published>2012-10-13T18:30:00.000-04:00</published>
   <updated>2012-12-11T15:55:57.508-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Spain"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="archaeology"/>
   <title type="text">Open Access Journal: HERAKLEION, Revista Interdisciplinar de Historia y Arqueología del Mediterráneo</title>
   <content type="html"><![CDATA[<span style="font-size: xx-small;">[First posted in AWOL 17 June 2010. Updated 13 October 2012] </span><br /><br /><a href="http://www.herakleion.es/">HERAKLEION, Revista Interdisciplinar de Historia y Arqueología  del  Mediterráneo</a><br />ISSN 1988-9100<br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://www.herakleion.es/images/Herakleion%20copia%20recuadro.jpg" class="decoded" src="http://www.herakleion.es/images/Herakleion%20copia%20recuadro.jpg" /> </blockquote><div align="justify" class="style4"><span style="font-size: 85%;"></span></div><blockquote><span style="font-size: 85%;">El título de  la revista, HERAKLEION,  Revista Interdisciplinar de Historia y Arqueología  del Mediterráneo, es  en cierto modo un reflejo de lo que queremos  conseguir con ella, un  santuario que acoja a investigadores centrados en  numerosos ámbitos del  Mediterráneo, reunidos en un espacio contenedor de  sabiduría y  erudición, pero también difusor de nuevas técnicas y nuevos puntos  de  vista, que se puedan conectar con los ya existentes. Queremos hacer de  esta  revista un punto de reunión, un lugar destinado al tráfico de  conocimientos  donde el enriquecimiento mutuo sea una realidad al margen  de lo que suceda en  el mundo exterior. Un ámbito de encuentro entre  gentes de distintas  procedencias, con distintos destinos, un lugar para  debatir sin miedo,  pero bajo las reglas del respeto "sagrado" al otro,  al que  es diferente a mí. En definitiva, un marco abierto a todas las  influencias que  puedan llegar de otras áreas (conceptuales y  geográficas).</span> </blockquote><blockquote><div align="justify" class="style4"><span style="font-size: 85%;">En las últimas décadas hemos   asistido a la transformación del panorama de las revistas científicas  dedicadas  al estudio de la antigüedad y la prehistoria reciente  existentes en nuestro  país. De las carencias pretéritas hemos pasado a  la superpoblación de  publicaciones de diverso ámbito y adscripción. En  paralelo a la propia evolución  de las ciencias históricas, las revistas  se han ido especializando, cada vez en  campos más específicos, hasta  asumir en muchos casos una dimensión local.</span></div><div align="justify" class="style4"><span style="font-size: 85%;"><br />           Sin embargo pese a este superávit  editorial, son muy pocas  las revistas que trascienden del ámbito circunstancial  del que surgen  para convertirse en verdaderos canales de difusión y diálogo   científico. Ese es precisamente el ejemplo y la vocación de futuro con  la que  surge la idea de HERAKLEION.</span></div><div align="justify" class="style4"><span style="font-size: 85%;"><br />           HERAKLEION, revista de  Protohistoria, Arqueología Clásica e  Historia del mundo antiguo en sus  múltiples y variadas vertientes, es  una publicación concebida como soporte de  trabajos definitivos o  preliminares, síntesis o revisiones así como de  aplicaciones de nuevas  metodologías y modelos teóricos. Pretendemos que cada  volumen anual sea  el reflejo de la situación actual de la investigación en los  distintos  campos que la revista aborda.</span></div><div align="justify" class="style4"><span style="font-size: 85%;"><br />           Dentro de esta línea queremos  que esta revista sea  percibida sobre la base de tres principios programáticos:  la búsqueda  del rigor científico, la libre comunicación de ideas y principios y  el  respeto mutuo como marco incuestionable para el desarrollo de la  actividad  científica. Aspiramos a asumir una propuesta multidisciplinar  desde la que  poder servir de altavoz para la realidad investigadora  presente, huyendo del  academicismo pero sin renunciar al esfuerzo y la  firmeza de quienes dedican su  esfuerzo intelectual y vital al estudio  de las diversas formas de acercarse al  conocimiento del mundo antiguo y  la prehistoria reciente. </span></div><div align="justify" class="style4"><span style="font-size: 85%;"><br />           A la acostumbrada petición de  trabajos o artículos  originales, nosotros queremos añadir la dimensión personal  (que no  dogmática) que cualquier investigador o investigadora, sea cual sea su   adscripción institucional, quiera dotar a su obra científica. Desde la   dirección editorial y científica de la revista queremos animar a todos  aquellos  que quieran participar en este proyecto a que nos remitan sus  trabajos. El  compromiso de HERAKLEION es el de huir de favoritismos y  el de estar abierta a  toda clase de propuestas, buscando  progresivamente el dotar a esta publicación  de una mayor calidad formal  como pago merecido al esfuerzo de aquellos que  tengan a bien  remitirnos sus obras. </span></div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div class="style2" style="text-align: center;"><b><span style="font-size: x-small;"><a href="http://herakleion.es/numero%204.pdf">Numero 4, 2011</a></span></b></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.herakleion.es/villamartin.pdf">Bronces  orientalizantes conservados en el museo histórico-municipal de  Villamartín (Cádiz) (J. A. Martín Ruiz y J. R. García Carretero) </a></span></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://herakleion.es/tajo%20y%20orientalizante.pdf">La cuenca del Tajo y la definición del Orientalizante: una revisión<br />      historiográfica. (José Ángel Salgado Carmona)</a></span></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://herakleion.es/vestido%20india.pdf">El color en el vestido, símbolo de identidad en el mundo antiguo:<br />      el paradigma indio. (Manuel Albaladejo Vivero)</a></span></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://herakleion.es/monedas%20camesa.pdf">Tres nuevas monedas procedentes de Camesa-Rebolledo.<br /> (Gustavo Sanz Palomera)</a></span></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://herakleion.es/ontavia.pdf">Villae en el municipium de Mentesa Oretana. Termas romanas y<br />     necrópolis tardo-romanas en la Ontavia (Terriches, Ciudad Real).<br />     Resultados de la investigación y proyecto de musealización. <br />      (Luis Benítez de Lugo, Honorio Javer Álvarez, Enrique Mata,<br />      Víctor Manuel López-Menchero, Jaime Moraleda y Anthropos)</a></span></div></blockquote><br /><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/numero%203.pdf"></a></span></div><blockquote><div class="style2" style="font-weight: bold; text-align: center;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/numero%203.pdf">Numero 3, 2010</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://www.herakleion.es/Hiram%20I%20final.pdf">Hiram, rey de Tiro  (Juan Antonio Martín Ruiz) </a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/El%20giro%20comensalfinal.pdf">El giro  comensal: nuevos temas y nuevos enfoques en la protohistoria<br />      peninsula (Samuel Sardà Seuma)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/vazquezmato.pdf">Estrategias de asentamiento  como indicadores de cronología relativa<br />          para la Edad del Hierro en el Noroeste ibérico (Martín Xosé  Vázquez Mato)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/lourdesgiron.pdf">Las cerámicas comunes del  alfar romano de Puente Melchor<br />     (Puerto Real, Cádiz). Un ensayo de clasificación de las formas<br />     abiertas. (Lourdes Girón Anguiozar)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/Ser%20y%20Parecer.pdf">Ser y parecer: el  prestigio y las obras de arte en la evolución de la<br />     economía romana del Alto Imperio (Aarón A. Reyes Domínguez)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/recensiones%202010.pdf">Recensiones</a></span></div><div class="style2" style="font-weight: bold; text-align: center;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/numero%202.pdf">Numero 2, 2009</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://www.herakleion.es/santos.pdf">Estelas diademadas: revisión  de criterios de clasificación(María Joao Santos) </a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/martin%20ruiz.pdf">Estelas funerarias  fenicias en Andalucía (Juan Antonio Martín Ruiz)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/delgado-grande.pdf">La <i>Gallaecia</i>  antigua: diversidad, paisaje rural, estructura social y poblamiento  (Monserrat Delgado Borrajo/Manuel Grande Rodríguez)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/novillo.pdf">Las mujeres en la vida de C.  Julio César: amor e interés (Miguel Ángel Novillo López)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/ruiz%20montes%20y%20rodriguez%20aguilera.pdf">Sobre  el hallazgo de un nuevo testimonio epigráfico para el estudio del <i>Municipium  Florentinum Iliberritanum</i> (Granada) (Pablo Ruiz Montes/Ángel  Rodríguez Aguilera)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/parodi.pdf">Notas sobre la organización  administrativa de las estructuras de gestión del patrimonio arqueológico en el Marruecos septentrional durante el protectorado (1912-1956). (Manuel J. Parodi Álvarez)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/recensiones%202009.pdf">Recensiones</a></span></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><br /></span></div><div class="style2" style="font-weight: bold; text-align: center;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/numero1.pdf">Numero 1, 2008</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://www.herakleion.es/michael%20krueger.pdf">Valor, prestigio e  intercambio. Los métodos ante la teoría (Michael Krueger) </a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/raquel%20rodriguez.pdf">El uso cúltico del  agua en el mundo fenicio y púnico. El caso de Astarté en Cádiz (Raquel  Rodríguez Muñoz)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/fernando%20rey.pdf">Los <i>promachoi</i> y  la formación cerrada en la épica griega (Fernando Echeverría Rey)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/raimon%20graells.pdf">Un aplique de casco  etrusco de la antigua colección Vives (Raimon Graells i Fabregat)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/manuel%20grande.pdf">Los castros de la <i>Gallaecia</i>  interior: arqueología, poblamiento y sociedad (Manuel Grande Rodríguez)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/aaron%20reyes.pdf">¿Qué hay de lo mío? El  coste personal de las instituciones públicas en la Roma altoimperial  (Aaron A. Reyes Domínguez)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/maria%20jimenez.pdf">Una pieza inédita  procedente de <i>Isturgi Triumphale</i> (Los Villares de Andújar,  Jaén) (María Jiménez de Cisneros Moreno)</a></span></div><div style="text-align: left;"></div><div class="style2" style="text-align: left;"><span style="font-size: 78%;"><a href="http://herakleion.es/recensiones%202008.pdf">Recensiones</a></span></div></blockquote><div style="text-align: center;"><span style="font-size: small;"><span><span><span style="font-family: inherit;"><span style="font-weight: normal;">See the full <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/alphabetical-list-of-open-access.html">List of Open Access Journals in Ancient Studies</a></span></span></span></span></span><a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/10/alphabetical-list-of-open-access.html"></a></div><!-- AddThis Button BEGIN --><br /><div><a href="http://draft.blogger.com/blogger.g?blogID=116259103207720939" id="data:post.url" name="data:post.title" onclick="return addthis_sendto()" onmouseout="addthis_close()" onmouseover="'return"></a><script src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js?pub=xa-4a3fbb0e7571e986" type="text/javascript"></script></div><!-- AddThis Button END -->]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/8280910448388256970/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2010/06/open-access-journal-herakleion-revista.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8280910448388256970"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8280910448388256970"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2010/06/open-access-journal-herakleion-revista.html"
         title="Open Access Journal: HERAKLEION, Revista Interdisciplinar de Historia y Arqueología del Mediterráneo"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
