<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-1791337421421842089</id>
   <published>2012-02-17T11:31:00.002-05:00</published>
   <updated>2012-02-17T11:31:30.129-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">Database: Epiclèses de divinités grecques et romaines</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www2.misha.fr/flora/jsp/indexA.jsp">Epiclèses de divinités grecques et romaines</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://www2i.misha.fr/flora/icons/css/flora2/misha/logo_epi.jpg" src="http://www2i.misha.fr/flora/icons/css/flora2/misha/logo_epi.jpg" /> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><div style="margin-right: 25px; text-align: justify;"> Ce programme consiste à étudier les manières dont sont désignés les  dieux de l’Antiquité gréco-romaine: noms, qualificatifs, épithètes,  épiclèses. L’intérêt de ce thème tient au fait que, dans les mentalités  antiques, le nom a une valeur en soi : nommer les dieux est un moyen de  connaître ceux-ci et d’entrer en contact avec eux, éventuellement d’agir  sur eux.<br />Le programme Nommer les dieux, par essence interdisciplinaire, est  piloté dans le cadre de la MISHA par le  Centre d’Analyse des  Rhétoriques Religieuses de l’Antiquité (CARRA), Equipe d’Accueil de  l’UMB (n° 3094). Cette équipe, dirigée par Gérard Freyburger, professeur  de latin, et Laurent Pernot, professeur de grec, se situe à  l’intersection de deux domaines d’études : la rhétorique d’une part, la  religion d’autre part. Elle s’attache tout particulièrement à l’examen  du langage dans ses rapports avec le divin et le sacré, des formes  d’expression adressées aux dieux, des différentes manières de dire la  conscience et le sentiment religieux. Elle entend fournir des  instruments et ouvrir des voies nouvelles pour une meilleure  compréhension de la rhétorique et de la religion en s’appuyant  principalement sur l’étude des textes grecs et latins. <br />Le présent programme a donné lieu à un colloque intitulé <i> Nommer les dieux : désignation onomastique et définition théologique dans les religions de l’Antiquité</i>,  26 – 27 octobre 2001 (parution imminente aux Editions Brepols) à  Strasbourg et à un autre colloque intitulé  L’hymne antique et son  public, 18 – 20 octobre 2004 (édition en cours), également à Strasbourg.  <br />Le programme Nommer les dieux, fruit d’un travail collectif, comporte un  relevé et une analyse d’  « épiclèses », entendues au sens de «  épithètes », « qualificatifs » des dieux. Les fiches mises sur le réseau  de la MISHA présentent un grand nombre de ces épiclèses tirées de  divers corpus littéraires grecs et latins : elles en donnent à chaque  fois le texte et le contexte, la traduction, la référence précise ;  elles indiquent leur lien éventuel avec la prière, les variantes  textuelles s’il y a lieu, l’aire linguistique, la date, la localisation,  la nature grammaticale et la fonction religieuse. <br />L’objectif de la mise sur réseau de ces données est d’en permettre une  large diffusion et une analyse aisée. Les directeurs du programme sont  prêts à dialoguer avec les utilisateurs s’ils le souhaitent. Ils peuvent  être contactés à l’adresse de courriel suivante :  carra@umb.u-strasbg.fr.  </div></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/1791337421421842089/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/02/database-epicleses-de-divinites.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/1791337421421842089"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/1791337421421842089"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/02/database-epicleses-de-divinites.html"
         title="Database: Epiclèses de divinités grecques et romaines"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
