<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-6249706666116717972</id>
   <published>2012-10-04T18:47:00.003-04:00</published>
   <updated>2012-10-04T18:47:48.273-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Coptic"/>
   <title type="text">Bibliothèque copte de Nag Hammadi</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.naghammadi.org/">Bibliothèque copte                        de Nag Hammadi</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://www.naghammadi.org/img/nom.gif" class="decoded" src="http://www.naghammadi.org/img/nom.gif" /> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Je suis heureux de vous souhaiter la bienvenue sur le site de la Bibliothèque copte                         de Nag Hammadi, consacré à l’édition critique et à la traduction en français de                         la collection de manuscrits coptes découverte en 1945 près de la ville de Nag Hammadi                         en Égypte.</span> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">                        Vous y trouverez les traductions françaises de tous les textes de la Bibliothèque                         copte de Nag Hammadi. Toutefois, il est important de noter qu’il s’agit de traductions                         provisoires toujours sujettes à révision. Les lecteurs désireux d’en apprendre davantage                         sur ces textes tireront profit à consulter la version révisée de ces traductions                         contenue dans le volume <i>Écrits gnostiques</i> publié dans la collection Bibliothèque                         de la Pléiade aux éditions Gallimard en décembre 2007. Comme vous le constaterez                         en consultant notre site, les traductions de la plupart des traités de Nag Hammadi                         et du codex de Berlin sont également déjà publiées accompagnées d’annotations critiques                         et de commentaires détaillés dans la collection Bibliothèque copte de Nag Hammadi                         (Presses de l’Université Laval et Éditions Peeters), pour un lectorat plus spécialisé.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">                        Toute reproduction de ces traductions provisoires à des fins de publication est                         strictement interdite. Nos traductions sont rendues disponibles sur ce site afin                         de rendre les sources gnostiques coptes plus facilement accessibles, en particulier                         au monde francophone, à des fins d’étude et de recherche. Toute personne désireuse                         de reprendre une de ces traductions en tout ou en partie à des fins de publication                         devra adresser une demande en ce sens, soit aux Presses de l’Université Laval pour                         les traductions publiées dans la collection Bibliothèque copte de Nag Hammadi, soit                         aux Éditions Gallimard pour les traductions publiées dans le volume <i>Écrits gnostiques</i>.                         La bibliothèque de Nag Hammadi dans la Bibliothèque de la Pléiade.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">                        Outre les traductions des textes, vous trouverez sur ce site une information à jour                         sur la progression de notre entreprise de publication et des renseignements sommaires                         sur la nature et l’importance de cette collection de manuscrits. Vous y trouverez                         également un bref historique de notre entreprise ainsi que notre bulletin d'information                         et les coordonnées des auteurs.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">                        Quiconque souhaiterait venir poursuivre des études, un stage post-doctoral ou des                         activités de recherche à l’Université Laval y trouvera les adresses utiles pour                         obtenir toute l’information requise. En plus du soutien financier provenant de l’Université                         Laval, le Groupe de recherche sur le christianisme et l’Antiquité tardive peut offrir                         des bourses allant jusqu’à $18&nbsp;000 par année à des étudiants gradués d’origine                         canadienne ou étrangère.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">                        I am happy to welcome you to the web site of the Bibliothèque copte de Nag Hammadi,                         devoted to the critical edition and French translation of the Coptic manuscript                         collection discovered in 1945 near the town of Nag Hammadi in Egypt.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">                        In this section, you will find French translations of all the writings found in                         the Nag Hammadi collection, the so-called Coptic Gnostic Library. Please note, however,                         that the translations found here are provisional and subject to modification. In                         fact, a revised version of these texts has been recently published in the <i>Écrits                            gnostiques</i> volume of the distinguished Bibliothèque de la Pléiade collection                         (published by Gallimard, December 2007), a volume that we recommend to the interested                         reader. As you will see from our site, the translations of most of these texts,                         accompanied by detailed introductions, commentaries and critical notes, can be found                         in the volumes published by the Bibliothèque copte de Nag Hammadi team, although                         these works are intended for a somewhat more specialized audience, rather than for                         the general reader.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">                        You will find here not only up to date information on the progress of our publication                         project, but also succinct information on the nature and importance of this manuscript                         collection, as well as summaries of the different documents which it contains. In                         addition, you will find a short history of our project, our newsletter and the address                         of the different authors.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">                        Anyone wishing to pursue studies at the postdoctoral level or research activities                         at Université Laval will find useful addresses for obtaining all the required information.                         In addition to the financial support provided by Université Laval, the Groupe de                         recherche sur le christianisme et l’Antiquité tardive is able to offer scholarships                         of up to $18&nbsp;000 per year to graduate students, from Canada or elsewhere.</span></blockquote><br /><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" style="height: 31px; width: 760px;"><tbody><tr><td height="31"><a href="http://www.naghammadi.org/bcnh/bcnh.aspx?lang=eng" id="Menu2_HyperLink1"><img alt="BCNH" border="0" id="Menu2_Image1" src="http://www.naghammadi.org/img/menu1_on_eng.gif" style="height: 31px;" /></a></td>  <td height="31"><a href="http://www.naghammadi.org/decouverte/nag_hammadi.aspx?lang=eng" id="Menu2_Hyperlink2"><img alt="Nag Hammadi" border="0" id="Menu2_Image2" src="http://www.naghammadi.org/img/menu2_eng.gif" style="height: 31px;" /></a></td>  <td height="31"><a href="http://www.naghammadi.org/traductions/traductions.aspx?lang=eng" id="Menu2_Hyperlink3"><img alt="Translations" border="0" id="Menu2_Image3" src="http://www.naghammadi.org/img/menu3_eng.gif" style="height: 31px;" /></a></td>  <td height="31"><a href="http://www.naghammadi.org/publications/publications.aspx?lang=eng" id="Menu2_Hyperlink4"><img alt="Publications" border="0" id="Menu2_Image4" src="http://www.naghammadi.org/img/menu4_eng.gif" style="height: 31px;" /></a></td>  <td height="31"><a href="http://www.naghammadi.org/collaborateurs/collaborateurs.aspx?lang=eng" id="Menu2_Hyperlink5"><img alt="Collaborators" border="0" id="Menu2_Image5" src="http://www.naghammadi.org/img/menu5_eng.gif" style="height: 31px;" /></a></td>  <td height="31"><a href="http://www.naghammadi.org/bulletin/bulletin.aspx?lang=eng" id="Menu2_Hyperlink6"><img alt="Newsletter" border="0" id="Menu2_Image6" src="http://www.naghammadi.org/img/menu6_roll_eng.gif" style="height: 31px;" /></a></td></tr></tbody></table>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/6249706666116717972/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/10/bibliotheque-copte-de-nag-hammadi.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6249706666116717972"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6249706666116717972"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/10/bibliotheque-copte-de-nag-hammadi.html"
         title="Bibliothèque copte de Nag Hammadi"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
