<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-639184483359004763</id>
   <published>2013-05-09T16:16:00.000-04:00</published>
   <updated>2013-05-09T16:16:41.346-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Romania"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="archaeology"/>
   <title type="text">Romanian Archaeology Digital Library</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/Biblioteca.html">e-patrimoniu, cimec.ro: Biblioteca Digitală - Arheologie</a><br /><blockquote class="tr_bq">&nbsp;<span style="font-size: x-small;"><img height="183" src="http://www.cimec.ro/pdf/Topoleanu-Ceramica-romana-si-romano-bizantina-Halmyris-Tulcea-2000.jpg" width="130" /></span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><ul class="mainlist200"><li><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;">Florin Topoleanu, <em><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Topoleanu-Ceramica-romana-si-romano-bizantina-Halmyris-Tulcea-2000.pdf" target="_blank">Ceramica romană și romano-bizantină de la Halmyris (sec. I-VIII d.Chr.)</a></em>, Tulcea, 2000.  <span style="color: red;">versiune digitală aprilie 2013</span></span>              </h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> După o scurtă introducere, lucrarea de  față se continuă prin schițarea unei imagini a cetății Halmyris. Sunt  prezentate date generale cu privire la cadrul geografic, istoricul  cercetărilor, principalele sectoare și descoperiri de la Halmyris etc.  Partea cea mai consistentă a acestei cărți este reprezentată prin  capitolul: Catalogul Ceramicii Romane de la Halmyris. Acest capitol se  împarte în mai multe părți. Ceramica descoperită este prezentată și  împărțită pe categorii: Vesela pentru servitul mâncării - Vasa escaria;  Vesela pentru servitul lichidelor - Vasa po(ta)toria; Vesela de toaletă;  Vesela de bucătărie – Vasa conquina(to)ria; Amfore – Amforae; Opaiţe –  Lucernae. Lucrarea este însoțită de ilustrații: figuri și planșe.           </span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="178" src="http://www.cimec.ro/pdf/Mihail-Macrea-Viata-in-Dacia-Romana-1969.jpg" width="130" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;">Mihail Macrea, <em><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Mihail-Macrea-Viata-in-Dacia-Romana-1969.pdf" target="_blank">Viața în Dacia Romană</a></em>, Editura Științifică, București, 1969  <span style="color: red;">versiune digitală aprilie 2013</span></span>              </h1><span style="font-size: x-small;"> Lucrarea de față a adus la momentul  publicării un bogat material de informații cu privire la antica  provincie romană, Dacia. Autorul începe incursiunea sa printr-o scurtă  prezentare a Daciei înainte de cucerirea romană. Lucrarea se continuă cu  prezentarea cuceririi Daciei de către romani, pentru ca, mai apoi,  lucrarea să trateaze pe rând aspecte ce țin de: constituirea Provinciei  Dacia și istoria ei până în vremea Severilor; organizarea administrativă  a Daciei romane; armata și sistemul de apărarea al provinciei;  populația provinciei și clasele sociale; viața economică, viața  culturală și viața socială ale provinciei. Autorul încheie cu o scurtă  imagine a Daciei de după retragerea stăpânirii romane.</span> </div></li></ul></blockquote><blockquote class="tr_bq"><ul class="mainlist200"><li><div class="mainlistbg">                           </div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="173" src="http://www.cimec.ro/pdf/Sampetru-Mihai_Tropaeum-Traiani-II-1984.jpg" width="130" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;">Mihai Sâmpetru, <em><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Sampetru-Mihai_Tropaeum-Traiani-II-1984.pdf" target="_blank">Tropaeum Traiani, vol. II &lt;&lt; Monumente Romane &gt;&gt;</a></em>, Academiei Republicii Socialiste România, București, 1984, 197 pg  <span style="color: red;">versiune digitală aprilie 2013</span></span>              </h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> După publicarea în 1979 a volumului  monografic privind cetatea Tropaeum Traiani, acest al II-lea volum  continuă prezentarea celorlalte monumente ce intră în alcătuirea  ansamblului de la Adamclisi și anume: monumentul triumfal al lui Traian,  altarul funerar militar și tumulul (sau mausoleul).  În prima parte ni  se prezintă condițiile istorice și împrejurările ridicării complexului  și apoi evoluția lor până în sec. al XIX-lea. Urmează apoi istoricul  cercetărilor arheologice cu o incursiune în cercetările noi la  monumental triumfal (construcția, situația arheologică din jurul  monumentului, materiale arheologice și numismatice, inscriții și efecte  secundare ale construcției). Următoarele capitole tratează modalitatea  de elaborare a proiectului architectural, un studiu asupra reliefurilor  monumentului și apoi al ansamblului architectural în întregime. Ultimele  părți prezintă trofeul, altarul funerar militar și tumulul, analizând  toate elementele ce țin de acestea.            </span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="185" src="http://www.cimec.ro/pdf/Lazarovici-Merlini-Tartaria-and-the-Sacred-Tablets-2011.jpg" width="130" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;">Gheorghe Lazarovici, Cornelia-Magda Lazarovici, Marco Merlini, <em><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Lazarovici-Merlini-Tartaria-and-the-Sacred-Tablets-2011.pdf" target="_blank">Tărtăria and the Sacred Tablets</a></em>, include contribuții ale autorilor Diana Bindea, Cosmin Suciu,  ed. Mega, Cluj-Napoca, 2011, 414 pg.  <span style="color: red;">versiune digitală aprilie 2013</span></span>              </h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Prezentul volum reprezintă rezultatul  colaborării internaționale între cercetătorii de la instituțiile Euro  Innovanet Italy, Institute of Archaeomythology (Sebastopol) și Romanian  Academy Institute of Archaeology (Iași). Este vorba despre o <strong>prezentare în limba engreză a celebrelor tăblițe de la Tărtăria</strong>,  descoperite de arheologul Nicolae Vlassa în septembrie 1961 în  interiorul sitului neolitic din Groapa Luncii (județul Alba, România).  Prima parte este o introducere în spațiul geografic și sunt amintite  primele înregistrări de pe teren. Urmează o sinteză despre evoluția  cercetărilor arheologice de la Tărtăria, urmărind progresul arheologilor  Kurt Horedt, Nicolae Vlassa și Iulia Paul. Capitolele V-VI prezintă  arhitectura așezării, studiul și evoluția ceramicii de la Tărtăria,  instrumentele, armele, obiectee de cult și alte artefacte din cadrul  sitului. În continuare sunt abordate amănunțit subiectele complexului  funerar și al tăblițelor de ceramică, împreună cu însemnările acestora.  În ultimele capitole sunt introduse rezultatului studiilor de cercetări  arheozoologice realizate în cadrul sitului neolitic și o cronologie  relativă și absolută. Volumul este completat cu o listă bibliografică.      </span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="170" src="http://www.cimec.ro/pdf/Tropaeum-Traiani-I-Cetatea-1979.jpg" width="130" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;">Alexandru Barnea, Ion Barnea (coordonator) Ioana Bogdan Cătăniciu arhitect Monica Mărgineanu-Cârstoiu Gheorghe Papuc, <em><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Tropaeum-Traiani-I-Cetatea-1979.pdf" target="_blank">Tropaeum Traiani I Cetatea</a></em>, Editura Academiei Republicii Socialiste România, București, 1979  <span style="color: red;">versiune digitală aprilie 2013</span></span>              </h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> În volumul de față, a carui redactare a  fost încheiată în septembrie 1976, autorii urmăreresc valorificarea  științifică a celei mai mari părți a rezultatelor săpăturilor  arheologice dintre anii 1968-1975 în cetatea Tropaeum Traiani. Lucrare,  care este mai mult decît un raport definitiv de săpătură, debutează cu  un istoric al cercetărilor, continuă cu o prezentare generală a  stratigrafiei așezarii și cu considerații cu caracter general asupra  incintei și urbanisticii cetății. Ultimile trei capitole sunt dedicate:  prezentării sistematice a pieselor de arhitectură, ceramicii și  concluziilor. O atenție deosebită a fost acordată ilustrației compusă  din imagini de artfecte și planuri și profiluri de săpături.               </span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="172" src="http://www.cimec.ro/pdf/Revista-de-preistorie-si-antichitati-nationale-anul-1-nr-1-1.jpg" width="130" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><em>Revista de Preistorie și Antichități Naționale</em> - Buletin al Seminarului de Arheologie Preistorică de la Facultatea de  Litere și Filosofie – Universitatea București, dir. I. Andrieșescu. <span style="color: red;">versiune digitală aprilie 2013</span></span>              <span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Revista-de-preistorie-si-antichitati-nationale-anul-1-nr-1.pdf" target="_blank">An I, Nr. 1, 1937</a><span style="color: red;"> <br />              <a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Revista-de-preistorie-si-antichitati-nationale-anul-II-1940.pdf" target="_blank">An II, Nr. 2, 1940</a><br />              </span></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Revista de Preistorie și Antichități  Naționale (RPAN) este o publicație în două numere (nr. 1/1937 și nr.  2/1940) a Seminarului de Arheologie Preistorică de la Facultatea de  Litere și Filozofie din Universitatea București, apărută la străduința  prof. I. Andrieșescu, devenit ulterior și directorul revistei. „[…] O  asemenea publicație am socotit-o cea mai potrivită ca, în mijlocul  celorlalte, chiar dacă de atâtea ori unele din ele tratează și  antichități de acest gel, de aici să pornească îndrumările metodice și  informațiile trebuitoare, orientări și îndrumări, care fie zis în  treacăt, cu toată dragostea mea pentru tinerime, cred că nu le poate da  cine nu a ajuns să se sprijine bine pe știința și experiența sa  proprie.” (I. Andrieșescu  în RPAN, nr.2 / 1940, p. 4).<strong> Primul număr</strong> este dedicat membrilor celui de-al XVII-lea Congres internațional de  antropologie și arheologie preistorică din 1937 de la București și Cluj.  Volumul cuprinde o parte introductivă realizată de I. Andrieșescu, după  care sunt prezentate contribuțiile diferiților autori (I.Andrieșescu,  Gr. C. Buțureanu, Alex. Donici și prof. dr. Tadeusz Sulimirski),  redactate în lb. franceză și germană. Urmează  un capitol dedicat  cronicilor unde este comemorată contribuția lui Alex. Donici, iar partea  finală este rezervată unui număr de XXXVI de planșe realizate de I.  Andrieșescu cu ocazia diverselor săpături arheologice la  Sarata-Monteoru, Poiana Coțofenești, Oinac și Agighiol. <strong>Volumul doi</strong>,  corespunzător anilor II-IV, conține cercetări și studii despre săpături  și monumente (stațiunea-preistorică de la Costești-Baia, Cetățuia de la  Homorici și Movila de la Gura –Vitioarei, descoperirile de Cristești și  Silistra), despre descoperiri izolate și întâmplătoare din zona Tecuci,  și însumează contribuțiile profesorului I. Andrieșescu și ale  colaboratorilor săi . Alte părți tratează subiectul antichităților din  colecțiile naționale și din străinătate și stadiul cercetărilor  arheologice în raport cu străinatatea și o cronică prescurtată în  amintirea lui Ioachim Miloia.  </span>              </div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="190" src="http://www.cimec.ro/pdf/Kacso-Repertoriul-arheologic-Maramures-I.jpg" width="130" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;">Carol Kacso - <em>Repertoriul arheologic al județului Maramureș, <a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Kacso-Repertoriul-arheologic-Maramures-I.pdf" target="_blank">Vol I</a> (629 pg.), <a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Kacso-Repertoriul-arheologic-Maramures-II.pdf" target="_blank">Vol II</a> (320 pg., 230 MB) </em>  – Editura EUROTIP, Baia Mare, 2011 <span style="color: red;"> versiune digitală aprilie 2013</span></span></h1><span style="font-size: x-small;"><br /></span>                <div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Prezentul volum cuprinde un repertoriu  al descoperirilor arheologice de pe teritoriul județului Maramureș,  inclusiv al obiectivelor ce apațin domeniilor arheologiei industriale   și arheologiei montane (lucrări miniere, șteampuri, turnătorii etc.)  Fiecare descoperire este precedată de informații cu privire la datele  geologice la localitățile discutate și la istoria mineritului practicat  în aceste localități. Uneori apar descrieri și ale monumentelor istorice  din județ. Sunt repertoriate de asemenea peșterile identificate în  granițele județului. Repertoriul este însoțit de hărțile unităților  administrative cu indicarea locurilor de descoperire, precum și de  ilustrația unei părți ale materialului arheologic descris, dar și de  planuri de obiective arheologice, profile de secțiuni arheologice etc.</span>              </div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="181" src="http://www.cimec.ro/pdf/Petrescu-Dimbovita-Depozitele-de-bronzuri-din-Romania.jpg" width="130" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Petrescu-Dimbovita-Depozitele-de-bronzuri-din-Romania.pdf" target="_blank">M. Petrescu – Dîmbovița - <em>Depozitele de bronz din România</em>  – Editura Academiei Republicii Socialiste România</a><span style="color: red;"> versiune digitală aprilie 2013</span></span></h1><span style="font-size: x-small;"><br /></span>                <div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Lucrarea este prima din literatura de  specialitate ce studiază depozitele de bronzuri descoperite pe teritorul  României, ce provin din epoca bronzului  și a rămas până astăzi cartea  de referință a acestui subiect. Publicația este împărțită în patru mari  capitole structurate cronologic: „Bronzul mijlociu”, „Bronzul tîrziu și  Hallstatt timpuriu”, „Hallstatt mijlociu” și „Hallstatt târziu”, în  cadrul cărora depozitele sunt prezentate pe regiuni: Transilvania,  Moldova, Muntenia, Oltenia, Dobrogea. Lucrarea conține de asemenea un  rezumat în limba franceză, un număr mare de planșe și alte ilustrații,  hărți și un indice de locuri.</span>              </div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="181" src="http://www.cimec.ro/pdf/Pavelet_Ceramica-Stoicani-Aldeni-asezarile-Malaiestii-si-Cotatcu-coperta1.jpg" width="130" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Pavelet_Ceramica-Stoicani-Aldeni-asezarile-Malaiestii-si-Cotatcu.pdf" target="_blank">Eugen Paveleț - <em>Ceramica Stoicani-Aldeni din așezările de la Mălăeștii de Jos (jud. Prahova) și Coțatcu (jud. Buzău)</em>  – Editura Musica Viva Ploiești, 2010 </a><span style="color: red;"> versiune digitală aprilie 2013</span></span></h1><span style="font-size: x-small;"><br /></span>                <div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Lucrare analizează informaţiile  privitoare la materialele ceramice descoperite în două aşezări  preistorice, aparținând aspectului cultural Stoicani-Aldeni.  Primele două capitole dunt dedicate prezentării cadrului geografic,  respectiv istoricului cercetării și evoluției conceptului de aspect  cultural Stoicani-Aldeni, iar următorul prezentării și analizării  datelor generale privind prelucrarea materialul ceramic. Cu acest prilej  autorul trece în revistă și cele două situri amintite în titlu, atât  din punct de vedere al cercetărilor întreprinse, stratigrafiei și  amplasamentul dar mai prin perspectiva unui studiu asupra ceramicii,  încheiat cu concluzii solid argumentate.  În încheiere este aprofundată cronologia aspectului cultural  Stoicani-Aldeni și sunt formulate ultimile concluzii generalizatoare.  Volumul conține și un rezumat în limba engleză, listă bibliografică  extinsă și un număr foarte mare de planșe, desene și fotografii.</span>              </div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="170" src="http://www.cimec.ro/arheologie/PDF/Ion-Ionita_Vasile-Ursachi_Valeni-o-mare-necropola-a-dacilor-liberi.jpg" width="123" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/arheologie/pdf/dl.asp?filename=Ion-Ionita_Vasile-Ursachi_Valeni-o-mare-necropola-a-dacilor-liberi.pdf" target="_blank">Ion Ioniță, Vasile Ursachi - <em>Văleni, o necropolă a dacilor liberi</em>  – Editura Junimea, Iași, 1988 </a><span style="color: red;"> versiune digitală aprilie 2013</span></span></h1><span style="font-size: x-small;"><br /></span>                <div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Acest volum este o prezentare detaliată  a uneia din cele mai întinse necropole a dacilor liberi, cunoscute până  în prezent, unde săpăturile arheologice au început în 1959, și au fost  reluate în 1965. Autorii expun pe rând corpusul descoperirilor: unelte,  piesele vestimentare, obiecte de podoabă, monede, recipiente de lut și  sticlă și oase de animale, descoperite în morminte, completând apoi cu  informații despre etapele de inmormantare, riturile și ritualurile  funerare ale dacilor liberi, dar și despre portul acestora. Lucrarea  este însoțită de ilustrații și de un indice general.</span>              </div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="170" src="http://www.cimec.ro/arheologie/PDF/Suceveanu_Barnea-Doubrodja-Romanie.jpg" width="123" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/arheologie/pdf/dl.asp?filename=Suceveanu_Barnea-Doubrodja-Romanie.pdf" target="_blank">Alexandru Suceveanu, Alexandru Barnea -                   <em>La Dobroudja Roumaine</em>  – Editura Enciclopedică, București, 1991 </a><span style="color: red;"> versiune digitală aprilie 2013</span></span></h1><span style="font-size: x-small;"><br /></span>                <div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Lucrarea este o prezentare în limba  franceză a istoriei antice a regiunii Dobrogea, între secolele I – VII  e.n. Prima parte este dedicată descrierii cadrului geografic, iar apoi  volumul continuă cu celelalte patru părți, ce conțin fiecare informații  despre istoria, organizarea administrativă, organizarea militară,  economia și clasele sociale și cultura Dobrogei în secolele I-III e.n.,  respectiv IV-VII e.n. În partea finală autorii tratează rolul Dobrogei  în istoria românilor și a Europei de Sud-Est. Volumul este însoțit de un  index alfabetic și cuprinde în text diverse imagini precum fotografii  și hărții care completează cu succes demersul științific.</span>              </div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="170" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/PDF/Zaharia_Petrescu-Dimbovita_Asezari-din-Moldova-De-la-paleolitic-pina-in-secolul-XVIII.jpg" width="123" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/pdf/dl.asp?filename=Zaharia_Petrescu-Dimbovita_Asezari-din-Moldova-De-la-paleolitic-pina-in-secolul-XVIII.pdf" target="_blank">N. Zaharia, M. Petrescu-Dâmbovița și Em. Zaharia                   - <em>Așezări din Moldova. De la paleolitic până în secolul al XVIII-lea</em>  – Editura Academiei Republicii Socialiste România, București, 1970 </a><span style="color: red;"> versiune digitală aprilie 2013</span></span></h1><span style="font-size: x-small;"><br /></span>                <div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Colectivul de autori a reușit să  realizat un volum a cărui parte substanțială este alcătuită dintr-un   Corpus al descoperirilor de așezări de pe teritoriul Moldovei. Lucrarea  începe cu un capitol intitulat sugestiv: Considerații privind așezările  din Moldova, în care sunt prezentate pe larg, cronologic, epocile și  perioadele preistorice și istorice, începând cu Paleoliticul și  terminând cu secolul al XVIII-lea. Publicația conține și un număr foarte  mare de ilustrații de obiecte ceramice, un rezumat în limba franceză,  un index grupat în locuri și persoane precum și o aneză cu 13 hărți.</span>              </div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="180" src="http://www.cimec.ro/pdf/Lazarovici-Ruginoasa-Dealul-Draghici.jpg" width="123" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Lazarovici-Ruginoasa-Dealul-Draghici.pdf" target="_blank">Cornelia-Magda Lazarovici, Gheorghe Lazarovici                   <em>Ruginoasa - Dealul Drăghici. Monografie Arheologică</em>  – Editura Karl A. Romstorfer, Suceava, 2012, ISBN 978-606-93329-0-0</a><span style="color: red;"> versiune digitală martie 2013</span></span></h1><span style="font-size: x-small;"><br /></span>                <div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Așezarea cucuteniană este cunoscută  datorită cercetărilor efectuate de Hortensia Dumitrescu din 1926 și  publicate ulterior în revista Dacia. În urma deschiderii unei cariere de  piatră, în 2001, s-au descoperit urme de locuire și s-a hotărât  demararea unor săpături de salvare. Decoperirile importante au dus la  trecerea la o săpătură sistematică și la protejarea stațiunii.  Monografia de față prezintă descoperirile arheologice de la  Ruginoasa-Dealul Drăghici în urma săpăturilor din 2001-2005 și 2010  efectuate de Cornelia-Magda Lazarovici.</span>              </div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="180" src="http://www.cimec.ro/pdf/Arheologie-aeriana.jpg" width="123" /></span><div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=Palmer-Rog_Oberlander-Tarnoveanu-Irina_Bem-Carmen_Arheologie-aeriana-in-Romania-si-in-Europa-2009.pdf" target="_blank">Palmer, Rog; Oberländer-Târnoveanu, Irina; Bem, Carmen (coord.)                   <em>Arheologie aeriană. În România şi în Europa</em>  – Bucureşti: CIMEC, 2009, ISBN 978-973-7930-25-5<span style="color: red;"> versiune digitală martie 2013</span></a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Arheologia aeriană reprezintă un  domeniu de cercetare destul de puțin valorificat în România. Lucrarea de  față își propune să aducă în atenția arheologilor și celor interesați  de acest domeniu ceea ce înseamnă utilizarea fotografiilor aeriene și a  imaginilor satelitare în arheologie și rolul acestora în protejarea  vestigiilor trecutului. Prima parte a volumului cuprinde metode și  tehnici de fotografiere, interpretare și cartografiere în arheologia  aeriană, iar partea a doua raportul&nbsp;final al proiectului ˝EUROPEAN  LANDSCAPES - Past, present and future˝ care prezintă în texte şi imagini  programele de investigație aeriană din 11 țări europene partenere,  inclusiv România, prin CIMEC.&nbsp;La sfârșitul cărții a fost adăugată o  bibliografie selectivă și o listă de referințe pe web pentru cei care  vor să citească mai mult, iar termenii mai tehnici (uneori greu de  tradus în românește) sunt explicați într-un glosar.&nbsp;</span>              </div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="195" src="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/revista-bistritei.jpg" width="191" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"> "<a href="http://draft.blogger.com/null" id="bistritei" name="bistritei"></a>Revista Bistriței", publicaţie a Complexului  Muzeal Bistrița-Năsăud<span style="color: red;"> versiune digitală martie 2013</span></span></h1><span style="font-size: x-small;"><br /></span>                <div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Revista Bistriței este un anuar  publicat de Complexul Muzeal Bistrița-Năsăud Publicația este dedicat cercetării istorice și arheologice în județul  Bistrița-Năsăud si Transilvania și se adresează atât publicului pasionat  de studiul istoriei și cadrelor didactice de specialitate, cât și  tuturor profesioniștilor din țară, fie istorici sau arheologi. Articolele sunt structurate tematic pe trei secțiuni: arheologie,  istorie, respectiv recenzii. Subiectele tratate acoperă teme de istorie  locală, transilvană, dar și națională. <br />                  Facsimil digital volumele:                  <br />                VII - 1993  (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-VII-1993.pdf" target="_blank">pdf</a> 22 MB), VIII - 1994 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-VIII-1994.pdf" target="_blank">pdf</a> 36 MB), IX - 1995 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-IX-1995.pdf" target="_blank">pdf</a> 24 MB), X-XI - 1997 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-X-XI-1997.pdf" target="_blank">pdf</a> 23 MB), XII-XIII - 1999 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XII-XIII-1999.pdf" target="_blank">pdf</a> 38 MB), XIV - 2000 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XIV-2000.pdf" target="_blank">pdf</a> 27 MB), XV - 2001 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XV-2001.pdf" target="_blank">pdf</a> 25 MB), XVI - 2002 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XVI-2002.pdf" target="_blank">pdf</a> 35 MB), XVII - 2003 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XVII-2003.pdf" target="_blank">pdf</a> 41 MB), XVIII - 2004 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XVIII-2004.pdf" target="_blank">pdf</a> 40 MB), XIX - 2005 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XIX-2005.pdf" target="_blank">pdf</a> 27 MB),  XX - 2006 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XX-2006.pdf" target="_blank">pdf</a> 44 MB), XXI-1 - 2007 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XXI-1-2007.pdf" target="_blank">pdf</a> 39 MB), XXI-2 - 2007 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XXI-2-2007.pdf" target="_blank">pdf</a> 18 MB),  XXII - 2008 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XXII-2008.pdf" target="_blank">pdf</a> 40 MB), XXIII - 2009 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XXIII-2009.pdf" target="_blank">pdf</a> 25 MB), XXIV - 2010 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XXIV--2010.pdf" target="_blank">pdf</a> 59 MB),  XXV - 2011 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/revista-bistritei/dl.asp?filename=revista-bistritei-XXV-2011.pdf" target="_blank">pdf</a> 59 MB).</span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="95" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/ACTA/acta.jpg" width="191" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"> "<a href="http://draft.blogger.com/null" id="moldaviae" name="moldaviae"></a>Acta Moldaviae Septentrionalis", publicaţie anuală a <a href="http://www.muzeubt.ro/" target="_blank">Muzeului Judeţean Botoşani</a><span style="color: red;"> versiune digitală martie 2013</span></span></h1><span style="font-size: x-small;"><br /></span>                <div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Acta Moldaviae Septentrionalis este o  publicație anuală a Muzeului Judeţean Botoşani. Primul număr a apărut în  anul 1978, sub denumirea de „Hierasus”, iar din anul 1999 și-a schimbat  titlul în „Acta Moldaviae Septentrionalis”, vechiul anuar dorindu-se a  fi rezervat exclusiv arheologiei.  În cei peste 30 de ani de existenţă s-au publicat 19 volume, ultimul, cu  numărul XI, fiind lansat în 2012.  Publicația este împărțită în mai multe secțiuni, care se pot schimba de  la număr la număr. Domeniile acoperite sunt istorie, arheologie,  memorialistică, muzeografie, restaurare-conservare, etnografie, dar și  notelor, comentariilor și ideilor. .<br />                  Facsimil digital volumele: <br />                I - 1999 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/ACTA/dl.asp?filename=Acta-Moldaviae-Septentrionalis-I-1999.pdf" target="_blank">pdf</a> 24 MB), II - 2002 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/ACTA/dl.asp?filename=Acta-Moldaviae-Septentrionalis-II-2002.pdf" target="_blank">pdf</a> 46 MB), III - 2004 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/ACTA/dl.asp?filename=Acta-Moldaviae-Septentrionalis-III-2004.pdf" target="_blank">pdf</a> 17 MB), IV - 2005 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/ACTA/dl.asp?filename=Acta-Moldaviae-Septentrionalis-IV-2005.pdf" target="_blank">pdf</a> 20 MB), V-VI - 2007 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/ACTA/dl.asp?filename=Acta-Moldaviae-Septentrionalis-V-VI-2007.pdf" target="_blank">pdf</a> 31 MB), VII-VIII - 2008-2009 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/ACTA/dl.asp?filename=Acta-Moldaviae-Septentrionalis-VII-VIII-2008-2009.pdf" target="_blank">pdf</a> 28 MB), IX - 2010 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/ACTA/dl.asp?filename=Acta-Moldaviae-Septentrionalis-IX-2010.pdf" target="_blank">pdf</a> 28 MB),  X - 2011 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/ACTA/dl.asp?filename=Acta-Moldaviae-Septentrionalis-X-2011.pdf" target="_blank">pdf</a> 36 MB).</span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="150" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/hierasus/hierasus-coperta.jpg" width="191" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"> "<a href="http://draft.blogger.com/null" id="hierasus" name="hierasus"></a>Hierasus", publicaţie anuală a <a href="http://www.muzeubt.ro/" target="_blank">Muzeului Judeţean Botoşani</a></span></h1><span style="font-size: x-small;"><br /></span>                <div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Apărută în anul 1978, sub denumirea de  "Hierasus", publicaţia anuală a Muzeului Judeţean Botoşani şi-a schimbat  din anul 1999 titlul în "Acta Moldaviae Septentrionalis", vechiul anuar  dorindu-se a fi rezervat exclusiv arheologiei. În cei peste 30 de ani  de existenţă s-au publicat 11 volume.<br />                  Facsimil digital volumele: <br />                I - 1978 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/hierasus/dl.asp?filename=Hierasus-I-1978.pdf" target="_blank">pdf</a> 44 MB), II - 1979 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/hierasus/dl.asp?filename=Hierasus-II-1979.pdf" target="_blank">pdf</a> 26 MB), III - 1980 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/hierasus/dl.asp?filename=Hierasus-III-1980.pdf" target="_blank">pdf</a> 12 MB), IV - 1981 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/hierasus/dl.asp?filename=Hierasus-IV-1981.pdf" target="_blank">pdf</a> 49 MB), V - 1983 (pdf <a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/hierasus/dl.asp?filename=Hierasus-V-1983.pdf" target="_blank">35</a> MB), VI -1986 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/hierasus/dl.asp?filename=Hierasus-VI-1986.pdf" target="_blank">pdf</a> 15 MB), VII-VIII 1989 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/hierasus/dl.asp?filename=Hierasus-VII-VIII-1989.pdf" target="_blank">pdf</a> 23 MB), IX 1994 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/hierasus/dl.asp?filename=Hierasus-IX-1994.pdf" target="_blank">pdf</a> 28 MB), X - 1996 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/hierasus/dl.asp?filename=Hierasus-X-1996.pdf" target="_blank">pdf</a> 16 MB), XI - 2001 (<a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/hierasus/dl.asp?filename=Hierasus-XI-2001.pdf" target="_blank">pdf</a> 28 MB)</span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/pdf/Crisan-IH-Ceramica-daco-getica-Cu-speciala-privire-la-Transilvania-1969-coperta.jpg" width="126" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1> <span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/pdf/dl.asp?filename=Crisan-IH-Ceramica-daco-getica-cu-speciala-privire-la-Transilvania-1969.pdf" target="_blank">Crisan, IH - <em> Ceramica daco getica - Cu speciala privire la Transilvania,</em> Editura Științifică, București 1969. 530 p., (pdf 90 MB)</a><span style="color: red;"> versiune digitală martie 2013</span></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Lucrarea de față este structurată pe  cinci capitole tratate din punct de vedere cronologic. Autorul pornește  cercetarea plecând de la ceramica protodacică atribuită secolelor VI-V  î.Hr. și încheie periplul științific cu ceramica daco-getică de Faza a  III-a, clasică, atribuită secolelor I î.Hr.- I d.Hr. Astfel, autorul  oferă o privire de ansamblu asupra fenomenului ceramic dacic pe  cuprinsul țării prin analiza și discutarea unui bogat material  arheologic.</span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="134" src="http://www.cimec.ro/pdf/indicatorul-localitatilor-din-Romania-1941-coperta.jpg" width="191" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/pdf/dl.asp?filename=indicatorul-localitatilor-din-Romania-1941.pdf" target="_blank" title="Indicatorul localitatilor din Romania, 6 aprilie 1941">Indicatorul  localităților din România, 6 aprilie 1941. Datele recensământului  general din 6 aprilie 1941. Imprimeria Institutului Statistic,  București, 1943, 1074 p., </a> (pdf 27 MB)<span style="color: red;"> versiune digitală martie 2013</span></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Indicatorul Statistic înfăţişează  distribuţia populației României pe județe, orașe și sate așa cum a fost  înregistrată în anul 1941, în comparaţie cu cifra populației acelorași  unități administrative, stabilită la recensământul din anul 1930. În  partea finală Indicatorul cuprinde și un repertoriu alfabetic al  localităților din România, existente la 1941. Lucrarea prezintă realitatea demografică, socială, economică și  culturală a României așa cum se prezintă în anul 1941, elemente ce sunt  pentru istorici și sociali tot atâtea documente.</span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/pdf/Ionita_Ion-Din-istoria-si-civilizatia-dacilor-liberi.jpg" width="127" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/pdf/Ionita_Ion-Din-istoria-si-civilizatia-dacilor-liberi.pdf" target="_blank" title="Ioniță Ion - Din istoria și civilizația dacilor liberi dacii din spatiul est-carpatic în secolele II-IV e. n."> Ioniță Ion - <em> Din istoria și civilizația dacilor liberi dacii din spatiul est-carpatic în secolele II-IV e. n.,</em> Editura Junimea, Iaşi 1982. 170 p., </a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Lucrarea se conturează ca o monografie  arheologică și istorică a dacilor liberi de la Est de Carpați în  veacurile II-IV d. Hr. Sunt tratate problemele care s-au conturat a fi  mai importante, în viziunea autorului. Descoperirile arheologice sunt  coroborate cu informațiile din izvoarele scrise ale epocii pentru o mai  bună cercetare a consecințelor războaielor daco-romane, a stăpânirii  romane din Dacia, a retragerii aureliene cât și a invaziei hune. Sunt  prezentați dacii, daco-romanii, goții și sarmații. </span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Chirica_Borziac-Gisements-du-paleolithique-superieur-recent-coperta1-th.jpg" width="127" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Chirica_Borziac-Gisements-du-paleolithique-superieur-recent.pdf" target="_blank" title="Vasile Chirica și Ilie Borziac - Gisements du paléolithique supérieur récent entre le Dniestr et la Tissa"> Vasile Chirica și Ilie Borziac - <em> Gisements du paléolithique supérieur récent entre le Dniestr et la Tissa,</em> Editura Pim, Iaşi 2009. 321 p., </a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Lucrarea aduce informații cu privire  la zăcămintele paleoliticului superior recent între râurile Nistru și  Tisa, aducând o contribuție la cunoașterea realităților  arheologice-preistorice din spațiul român. În cadrul acestui volum sunt  tratate descoperirile atribuite de către cercetători paleoliticului  superior recent, printre care sunt incluse și habitatele de tip  gravettian, cu toate caracteristicile lor specifice sau generale. </span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Chirica-si-Valeanu_Etablissements-habitations-Prehistoriques-coperta1-th.jpg" width="127" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Chirica-si-Valeanu_Etablissements-habitations-Prehistoriques.pdf" target="_blank" title="Edité par Vasile Chirica et Mădălin-Cornel Văleanu - Etablissements et habitations prehistoriques. Structure, organisation, symbole"> Edité par Vasile Chirica et Mădălin-Cornel Văleanu  - <em> Etablissements et habitations prehistoriques. Structure, organisation, symbole,</em> Editura Pim, Iaşi 2008. 355 p., </a>ISBN 978-606-520-080-7</span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Lucrarea însumează o serie de  conferințe prilejuite cu ocazia Colocviului petrecut la Iași, în anul  2007 (perioada 10-12 decembrie). Temele abordate de cercetători vorbesc  despre stabilimentele și locuințele preistorice, despre structura,  organizarea și simbolistica acestora. Conferințele se axează pe  cercetări ce privesc spațiul carpato-danubian. De exemplu, un autor a  adus în discuție modele de organizare ale spațiului locuibil în cadrul  culturii Precucuteni între Siret și Prut iar un alt studiu prezintă  grupul cultural Horodiștea/Erbiceni-Gordinești din perspectiva  locuințelor. </span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Borziac-Chirica-Valeanu-Culture-societes-pendant-paleolithique-superieur-carpato-niestreen-coperta1-th.jpg" width="127" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Borziac-Chirica-Valeanu-Culture-societes-pendant-paleolithique-superieur-carpato-niestreen.pdf" target="_blank" title="Borziac Ilie,  Chirica Vasile și Văleanu Mădălin-Cornel - Culture et sociétés pendant le paléolithique supérieur à travers l'espace carpato – dniestréen"> Borziac Ilie,  Chirica Vasile și Văleanu Mădălin-Cornel - <em> Culture et sociétés pendant le paléolithique supérieur à travers l'espace carpato – dniestréen,</em> Editura Pim, Iaşi 2006. 440 p., </a>ISBN 973-716-495-4</span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Autorii cărții prezente își propun să  analizeze paleoliticul superior din spațiul carpato-nistrean, abordând  probleme referitoare la istoriografia temei, la cronologie și metode de  datare a siturilor arheologice, la diversele etape culturale în care a  evoluat paleoliticul superior (pre-aurignacianul, aurignacianul,  gravetianul) precum și epipaleoliticul. În final, ca o concluzie a  cercetării sunt dezbătute societatea, arta și spiritualitatea oamenilor  din paleoliticului superior. </span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Arta-antropomorfa-feminina-preistoria-spatiului-carpato-nistrean-coperta-1-th.jpg" width="126" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Arta-antropomorfa-feminina-preistoria-spatiului-carpato-nistrean.pdf" target="_blank" title="Editori. Chirica Vasile şi Bodi George - Arta antropomorfă feminină în preistoria spaţiului carpato-nistrean, volum dedicat memoriei prof.dr.doc. Ilie Borziac"> Chirica Vasile şi Bodi George (editori) - <em> Arta antropomorfă feminină în preistoria spaţiului carpato-nistrean, volum dedicat memoriei prof. dr. doc. Ilie Borziac,</em> Editura Pim, Iaşi 2010. 265 p., </a>ISBN 978-606-520-966-4</span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Cartea este un omagiu adus  regretatului cercetător Ilie Borziac, arheolog al epocii paleolitice din  spațiul carpato-nistrean și profesor la Universitatea Liberă  Internaţională a Republicii Moldova. În cuprinsul cărții semnează  diverși cercetători români și basarabeni ai epocii paleolitice și  neolitice, fiecare încercând să aducă prin studiul său un tribut  amintirii profesorului Ilie Borziac.</span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Borziac-Chirica-David_aurignacien-moyen-et-tardif-coperta1-th.jpg" width="111" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Borziac-Chirica-David_aurignacien-moyen-et-tardif.pdf" target="_blank" title="L'Aurignacien moyen et tardif de l'espace Carpatique - Dniestreen. Le gisement Climăuţi II">Borziac Ilie; Chirica Vasile și David, Anatol - <em> L'Aurignacien moyen et tardif de l'espace Carpatique - Dniestreen. Le gisement Climăuţi II.</em> Editura Pim, Iaşi 2007. 225 p., </a>ISBN 978-973-716-839-9</span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Lucrarea urmărește prezentarea și  analiza perioadei din epoca paleolitică denumită aurignacian mijlociu și  târziu din spațiul cuprins între Nistru și Carpații Răsăriteni. Studiul  de caz se concentrează pe descoperirile făcute în stațiuniile  paleolitice de la Climăuți (Republica Moldova). Autorii trec în revistă  si supun unor analize sistematice atât cadrul general al siturilor  arheologice cât și descoperirile propriu-zise care sunt prezentate  tiopologic și încadrate cultural. Nu sunt ignorate nici fauna  contemporană descoperirilor sau aspectele artistice și religioase așa  cum reies din studiul artefactelor și al contextelor religioase.</span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Arheologia-preistorica-a-lumii-paleolitic-mezolitic-I-coperta1-th.jpg" width="130" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Arheologia-preistorica-a-lumii-paleolitic-mezolitic-I.pdf" target="_blank">Boghian Dumitru și Chirica Vasile - <em>Arheologia preistorică a lumii, paleolitic - mezoliti</em>c, Bibliotheca Archaeologica Iassiensis XII, Editura Helios, Iași, 2003</a>. ISBN 973-99952-8-4</span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Autorii dr. Vasile Chirica şi dr. D.  Boghian, au urmărit în cuprinsul celor două părţi ale lucrării  Arheologia preistorică a lumii să răspundă dezideratului de reevaluare a  cunoștințelor existente în domeniul amintit în titlu, prin analizarea  unor  mari spaţii geografice ale lumii preistorice: Europa (în care s-au  inclus subcapitole consacrate Paleoliticului şi Neoliticului pe  teritoriul României), Orientul Apropiat şi Mijlociu, Extremul Orient,  Africa, Australia (în sensul geografic cel mai larg) și America.  Fiecărei zone geografice ia fost rezervat un spaţiu tipografic deosebit,  în funcţie de locul său în componenţa întregii lumi preistorice, dar a  fost relevată şi importanţa descoperirilor arheologice pentru lărgirea  orizontului cunoaşterii generale a evoluţiei civilizaţiilor mai semnificative din  perioada Paleoliticului și Mezoliticului şi Neoliticului și  Eneoliticului. S-a reușit astfel prezentarea cunoașterii întreagii  evoluţii a umanităţii în epoca pietrei, într-o lucrare care se adresează  nu numai specialiştilor, ci şi cititorilor interesaţi de cunoaşterea  evoluţiei omenirii, de la începuturile sale şi până la apariţia  documentelor scrise.</span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Arheologia-preistorica-a-lumii-neolitic-eneolitic-II-coperta1-th.jpg" width="130" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Arheologia-preistorica-a-lumii-neolitic-eneolitic-II.pdf" target="_blank">Boghian Dumitru și Chirica Vasile -  <em>Arheologia preistorică a lumii, neolitic şi eneolitic</em>,  Bibliotheca Archaeologica Iassiensis XII, Editura Helios, Iași, 2003</a>. ISBN 973-99952-8-4</span></h1><div align="justify"><br /></div></div></li><li><span style="font-size: x-small;"><br /></span></li><li><span style="font-size: x-small;"><br /></span></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Chirica-Bodi-Contributii-crearea-sistem-informatic-geografic-spatiului-carpato-nistrean-coperta1-th.jpg" width="130" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Borziac-Chirica-David_aurignacien-moyen-et-tardif.pdf" target="_blank">Chirica, Vasile și Bodi George   - <em>Contribuţii  la crearea unui sistem informatic geografic pentru modelarea atlasului  arheologic al spaţiului carpato-nistrean. Staţiuni paleolitice între  Carpaţii Orientali şi Nistru</em>, Bibliotheca Archaeologica Iassiensis XXIV, Editura Pim, Iași, 2011 </a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">  Lucrarea este rezultatul parțial al  unei proiect interdisciplinar creat de Institutul de Arheologie și  Institutul de Informatică Teoretică, amândouă din Iași și aparținând  Academiei Române. Proiectul urmărea crearea unui sistem de cartare a  celor mai importante obiective (situri) arheologice din spaţiul  carpato-nistrean. Din diverse motive proiectul nu a fost finalizat. Ceea  ce s-a obținut totuși în urma activităților ce au fost totuși  desfășurate se regăsește în cuprinsul acestei cărți: repertoriul  siturilor arheologice paleolitice prezentate de la est (Nistru), către  vest (Carpații Rărăriteni), aflate de-a lungul celor mai importante  bazine hidrografice ale regiunii. </span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img border="1" height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/institutul-de-arheologie-iasi-in-cautarea-timpului-trecut-coperta-th.jpg" width="130" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/institutul-de-arheologie-iasi-in-cautarea-timpului-trecut.pdf" target="_blank">Aparaschivei Dan și Chirica Vasile - <em>Institutul de Arheologie, Iaşi. În căutarea timpului trecut</em>, Bibliotheca Archaeologica Iassiensis XIII, Iași, 2004. ISBN 973-7755-02-2</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">  Lucrarea prezintă istoria  Institutului de Arheologie din Iași al Academiei Române încă de la  apariția primelor preocupări savante în domeniul arheologiei în Moldova  și până la structura administrativă a Institutului din 2004. Institutul  de Arheologie din Iași a luat ființă ca instituție cu personalitate  juridică în 1990 prin divizarea Institutului de Istorie şi Arheologie  "A.D. Xenopol". Cea mai mare parte a cărții este dedicată prezentării  cercetătorilor care au activat în secția de arheologie a instituțiilor  predecesoare sau activează încă în prezentul Institut de Arheologie  Iași. </span></div></div></li></ul><ul class="mainlist200"><li> <span style="font-size: x-small;"><img height="180" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Chirica-Valeanu-Umanizarea-taurului-celest-coperta-1-th.jpg" width="130" /></span>                       <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/arheologia-moldovei/Chirica-Valeanu-Umanizarea-taurului-celest.pdf" target="_blank">Chirica Vasile și Văleanu Mădălin-Cornel - <em>Umanizarea taurului celest. Mărturii ale spiritualității comunităților cucuteniene de la Ruginoasa - Iași</em>, Editura Casa Editorială Demiurg, Iași, 2008. </a>ISBN 978-973-152-064-3</span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">  Lucrarea aduce în discuție vasta  problematică a existenței fenomenului religios la comunitățile umane  vechi. Se știe că acest subiect a constituit o componentă importantă a  studiilor de specialitate, ale arheologilor și exegeților din domeniul  artei și religiilor preistorice. Autorii acestei cărți nu au intenționat  să realizeze un întreg excurs în istoricul temei, ci doar să identifice  unele dintre cele mai importante mărturii asupra sacrului colectiv la  comunitățile umane paleolitice și neo-eneolitice. Astfel, autorii  tratează în această lucrare mărturiile spiritualității comunităților  cucuteniene de la Ruginoasa – Iași. Ne este prezentat cadrul  fizico-geografic al așezării, istoricul cercetărilor și descoperirile  arheologice din zonă. Un capitol întreg vorbește despre arta religioasă  la comunitățile umane eneolitice de la Ruginoasa. </span></div></div></li></ul><ul class="mainlist200"><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/images/harta.png" /></span>                         <div class="mainlistbg">              <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Sarichioi-campania-1978/index.html" target="_blank">Ernest  Oberländer-Târnoveanu, Irina Oberländer-Târnoveanu, Aşezarea neolitică  şi necropola de la Sarichioi (judeţul Tulcea) [campania 1978] Raport  preliminar.</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">  Staţiunea neolitică de la Sarichioi  (com. Sarichioi, jud. Tulcea) este plasată în punctul „La Bursuci”,  situat la aproximativ 2,5 km în linie dreaptă de marginea sudică a  satului. În toponimia locală, numele „La Bursuci” desemnează capătul  unei zone peninsulare, care se întinde între lacurile Razim şi Babadag,  foste golfuri maritime în antichitate.</span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Sarichioi-campania-1978/index.html" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/images/arheologia-pesterilor.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Boroneant-arheologia-pesterilor/index.html" target="_blank">Vasile Boroneanţ, Arheologia peşterilor şi minelor din România                CIMEC, 2000. Editie digitala 2010. </a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Cercetarea peşterilor şi adăposturilor  sub stâncă, a minelor si carierelor este unul dintre cele mai  interesante domenii ale investigaţiilor ştiinţifice de caracter  arheologic, istoric, geologic, geografic, paleontologic, speologic etc.</span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Boroneant-arheologia-pesterilor/index.html" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/images/luca.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/PDF/LucaCristian-MandescuDragos-Rituri-si-ritualuri-funerare.pdf" target="_blank">Cristian Luca, Dragoş Măndescu, Rituri şi ritualuri funerare în spaţiul extracarpatic în secolele VIII – X. </a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Lucrarea se doreşte un instrument de  lucru a cărui utilitate constă în sistematizarea informaţiei privind  descoperirile cu caracter funerar din spaţiul est-carpatic şi  sud-carpatic. </span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/PDF/LucaCristian-MandescuDragos-Rituri-si-ritualuri-funerare.pdf" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/images/Prut.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/PDF/Civilisations-prehistoriques-et-protohistoriques.pdf" target="_blank">Vasile Chirica, Octavian Liviu Şovan, Civilisations prehistoriques et protohistoriques de la zone du Prut moyen. </a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Editura Pim, Iaşi 2006, (facsimil  digital) (română şi franceză).                 (pdf 45 MB)               Descrierea siturilor şi staţiunilor arheologice pre şi  protoistorice cuprinse în zona Prutului mijlociu a Câmpiei Moldovei,  delimitată între Rădăuţi-Prut (Miorcani) la nord, Stânca-Ştefaneşti la  sud, râul Prut la est şi răul Başeu la vest. Lucrarea se constituie  într-un repertoriu bilingv (româno-francez) al celor mai importante  descoperiri arheologice din judeţul Botoşani. </span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a class="pdf" href="http://www.cimec.ro/Arheologie/PDF/Civilisations-prehistoriques-et-protohistoriques.pdf" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/images/forum-botosani.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Revista-Forum/index.html" target="_blank">Revista Forum cultural, Botoşani</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">editată de Direcţia Judeţeană pentru  Cultură, Culte şi Patrimoniul Cultural Naţional Botoşani, Red. coord.  dr. Octavian-Liviu Şovan, (facsimil digital)               Conţine interesante articole de arheologie şi patrimoniu  cultural.</span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Revista-Forum/index.html" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li><span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/images/materiale.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;">Materiale şi cercetări arheologice. (1952-1999)</span></h1><span style="font-size: x-small;"><br />              Rapoarte de cercetare arheologică (facsimil digital)</span><br />               <div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/mca_rom.htm" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><br /></span></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/images/necropola.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Sovan/index.html" target="_blank">Octavian Liviu Şovan, Necropola de tip Sântana de Mureş – Černjachov de la Mihălăşeni (jud. Botoşani)”</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Necropola de tip Sântana de Mureş –  Černjachov de la Mihălăşeni (jud. Botoşani) inaugurează o nouă serie de  monografii arheologice, care urmează să apară in paralel cu revista  Hierasus şi să poarte numele de Bibliotheca Archaeologica „Hierasus”.  Monographica.</span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Sovan/index.html" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/images/arheologie-aeriana.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Scollar/index.html" target="_blank">Un catalog de expoziţie şi o mică istorie:                 Catalogul expoziţiei itinerante “Arheologia aeriană”,                 cu o introducere de Dr. Irwin Scollar [Bucureşti 1975]               (facsimil digital) </a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Expoziţia de fotografii aeriene privind  investigaţiile arheologice pe Valea Rinului a fost deschisă la  Bucureşti, între 1973 sau 1976, cred că la Sala Dalles şi s-a bucurat de  un mare succes de public, fiind una dintre puţinele expoziţii  occidentale din acea perioadă de deschidere. </span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Scollar/index.html" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/images/episcopia-romanului.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Ursachi-Episcopia-Romanului/index.html" target="_blank">Vasile Ursachi, Episcopia Romanului: Cercetari arheologice, Editura Filocalia, Roman, 2008. (ediţie digitală 2009)</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Descrierea CIP a Bibliotecii Nationale a României                 URSACHI, VASILE                 Episcopia Romanului: cercetări arheologice / Vasile                 Ursachi; tipărită cu binecuvântarea P.S. Eftimie; ed. pref.               de P.S. Ioachim Băcăuanul. - Roman: Filocalia, 2008.</span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Ursachi-Episcopia-Romanului/index.html" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/images/sarea.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/sarea/index.html" target="_blank">Valeriu  Cavruc şi Andrea Chiricescu  (editori) - Sarea, Timpul şi Omul, editura  Angustia, Sfîntu Gheorghe, 2006 (ediţie digitală octombrie 2008)</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;">Sarea a jucat, și joacã în continuare, un rol deosebit de important în evoluția societãții                 umane. Dincolo de utilitatea practicã a acestui mineral trebuie subliniat și faptul cã, în societãțile                 tradiționale, atât în cele din trecutul îndepãrtat, cât și în cele din prezent, i se atribuie                 și o serie de proprietãți imaginare, simbolistica sãrii fiind foarte variatã. Pretutindeni, din cele                 mai vechi timpuri pânã în ziua de astãzi, sarea a fost consideratã ca element primordial,               purificator, ca simbol al vitalitãții, sãnãtãții, bogãției, ospitalitãții și frãției.</span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/sarea/index.html" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/images/vasile-parvan-Ulmetum.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/Vasile-Parvan.html" target="_parent">Vasile Pârvan (1882 – 1927)</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> 31 de cărți, studii și articole de  preistorie, epigrafie și istorie antică între care: Getica. O  protoistorie a Daciei, Dacia - Civilizaţiile străvechi din regiunile  carpato-danubiene, Cetatea Tropaeum. Consideraţii istorice, Cetatea  Ulmetum, La pénétration hellénique et helénistique dans la vallée du  Danube, Castrul de la Poiana şi drumul roman prin Moldova de Jos și  altele</span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Biblioteca-Digitala/Vasile-Parvan.html" target="_parent">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/images/dacia.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Revista-Dacia/dacia_rom.htm" target="_blank" title="Colecţia revistei DACIA - seria veche, 1924-1948 (facsimil digital)">Colecţia revistei DACIA  - seria veche, 1924-1948 (facsimil digital)</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Ce périodique annuel est l'organe d'un Institut qui n'existe pas encore.                 . J'avais eu l'occasion de proposer, il y a quelque vingt ans *), l'organisation                 d'un service de fouilles systématiques et, depuis, étais revenu maintes fois                 à la charge. Mais les avant-projets pour la création d'un «Institut Archéologique                 Roumain» par moi rédigés à l'intention des titulaires successifs du                 Ministère de l'Instruction ou du Ministère des Beaux-Arts, ne purent               jusqu'à ce jour être transformés en texte de loi.</span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Revista-Dacia/dacia_rom.htm" target="_blank" title="Colecţia revistei DACIA - seria veche, 1924-1948 (facsimil digital)">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/images/pietroasa.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Odobescu/TezaurulDeLaPietroasa.htm" target="_blank"> Alexandru Odobescu, Le trésor de Pétrossa. Etude sur ľ orfeverie  antique, Paris: tome I, 1889-1900. tome II 1896, tome III, 1900  (710  pagini cu ilustraţii, facsimil digital)</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Descoperirile ultimei campanii de  săpături din vara anilor anului 1914, cu 16 tabele, 21 figuri în text şi  4 hărţi extras din Analele Academiei Române, Seria II, Tom XXXVII,  Memoriile Secţiunii Istorice Bucureşti, Librăriile Socec &amp; Comp., C.  Sfetea şi Librăria Naţională, Leipzig Otto Harrasowits, Viena Gerold  &amp; Comp. 1915 </span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Odobescu/TezaurulDeLaPietroasa.htm" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/images/histriaX.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/web-histria/6bibliografie/1monografie/X/ro/histria10ro.htm" target="_blank">Alexandru Suceveanu, Histria X. Ceramica romana de la Histria, sec. I - III, cIMeC, 2000. (română şi franceză)</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Descoperirile ultimei campanii de  săpături din vara anilor anului 1914, cu 16 tabele, 21 figuri în text şi  4 hărţi extras din Analele Academiei Române, Seria II, Tom XXXVII,  Memoriile Secţiunii Istorice Bucureşti, Librăriile Socec &amp; Comp., C.  Sfetea şi Librăria Naţională, Leipzig Otto Harrasowits, Viena Gerold  &amp; Comp. 1915 </span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/web-histria/6bibliografie/1monografie/X/ro/histria10ro.htm" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/images/histriaXI.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/web-histria/6bibliografie/1monografie/XI/ro/histria11ro.htm" target="_blank">Catrinel  Domaneanţu, Histria XI. Bolurile elenistice cu decor în relief  descoperite la Histria, cIMeC, 2000. (română şi franceză)</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Descoperirile ultimei campanii de  săpături din vara anilor anului 1914, cu 16 tabele, 21 figuri în text şi  4 hărţi extras din Analele Academiei Române, Seria II, Tom XXXVII,  Memoriile Secţiunii Istorice Bucureşti, Librăriile Socec &amp; Comp., C.  Sfetea şi Librăria Naţională, Leipzig Otto Harrasowits, Viena Gerold  &amp; Comp. 1915 </span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/web-histria/6bibliografie/1monografie/XI/ro/histria11ro.htm" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/images/lambrino.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/start.htm" target="_blank">Marcelle  F. Lambrino, Les vases archaiques d'Histria, Bucureşti, Fundatia Regele  Carol I, 1938. (reeditare electronica 2001) (franceză) </a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Descoperirile ultimei campanii de  săpături din vara anilor anului 1914, cu 16 tabele, 21 figuri în text şi  4 hărţi extras din Analele Academiei Române, Seria II, Tom XXXVII,  Memoriile Secţiunii Istorice Bucureşti, Librăriile Socec &amp; Comp., C.  Sfetea şi Librăria Naţională, Leipzig Otto Harrasowits, Viena Gerold  &amp; Comp. 1915. </span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/start.htm" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/images/gumelnita.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/gumelnita/cd/default.htm" target="_blank">O civilizaţie "necunoscută": GUMELNIŢA, coordonată de Silvia Marinescu-Bilcu şi Marian Neagu, cIMeC, 2002.</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Descoperirile ultimei campanii de  săpături din vara anilor anului 1914, cu 16 tabele, 21 figuri în text şi  4 hărţi extras din Analele Academiei Române, Seria II, Tom XXXVII,  Memoriile Secţiunii Istorice Bucureşti, Librăriile Socec &amp; Comp., C.  Sfetea şi Librăria Naţională, Leipzig Otto Harrasowits, Viena Gerold  &amp; Comp. 1915 </span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/gumelnita/cd/default.htm" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/images/carpatii-rasariteni.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/expo/html/index.html" target="_blank">"Situri arheologice în Carpaţii Răsăriteni", Sfântu Gheorghe, 1998 - 1999.</a></span></h1><div align="justify"><span style="font-size: x-small;"> Descoperirile ultimei campanii de  săpături din vara anilor anului 1914, cu 16 tabele, 21 figuri în text şi  4 hărţi extras din Analele Academiei Române, Seria II, Tom XXXVII,  Memoriile Secţiunii Istorice Bucureşti, Librăriile Socec &amp; Comp., C.  Sfetea şi Librăria Naţională, Leipzig Otto Harrasowits, Viena Gerold  &amp; Comp. 1915 </span></div><div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/expo/html/index.html" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/images/cca.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;">Cronica cercetărilor arheologice din România, </span></h1><span style="font-size: x-small;"> campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/newcronica2000/start.htm" target="_blank">1999</a><br />                campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/CronicaCA2001/index.htm" target="_blank">2000</a><br />                campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/cronicaCA2002/cd/index.htm" target="_blank">2001</a><br />                campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/cronicaCA2003/cd/index.htm" target="_blank">2002</a><br />                campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/cronicaCA2004/cd/index.htm" target="_blank">2003</a><br />                campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/cronicaCA2005/cd/index.htm" target="_blank">2004</a><br />                campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/cronicaCA2006/cd/index.htm" target="_blank">2005</a><br />                campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/cronicaCA2007/cd/index.htm" target="_blank">2006</a><br />                campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/cronicaCA2008/cd/index.htm" target="_blank">2007</a><br />                campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/cronicaCA2009/cd/index.htm" target="_blank">2008</a><br />                campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/cronicaCA2010/cd/index.htm" target="_blank">2009</a><br />                campania anului <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/cronicaCA2011/cd/index.htm" target="_blank">2010</a></span>                                                                 <br />             </div></li><li> <span style="font-size: x-small;"><img src="http://www.cimec.ro/images/alburnus.png" /></span>            <div class="mainlistbg">                             <h1><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/RosiaMontana/index.htm" target="_blank">Alburnus Maior. Seria monografică - volumul I.               Paul Damian (editor)</a></span></h1><span style="font-size: x-small;"> Rezultatele cercetărilor arheologice desfăşurate la Roşia Montană în campaniile 2000 - 2001</span><br />   <div class="sidelink"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/RosiaMontana/index.htm" target="_blank">citește mai mult</a></span></div></div></li></ul><span style="font-size: x-small;">&nbsp;          </span></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/639184483359004763/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/05/romanian-archaeology-digital-library.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/639184483359004763"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/639184483359004763"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/05/romanian-archaeology-digital-library.html"
         title="Romanian Archaeology Digital Library"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
