<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-3850658045537635993</id>
   <published>2012-02-17T11:38:00.001-05:00</published>
   <updated>2012-02-17T11:38:59.864-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Bibliography"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Law"/>
   <title type="text">Database: Bibliographie internationale d'histoire du droit canonique</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www2.misha.fr/flora/jsp/indexA.jsp">Gregorius: Bibliographie internationale d'histoire du droit canonique</a> <br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://www2.misha.fr/flora/icons/misha/logo_hdc.jpg" src="http://www2.misha.fr/flora/icons/misha/logo_hdc.jpg" /> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">« Gregorius » est une base de données présentant une bibliographie  internationale d'histoire du droit canonique, établie par l'équipe du  Centre <i>Droit et Sociétés Religieuses</i> de la Faculté de droit de l'Université de Paris-Sud.<br /><br /><i>Les auteurs :</i></span> <span style="font-size: x-small;"><br />Le projet, conçu et engagé par le Professeur Franck Roumy et par Charles  de Miramon (CNRS), est aujourd'hui dirigé par le Professeur François  Jankowiak et administré conjointement avec le Professeur Brigitte  Basdevant-Gaudemet, directrice du Centre <i>Droit et Sociétés Religieuses</i>. Parmi les nombreux collaborateurs, ont participé de manière  particulièrement active : Jean-Paul Andrieux, Stéphane Boiron, Maria  Caria, Olivier Descamps, Dalida Jankowiak-Latour, Mélanie Lopez,  Jean-Marie Signié et Clarisse Siméant.<br /><br /><i>Le travail :</i></span> <span style="font-size: x-small;"><br />La base s'adresse en premier lieu aux chercheurs en histoire du droit  canonique, histoire des institutions ecclésiastiques, histoire du droit. Elle couvre la période s'étendant des origines du christianisme au  milieu du XXe siècle. Juridique, elle ne contient de références relatives à l'histoire  religieuse que dans la mesure où il s'agit d'un travail fondamental pour  l'historien du droit et des institutions.<br /><br /><i>Les dépouillements :</i></span> <span style="font-size: x-small;"><br />À ce jour, aucun dépouillement n’a pu être réalisé de façon exhaustive.  Les auteurs ont, dans un premier temps, privilégié les références  souvent peu connues, moins aisément repérables, et les plus récentes  (essentiellement sur la période 1997-2008). Cette option concerne  notamment les articles publiés dans les périodiques vivants et les  ouvrages collectifs (actes de colloques, mélanges, recueils d’articles).  Les saisies seront complétées rétrospectivement ; s’y ajouteront les  monographies et les travaux n’ayant pas fait l’objet de publication,  thèses et mémoires pour l’essentiel (« littérature grise »).<br /><br /><i>Mode d’emploi :</i></span> <span style="font-size: x-small;"><br />Pour interroger la base, cliquez sur la rubrique « recherche » et  laissez-vous guider.  Vous pouvez également consulter le thésaurus des mots-clés (rubrique «  thésaurus », sous-rubrique « indexation ») pour affiner vos requêtes.  En outre, le point d’interrogation   vous permet d’accéder à tout moment  à une aide en ligne détaillée.</span></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/3850658045537635993/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/02/database-bibliographie-internationale.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3850658045537635993"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3850658045537635993"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/02/database-bibliographie-internationale.html"
         title="Database: Bibliographie internationale d'histoire du droit canonique"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
