<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-7833716700635723904</id>
   <published>2013-04-11T06:26:00.000-04:00</published>
   <updated>2013-10-07T13:51:34.698-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">ARCHIBAB Update</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.archibab.fr/">ARCHIBAB  Archives babyloniennes (XXe-XVIIe siècles av. J.C.)</a><br /><br />ARCHIBAB is now available in an <a href="http://www.archibab.fr/en/accueil.htm">English language interface</a> <br /><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://www.archibab.fr/images/bg_head.png" src="http://www.archibab.fr/images/bg_head.png" /> </blockquote><br /><a href="http://www.archibab.fr/actu.pdf">Actualités Décembre 2012 </a><br /><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: xx-small;">Nouvelles données accessibles :<br />La table BIBLIO compte désormais 4012 fiches, avec références au total à 32143 textes intégralement publiés.<br />Nouveautés :<br />Pour la première année, nous avons réussi à suivre l'actualité dans sa totalité ; il est vrai que 2012 a<br />seulement vu la publication de 164 nouveaux textes, contre 554 en 2011, 136 en 2010, 1147 en 2009 et<br />475 en 2008, date du début du projet ; on voit que la moyenne de ces 5 dernières années se situe à<br />environ 500 textes (2469 nouveaux textes en 5 ans, soit un accroissement de 8,3%).<br />Outre le livre de I. Arkhipov (ARM 32 [645 textes dont 114 complètement inédits]), déjà en ligne depuis<br />décembre 2011, ces textes supplémentaires ont été publiés dans :<br />– ARCHIBAB 1 [6 textes] ;<br />– plusieurs volumes collectifs : Mél. Van Lerberghe (OLA 220) [23] ; Mél. Watson [8] ; Mél. Skaist [1] ;<br />– revues : RA 105 [7] ; Semitica 54 [5].<br />Travail rétrospectif :<br />– D. Charpin a entré et lemmatisé les textes de LAOS 1, volume paru fin 2011.<br />– B. Alexandrov a entré et lemmatisé la quasi-totalité des textes de ARM 21.<br />– A. Jacquet a entré et lemmatisé la totalité des lettres de AbB 14, à partir de transcriptions informatiques<br />aimablement fournies par W. Sommerfeld.<br />– De nombreux textes publiés isolément ont été entrés et le plus souvent lemmatisés : par exemple des<br />textes publiés dans NABU, dans des volumes de Mélanges, des revues, etc.<br />– Le catalogue des textes est passé à 12.455 fiches, avec la décision de fournir aussi vite que possible un<br />catalogue complet des lettres paléo-babyloniennes (en plus de celles de Mari, dont le catalogue est à jour<br />depuis décembre 2011). Grâce à I. Arkhipov, le catalogue des volumes 7 à 13 des AbB est désormais<br />accessible [1417 textes] ; en dehors des AbB, son effort a également porté sur Shemshara (ShA 1) et la<br />Diyala (AS 22, Goetze Sumer 14, Ellis JCS 24, OBTIV, mais aussi Kisurra [FAOS 2], Harradum, etc.<br />– Le nombre de textes transcrits comme « Renger Corpus Berlin » est passé de 811 à 2194. Il s'agit de :<br />ARN (168 textes), BE 6/1 (116), BE 6/2 (119), Gautier Dilbat (66), TCL 1 (162), TCL 10 (139), TCL 11<br />(58), VS 8 (93), VS 9 (15), YOS 5 (132), YOS 8 (176). On trouvera désormais un texte présentant la<br />nature du projet berlinois et l'accord de coopération passé entre l'Institut für Altorientalistik de la Freie<br />Universität Berlin et le projet ARCHIBAB (« Corpus Berlin.pdf ») : notre gratitude s'adresse bien sûr à J.<br />Renger et E. Cancik-Kirschbaum. Merci également à F. Hammoush, qui a créé ces fiches et intégré les<br />documents pdf dans la base.</span></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/7833716700635723904/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/04/archibab-update.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/7833716700635723904"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/7833716700635723904"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/04/archibab-update.html"
         title="ARCHIBAB Update"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
