<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-4001343083581843825</id>
   <published>2010-10-16T18:30:00.002-04:00</published>
   <updated>2012-10-21T09:42:03.438-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">Open Access Journals at Persée</title>
   <content type="html">&lt;span style="font-size: xx-small;"&gt;[First posted 6/17/09, updated 10/16/10, updated 12/17/10]&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.persee.fr/"&gt;Persée&lt;/a&gt; provides a platform for a distinguished set of open access antiquity oriented periodicals:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="description"&gt;&lt;span class="beforeLinkRevue"&gt; &amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/shmes"&gt;Actes des congrès de la Société des historiens médiévistes de l'enseignement supérieur public                                                                                                       (35&amp;nbsp;Issues,&amp;nbsp;698&amp;nbsp;Articles,&amp;nbsp;1970-2004)&lt;/a&gt;                       &lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Fondée en 1969 par Édouard Perroy, la &lt;i&gt;Société des historiens médiévistes de l’Enseignement supérieur public&lt;/i&gt;  réunit la plupart des acteurs français de l’enseignement supérieur et  de la recherche en histoire médiévale. La SHMESP organise, depuis 1970,  un congrès scientifique annuel dont les actes sont édités par les  Publications de la Sorbonne depuis 1992. Ces congrès se sont plusieurs  fois tenus dans des instituts français à l’étranger (Rome, Göttingen,  Madrid, Istanbul, Le Caire, etc.), ce qui a favorisé les échanges avec  d’autres écoles historiques. Chaque volume se rapporte à un thème précis  mais large, permettant d’illustrer la thématique à travers toutes les  périodes et tous les espaces de l’histoire du Moyen Âge.                   &lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/ahess"&gt;Annales&lt;/a&gt; (334 Issues, 13717 Articles 1929-2002)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;From the journal’s founding in 1929 under the original title, &lt;i&gt;Annales d’histoire économique et sociale&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;Annals of Economic and Social History&lt;/i&gt;) to its current name, &lt;i&gt;Annales. Histoire, Sciences Sociales&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;Annals. History and Social Science&lt;/i&gt;), this is the collection of history journals par excellence.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/ethio"&gt;Annales d'Éthiopie&lt;/a&gt; (21 Issues, 443 Articles 1955-2005)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Depuis 1955, les &lt;i&gt;Annales d'Ethiopie&lt;/i&gt; rendent compte des travaux menés prioritairement par les chercheurs français et éthiopiens en archéologie et en histoire. A ses débuts, cette revue faisait état des résultats des fouilles et des enquêtes de terrain menées par les membres de la mission archéologique française en Ethiopie. Sa parution a été interrompue pendant dix ans, entre 1990 et 2000 (vol XV, 1990 et vol XVI, 2000), le temps pour le Centre Français des Etudes Ethiopiennes de transformer la revue et de l'ouvrir aux sciences humaines et sociales en général. Depuis, les &lt;i&gt;Annales d'Ethiopie&lt;/i&gt; ont pris une envergure internationale, publiant des articles en français et en anglais sur l'Ethiopie et la Corne de l'Afrique. La revue est à ce jour l'une des deux seules revues internationales consacrées aux recherches menées dans cette région de l'Afrique orientale.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&amp;nbsp;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/arasi"&gt;Arts Asiatiques                                                                                                       (54&amp;nbsp;Issues,&amp;nbsp;972&amp;nbsp;Articles,&amp;nbsp;1962-2005)&lt;/a&gt;                       &lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;i&gt;Arts asiatiques&lt;/i&gt; a repris la tâche qu'avait assumée la &lt;i&gt;Revue des Arts asiatiques&lt;/i&gt;,  fondée en 1924. Après une interruption due à la deuxième guerre  mondiale, cette revue a repris, sous l'égide des Musées Guimet et  Cernuschi, son rôle d'information. &lt;i&gt;Arts asiatiques&lt;/i&gt; fait paraître  chaque année, sans périodicité, des recueils d'articles de fond,  largement illustrés, sur des questions d'archéologie et d'art de l'Asie,  ainsi qu'une chronique et des comptes rendus.&lt;/span&gt; &lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/bch"&gt;Bulletin de Correspondance Hellénique&lt;/a&gt; (179 Issues, 4576 Articles 1877-2003)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Successor to the &lt;i&gt;Bulletin de l'Ecole française d'Athènes&lt;/i&gt; (1868-1871), the &lt;i&gt;Bulletin de correspondance hellénique&lt;/i&gt; began appearing in 1877. Published in several annual sets, the BCH brings together studies on Ancient times and chronicles archeological digs and discoveries.&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;span class="beforeLinkRevue"&gt;&lt;/span&gt;                                            &lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/bspf"&gt;Bulletin de la Société préhistorique française                                                                                                       (886&amp;nbsp;Issues,&amp;nbsp;8536&amp;nbsp;Articles,&amp;nbsp;1904-2006)&lt;/a&gt;                       &lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Published without interruption since 1904, the &lt;i&gt;Bulletin de la Société préhistorique française&lt;/i&gt;  is the foremost French journal on Prehistory. It publishes original  works on Prehistory, from the Paleolithic Era to the first Iron Age.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/befeo"&gt;Bulletin de l'École française d'Extrême-Orient&lt;/a&gt; (107 Issues, 3490 Articles 1901-2003)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;The BEFEO is a peer reviewed journal which annually publishes high level scientific research either in French or English and which focuses on Asia – from India to Japan – in all the fields of Human and Social Sciences. It is one of the oldest and most internationally renowned journals in Asian studies.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/bmsap"&gt;Bulletins et Mémoires de la Société d'Anthropologie de Paris&lt;/a&gt; (304 Issues, 7026 Articles 1864-2009)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Founded in 1859, the &lt;i&gt;Bulletins et Mémoires de la Société d'Anthropologie de Paris&lt;/i&gt; cover international scientific activities in the domain of the “natural history of mankind”, i.e. the study of the origins and diversity of the human race. Multidisciplinary, the Bulletins explore the various anthropological fields, at the crossroads between biology and cultural studies.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&amp;nbsp;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/asie"&gt;Cahiers d’Extrême-Asie                                                                                                       (15&amp;nbsp;Issues,&amp;nbsp;333&amp;nbsp;Articles,&amp;nbsp;1985-2005)&lt;/a&gt;                       &lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;i&gt;Cahiers d’Extrême-Asie&lt;/i&gt; is a bilingual (English and  French) scholarly journal founded in 1985 by Anna Seidel and Hubert Durt  specializing in religious studies and intellectual history of East  Asia. Each issue is a thematic one dealing with East Asian religions.  Subjects that have been covered so far reach from Daoism and ancient  Chinese religion to Korean shamanism and the various Buddhist schools of  China and Japan. More recently a volume was published about Tibetan  intellectual history.                   &lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/crai"&gt;Comptes-rendus des séances de l'Académie des Inscriptions et Belles-Lettres&lt;/a&gt; (601&amp;nbsp;Issues,&amp;nbsp;20694&amp;nbsp;Articles,&amp;nbsp;1874-2006)                       &lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;The &lt;i&gt;Comptes rendus de l’Académie des Inscriptions et Belles-Lettres&lt;/i&gt;  are the major publication of the Academy dating from 1857. They gather  all the texts of the papers, information notes, reports and books  presented during the weekly Friday séances. The authors are  internationally renowned scholars or members of the AIBL presenting the  results of their ongoing research or new synthesis. The sphere of the  Academy’s competence is extremely wide, from a geographic and historical  point of view. It focuses on all the fields of the human sciences, from  the prehistoric to the classical period, regarding the European as well  as the non-European civilizations.&amp;nbsp;&lt;/span&gt; &lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/dha"&gt;Dialogues d'histoire ancienne&lt;/a&gt; (48 Issues, 1451 Articles 1974-2005)&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;i&gt;DHA&lt;/i&gt; is a CNRS sponsored multilingual international journal appearing twice a year. Since 1974 it serves as a means of expression and debate for specialists on Ancient History, from a wide variety of scientific horizons.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&amp;nbsp;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/galia"&gt;Gallia&lt;/a&gt;&amp;nbsp; (99&amp;nbsp;Issues,&amp;nbsp;1418&amp;nbsp;Articles,&amp;nbsp;1943-2006)                       &lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Créée par le CNRS, la revue &lt;i&gt;Gallia&lt;/i&gt; est, depuis plus d’un  demi-siècle, la grande revue de l’archéologie nationale, réputée pour la  rigueur de ses textes et la qualité de ses illustrations. Gallia publie  des dossiers et des articles de synthèse sur les découvertes et les  recherches les plus signifiantes dans le domaine de l’archéologie en  France. Son champ chronologique couvre la Protohistoire depuis le  premier âge du Fer, l’Antiquité et l’Antiquité tardive jusqu’à la fin  des royaumes mérovingiens. Son champ géographique correspond à l’ancien  espace gaulois et comprend les Trois Gaules ainsi que les territoires  immédiatement limitrophes qui participent à leur destinée. En ce sens, &lt;i&gt;Gallia&lt;/i&gt;  accueille des articles sur des sites ou des découvertes majeures en  France mais aussi dans les pays voisins si leur intérêt concerne la  Gaule en général. &lt;/span&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/galip"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/galip"&gt;Gallia Préhistoire&lt;/a&gt;&amp;nbsp;                                                                                                         (69&amp;nbsp;Issues,&amp;nbsp;811&amp;nbsp;Articles,&amp;nbsp;1958-2006)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;The peer to peer review “&lt;i&gt;Gallia Préhistoire&lt;/i&gt;” edits  monographs or articles from prehistoric Archaeology done in Europe.  Material cultures, symbolic expressions, paleoenvironments and  archaeometry find a privileged place. The chronological scope of this  work covers the entire Prehistory, from the Palaeolithic to the end of  the Bronze Age.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/jsa"&gt;Journal de la société des américanistes&lt;/a&gt; (119 Issues, 5178 Articles 1895-2008)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Created in 1895, the &lt;i&gt;Journal de la Société des Américanistes (JSA)&lt;/i&gt; is a scientific journal devoted to the study of American Indian societies and cultures, from their origins until today. The journal receives financial backing from the CNRS and the CNL. From 2000 on, its issues are available on &lt;a href="http://jsa.revues.org/"&gt;revues.org&lt;/a&gt; with a restriction period of four years.  &lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/jafr"&gt;Journal des Africanistes&lt;/a&gt; (130 Issues, 2267 Articles 1931-2007)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;The &lt;i&gt;Journal de la Société des africanistes&lt;/i&gt;, created in 1931, was renamed Journal des africanistes in 1976. It includes articles written by specialists of Africa (anthropologists, archaeologists, linguists, etc.), special issues and book reviews.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/jds"&gt;Journal des Savants&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&amp;nbsp; (133&amp;nbsp;Issues,&amp;nbsp;937&amp;nbsp;Articles,&amp;nbsp;1960-2006)                       &lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;The &lt;i&gt;Journal des Savants&lt;/i&gt; is the oldest literary journal in  Europe. Founded in 1665 by Denis de Sallo, adviser to the Parliament of  Paris, under the tutelage of Colbert, it enjoyed royal patronage in  1701. Suspended in 1792, the publication was restored and reorganized in  1816: until 1900 it was printed at the public expense by a board  chaired first by the Minister of Justice, then by the Minister of  Education and only the members of the Institut were allowed to publish  in it. Doomed to disappear again because of budgetary restrictions, the  Institut de France, which had been assuming the printing costs from 1901  to 1902, as a matter of course resumed the role of the State. However,  as it was unable to provide permanently for the publication of the &lt;i&gt;Journal des Savants&lt;/i&gt;,  the Institut de France offered the Académie des Inscriptions et  Belles-Lettres to take over this responsibility that she endorsed from  1909 with subsides from the Foundation Dourlans. Having been under the  responsibility of the sole Académie from that time onwards, the &lt;i&gt;Journal des Savants&lt;/i&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style="font-size: x-small;"&gt; publishes original papers representing significant breakthroughs in the  fields within its domain, from the points of view of their methods as  well as their results.&lt;/span&gt; &lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/hom"&gt;L'Homme&lt;/a&gt; (164 Issues, 5958 Articles 1961-2008)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Founded in 1961 by Claude Lévi-Strauss, this journal of general anthropology publishes works on cultural trends throughout the world and is open to interdisciplinary dialogue with other subjects in the human sciences, such as linguistics, geography and prehistory.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/medi"&gt;Médiévales&lt;/a&gt; (49 Issues, 845 Articles 1982-2006)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Créée en 1982, la revue semestrielle &lt;i&gt;Médiévales&lt;/i&gt; publie des articles en français sur tous les aspects du Moyen Âge : histoire, littérature et linguistique mais aussi droit, archéologie et histoire de l’art. Ses colonnes sont ouvertes aux débutants comme aux chercheurs confirmés.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/mefr"&gt;Mélanges de l'école française de Rome&lt;/a&gt; (223 Issues, 4183 Articles 1881-2000)&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Ranging from the &lt;i&gt;Mélanges d'archéologie et d'histoire&lt;/i&gt; to the &lt;i&gt;Mélanges de l'École française de Rome&lt;/i&gt;, this journal, started in 1881, publishes studies in history and archeology, centered on Italy and the western basin of the Mediterranean, from ancient times to the present.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/metis"&gt;Mètis. Anthropologie des mondes grecs anciens&lt;/a&gt; (15 Issues, 229 Articles 1986-1998)&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;i&gt;Mètis&lt;/i&gt; est née d'une collaboration entre hellénistes grecs et français, autour des orientations de Jean-Pierre Vernant, Pierre Vidal-Naquet et Nicole Loraux, dans le Centre de recherches comparées sur les sociétés anciennes (devenu Louis-Gernet). Dans la perspective d'une anthropologie historique centrée sur l’antiquité grecque, elle s’est récemment élargie à l’étude des mondes anciens, en particulier grec et romain. Tout en intégrant les disciplines érudites (philologie, histoire, archéologie, épigraphie, etc.), elle s’applique à prendre en compte des apports des sciences sociales (ethnologie, sociologie, linguistique, psychologie, psychanalyse). Soucieuse de refléter les avancées de la réflexion scientifique, elle accueille jeunes chercheurs et savants confirmés, dont les travaux concourent à diversifier les données, renouveler les objets et les méthodes d’analyse, afin d’enrichir les connaissances relatives aux mondes anciens.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&amp;nbsp;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/pal"&gt;Paléo, Revue d'Archéologie Préhistorique                                                                                                       (18&amp;nbsp;Issues,&amp;nbsp;360&amp;nbsp;Articles,&amp;nbsp;1989-2000)&lt;/a&gt;                       &lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;To give a support to the edition specialized in Palaeolithic Prehistory, the journal &lt;i&gt;Paleo&lt;/i&gt;  was founded in 1989 at the Musée national de Préhistoire by la Société  des Amis du Musée national de Préhistoire et de la Recherche  Archéologique (SAMRA), in Les Eyzies (Dordogne, France). &lt;i&gt;Paleo&lt;/i&gt;  receives, without any restriction of geographical zone, all original  papers in various subdisciplines of the Palaeolithic research&amp;nbsp;:  Palaeolithic art, Palaeoanthropology, Palaeoenvironment, Geoarchaeology,  Archaeozoology, Experimental archaeology, Methodology, Conservation  techniques of all of remains.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/paleo"&gt;Paléorient&lt;/a&gt;&amp;nbsp; (58&amp;nbsp;Issues,&amp;nbsp;1018&amp;nbsp;Articles,&amp;nbsp;1973-2005)                       &lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;i&gt;Paléorient&lt;/i&gt;, a CNRS International pluridisciplinary  journal, is dedicated to the prehistory and protohistory of South-West  and Central Asia.. It concerns the evolution of Man and of his  environment in these regions.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/pica"&gt;Revue archéologique de Picardie&lt;/a&gt; (104 Issues, 1453 Articles 1971-2004)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;La &lt;i&gt;Revue Archéologique de Picardie&lt;/i&gt; est née de la fusion en 1982 de la &lt;i&gt;Revue Archéologique de l’Oise&lt;/i&gt; créée en 1971 et les &lt;i&gt;Cahiers Archéologiques de Picardie&lt;/i&gt; édités à Amiens dès 1974. Les disciplines abordées concernent essentiellement l’archéologie (de terrain ou thématique) et ses annexes : archéozoologie, palynologie, céramologie … depuis la Préhistoire jusqu’à l’époque moderne. Elle concerne la région picarde (Somme, Aisne, Oise) mais aussi les régions limitrophes.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&amp;nbsp;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/racf"&gt;Revue archéologique du Centre de la France                                                                                                       (90&amp;nbsp;Issues,&amp;nbsp;1865&amp;nbsp;Articles,&amp;nbsp;1962-2004)&lt;/a&gt;                       &lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;The &lt;i&gt;Archaeological Review of the centre of France&lt;/i&gt; is one  of six archaeological interregional reviews which cover the metropolitan  area; its geographical domain is the Auvergne, Centre and Île-de-France  regions, as well as the department of the Loire (the Rhône – Alps  region). It covers the archaeology of all periods, from the most ancient  prehistory up to industrial archaeology and modern times, the majority  of the contributions concerning Protohistory, the Gallo-Roman period and  the Middle Ages. Moreover it favours diachronic studies concerning its  area.                   &lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/rebyz"&gt;Revue des études byzantines&lt;/a&gt; (33&amp;nbsp;Issues, 1676&amp;nbsp;Articles 1943&amp;nbsp;-1975)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;The &lt;i&gt;Revue des études byzantines&lt;/i&gt; is the only French scholarly journal dedicated to the Byzantine world. Follower of the &lt;i&gt;Échos d’Orient&lt;/i&gt; (1897-1942), it has been edited since 1943 by the &lt;i&gt;Institut français d’études byzantines&lt;/i&gt;.  It is opened to all scholars who wish to publish lengthy studies,  articles or brief notes on various domains dealing with Byzantine  history and civilization.&lt;/span&gt;                                                                                                           &lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/numi"&gt;Revue Numismatique&lt;/a&gt; (47 Issues, 1698 Articles 1958-2004)&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;The fields covered by the &lt;i&gt;Revue Numismatique&lt;/i&gt; include numismatics and monetary history, as well as archeology, economic history, art history, and also epigraphy, sigillography and glyptics as far as they relate to the study of coins, medals and money-like documents&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="linkRevue" href="http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/revue/syria"&gt;Syria. Archéologie, Art et histoire&lt;/a&gt; (157 Issues, 4102 Articles 1920-1991)&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;i&gt;Syria&lt;/i&gt;, qui paraît depuis 1920 sans interruption, est publiée par l’Institut Français du Proche-Orient, en une seule livraison annuelle. La revue se consacre à l’histoire et l’archéologie du Proche-Orient sémitique (y compris Chypre) de la préhistoire à la conquête islamique. Elle publie des articles dans toutes les disciplines de ce champ de recherche, archéologie, épigraphie, philologie, histoire, histoire de l’art ; ces articles peuvent être quelquefois regroupés en dossiers thématiques, mais le plus souvent chaque volume tente de donner, à travers 12 à 18 articles, un panorama varié de la recherche au Proche-Orient ancien. Les langues employées sont le français, l’anglais, l’allemand, l’italien et l’espagnol. Tous les articles sont précédés d’un résumé en français, en anglais et en arabe. La revue publie aussi à l’occasion de courtes notes d’actualité, et consacre dans chaque numéro un épais cahier aux recensions d’ouvrages parus sur le Proche-Orient ancien.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;See the list of &lt;a href="http://www.persee.fr/web/revues/home"&gt;all journals served at Persée&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;And see also my posting of  January 28, 2009 &lt;span style="font-style: italic;"&gt;&lt;a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/01/interesting-and-promising-collaboration.html"&gt;An interesting and promising collaboration&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; on the developing relationship of  &lt;a href="http://www.persee.fr/web/guest/home/"&gt;Persée&lt;/a&gt; and &lt;a href="http://www.revues.org/"&gt;Revues.org&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/10/alphabetical-list-of-open-access.html"&gt;List&amp;nbsp; of Open Access Journals in Ancient Studies&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;a expr:id="data:post.url" expr:name="data:post.title" href="http://draft.blogger.com/post-create.g?blogID=116259103207720939" onclick="return addthis_sendto()" onmouseout="addthis_close()" onmouseover="return addthis_open(this, &amp;quot;&amp;quot;, this.id, this.name);"&gt;&lt;img alt="Bookmark and Share so Your Real Friends Know that You Know" height="16" src="http://s7.addthis.com/static/btn/lg-share-en.gif" style="border: 0pt none;" width="125" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;script src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js?pub=xa-4a3fbb0e7571e986" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;</content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/4001343083581843825/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/06/open-access-journals-at-persee.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/4001343083581843825"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/4001343083581843825"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/06/open-access-journals-at-persee.html"
         title="Open Access Journals at Persée"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
      <gd:image rel="http://schemas.google.com/g/2005#thumbnail"
                width="32"
                height="32"
                src="//lh5.googleusercontent.com/-8nLHiUNNG5o/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAABVw/5TF3PbnVxzg/s512-c/photo.jpg"/>
   </author>
   <thr:total>0</thr:total>
</entry>
