<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-465686043023018986</id>
   <published>2012-02-14T10:00:00.000-05:00</published>
   <updated>2012-02-14T10:00:04.631-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">Open Access Journal: Arqueología y Territorio: Revista del Programa de Doctorado "Arqueología y Territorio"</title>
   <content type="html">&lt;a href="http://www.ugr.es/%7Earqueologyterritorio/Present.htm"&gt;Arqueología y Territorio: Revista del Programa de Doctorado "Arqueología y Territorio"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;ISSN: 1698-5664&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;img alt="http://www.ugr.es/~arqueologyterritorio/Imagenes/caratula.jpg" src="http://www.ugr.es/%7Earqueologyterritorio/Imagenes/caratula.jpg" /&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div class="memchico"&gt;La revista electrónica “Arqueología y Territorio”  surge como un servicio para todos aquellos alumnos de Tercer Ciclo que  se están iniciando en la investigación y cuya primera aportación a  nuestra disciplina suele ser su Trabajo de Investigación de Doctorado  (antigua Memoria de Licenciatura). Este trabajo en muchos casos  representa casi todo un curso de trabajo y esfuerzo y con frecuencia  queda inédito, debido a las dificultades para publicar el primer trabajo  de investigación. Lo más normal es que este primer trabajo se convierta  en un capítulo de la Tesis en el caso de aquellos que deciden continuar  con sus estudios de doctorado o bien se olvida y queda como recuerdo de  nuestro paso por una facultad o un departamento.&lt;/div&gt;&lt;div class="memchico"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="memchico"&gt;Nuestra intención al ofrecer este medio de  publicación es incentivar el trabajo serio y científico que se tiene que  realizar en la elaboración de los trabajos de doctorado, facilitando al  alumno la publicación de sus resultados. De la seriedad de los trabajos  publicados dan fe los filtros que hemos colocado hasta que el trabajo  llegue a la red. En primer lugar, el tutor del alumno debe de haber  dirigido seria y responsablemente el trabajo de investigación, que  además será juzgado por un tribunal de tres profesores. La síntesis  realizada de ese trabajo es revisada y corregida por un equipo de  redacción exigente formado por especialistas en los tres itinerarios que  tiene nuestro programa de doctorado: arqueología prehistórica, clásica y  medieval.&lt;/div&gt;&lt;div class="memchico"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="memchico"&gt;El número 1 de nuestra revista sólo recogía  trabajos de investigación realizados por los doctorandos de nuestro  programa de Tercer Ciclo. A partir del segundo número incorpora trabajos  diversos de jóvenes investigadores bien de nuestro Departamento o de  otras Universidades, que pueden presentarse siempre que cumplan los  requisitos señalados en las normas de publicación&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style="text-align: center;"&gt;See the full &lt;a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/10/alphabetical-list-of-open-access.html"&gt;List of Open Access Journals in Ancient Studies&lt;/a&gt;.&lt;/div&gt;</content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/465686043023018986/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/02/open-access-journal-arqueologia-y.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/465686043023018986"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/465686043023018986"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/02/open-access-journal-arqueologia-y.html"
         title="Open Access Journal: Arqueología y Territorio: Revista del Programa de Doctorado &#34;Arqueología y Territorio&#34;"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
      <gd:image rel="http://schemas.google.com/g/2005#thumbnail"
                width="32"
                height="32"
                src="//lh5.googleusercontent.com/-8nLHiUNNG5o/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAABVw/5TF3PbnVxzg/s512-c/photo.jpg"/>
   </author>
   <thr:total>0</thr:total>
   <georss:featurename>Universidad de Granada, Calle del Profesor Vicente Callao, 18011 Granada, Spain</georss:featurename>
   <georss:point>37.1932737 -3.5977229</georss:point>
   <georss:box>35.5745287 -6.1245784 38.812018699999996 -1.0708674</georss:box>
</entry>
