<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-6503411771830750036</id>
   <published>2013-08-28T17:30:00.000-04:00</published>
   <updated>2013-08-28T17:27:54.796-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">Open Access Journals: The Ancient World in Catalonia</title>
   <content type="html">&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/raco"&gt;RACO (Catalan Journals in Open Access)&lt;/a&gt; is a cooperative repository for open access full-text scholarly journals from Catalonia. It includes the following periodicals dealing with Antiquity:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/ActaHistorica"&gt;Acta historica et archaeologica mediaevalia&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;ISSN paper: 0212-2960&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt; &lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;i&gt;Acta historica et archaeologica mediaevalia&lt;/i&gt; (AHAM) és una revista el contingut de la qual respon al seu objectiu:  donar a conèixer la tasca de recerca dels membres del Departament  d'Història Medieval, Paleografia i Diplomàtica de la Universitat de  Barcelona. Tanmateix és una revista de recerca oberta a tots els  historiadors d'Història Medieval, tant nacionals com foranis, com es pot  veure en el contingut de la mateixa des de la publicació del seu primer  número fins a l'actual. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El contingut de la revista està estructurat en diversos camps de  recerca: "Fonts i Documents de l'Època Medieval", "Ciències i Tècniques  Historiogràfiques", "Història de l'Època Medieval", "Arqueologia  Medieval i Història de l'Art", "Miscel·lània" i "Regests" de llibres  arribats a la redacció d'AHAM. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Els articles o treballs es publiquen en qualsevulla llengua de la  Comunitat Europea. Fins ara els idiomes en ús han estat: català,  castellà, gallec, francès, italià i anglès.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/AFAM"&gt;Anuari de Filologia. Antiqua et Mediaeualia&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;ISSN electrònic: 2014-1386&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt; &lt;span style="font-size: x-small;"&gt;L'&lt;a href="http://revistes.ub.edu/index.php/AFAM" target="_blank"&gt;&lt;i&gt;Anuari de Filologia. Antiqua et Mediaeualia&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; és una revista internacional de lliure accés que es publica cada any.  Té com a objectiu la difusió d'articles d'investigació, ressenyes i  tesis doctorals de la UB sobre temes relacionats amb la llengua i  literatura de filologia grega, llatina, indoeuropea, àrab i hebrea, així  com de llengües romàniques, fins a l'època medieval i humanística.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Els treballs es publiquen en qualsevol de les llengües en què  s'imparteix docència a la Facultat de Filologia de la Universitat de  Barcelona (català, espanyol, eusquera, gallec, portuguès, grec, anglès,  alemany, italià, francès, àrab, hebreu, neerlandès, suec, rus, polonès i  turc).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;i&gt;L'Anuari de Filologia. Antiqua et Mediaeualia&lt;/i&gt; compta amb un  Consell Assessor Internacional que col·labora amb el Consell de Redacció  en el procés de revisió i selecció dels treballs per parells  (peer-review).&lt;/span&gt; &lt;/blockquote&gt;&lt;a class="action" href="http://www.raco.cat/index.php/CotaZero?$currentJournal"&gt;Cota zero: revista d'arqueologia i ciència&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Cota zero (ISSN 0213-4640) va néixer l'any 1985 com a plataforma editorial per a la divulgació de la recerca, la formació i el debat relacionats amb l'arqueologia científica. L'eix de cada número el constitueix un «Dossier» que tracta en profunditat i de manera transversal un tema monogràfic d'actualitat amb articles d'investigadors de reconeguda vàlua internacional. La interdisciplinarietat que presenta avui l'arqueologia és analitzada a l'apartat «Col·laboracions especials», una secció en la qual destaquen les anàlisis sobre metodologia, pensament i historiografia de la disciplina arreu del món. Un darrer apartat, «Notícies arqueològiques», informa sobre jaciments excavats recentment i en remarca les singularitats patrimonial, cronològica i científica. &lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="action" href="http://www.raco.cat/index.php/CuadernosArqueologia?$currentJournal"&gt;Cuadernos de Arqueología Mediterránea&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Cuadernos de Arqueología Mediterránea (ISSN 1578-1356) estudia i difon el món de l'arqueologia mediterrània. Es publica en volums monogràfics, que inclouen contribucions sobre temes específics. També inclou estudis descriptius i tipològics que permeten entendre millor alguna de les èpoques del Mediterrani protohistòric. S'incideix en qüestions de teoria i mètode de l'arqueologia, investigacions ecològiques i paleoambientals o de qüestions conceptuals, com el colonialisme, els orígens d'estat, la dinàmica social, etc. &lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/Cypsela"&gt;Cypsela: revista de prehistòria i protohistòria&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;ISSN paper: 0213-3431  &lt;i&gt;Cypsela&lt;/i&gt; és una publicació  bianual del Museu d'Arqueologia de Catalunya, que publica, des de l'any  1976, treballs científics de recerca generals sobre la prehistòria i la  protohistòria de Catalunya i de la mediterrània occidental fins al  final de l'època ibèrica. La revista desenvolupa una secció de tema  monogràfic, amb articles de profunditat, tipus assaig o de síntesi; una  altra d'estudis, amb articles analítics o concrets de tema lliure, i per  últim una secció amb ressenyes bibliogràfiques. &lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="action" href="http://www.raco.cat/index.php/Empuries?$currentJournal"&gt;Empúries: revista de món clàssic i antiguitat tardana&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Empúries (ISSN 0213-9278) és una publicació bianual del Museu d'Arqueologia de Catalunya, que publica, des de l'any 1939, treballs científics de recerca generals sobre el món clàssic i l'antiguitat tardana de Catalunya i de la Mediterrània occidental fins l'alta edat mitjana. La revista desenvolupa una secció de tema monogràfic, amb articles de profunditat, tipus assaig o de síntesi; una d'estudis, amb articles d'assaig o de síntesi, analítics o concrets, de tema lliure i una secció amb ressenyes bibliogràfiques.&lt;/span&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/EstratCritic"&gt;Estrat crític: revista d'arqueologia&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;ISSN paper: 1887-8687&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;  &lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;a href="http://www.estratjove.com/" target="_blank"&gt;&lt;i&gt;Estrat crític&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; és una revista anual impulsada pels estudiants d'arqueologia del  col·lectiu Estrat Jove, que pretén obrir noves vies de comunicació entre  els membres de la comunitat científica i universitària, encarada  sobretot a l'àmbit acadèmic. Una plataforma de crítica i debat entre  tots els estaments de la universitat i la societat. Una publicació  plural, lliure i científica portada a terme per estudiants que volen  donar a conèixer les seves investigacions dins el marc de l'arqueologia i  volen donar-li una sortida en el món universitari.&lt;/span&gt; &lt;/blockquote&gt;&lt;span style="font-size: small;"&gt;&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/Faventia"&gt;Faventia&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;ISSN electrònic: 2014-850X&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;ISSN paper: 0210-7570&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;  &lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;a href="http://ddd.uab.es/search.py?recid=21&amp;amp;ln=ca" target="_blank"&gt;&lt;i&gt;Faventia&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; té tres parts: articles, notes i recensions. Comprèn els diversos  aspectes de les ciències de l'antiguitat relacionats amb el món clàssic,  especialment els relacionats amb les nostres terres, és a dir, s'ocupa  de l'antiguitat clàssica, la tardoantiguitat, la llatinitat medieval,  l'humanisme i la tradició clàssica.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;a class="action" href="http://www.raco.cat/index.php/Forum?$currentJournal"&gt;Fòrum: temes d'història i d'arqueologia tarragonines&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Fòrum (ISSN 1887-1704) és una publicació del Museu Nacional Arqueològic de Tarragona (MNAT), de periodicitat variable, orientada a la difusió científica de treballs referents, essencialment, a la història i l'arqueologia de Tàrraco i de l'Ager Tarraconensis. &lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a class="action" href="http://www.raco.cat/index.php/Itaca?$currentJournal"&gt;Ítaca: quaderns catalans de cultura clàssica&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Ítaca (ISSN 0213-6643) és una revista de recerca en estudis clàssics, publicada per la Societat Catalana d'Estudis Clàssics de l'Institut d'Estudis Catalans i que compta amb l'assessorament d'un comitè internacional d'especialistes. Amb aquesta publicació, la Societat pretén col·laborar en la redimensió de tota la cultura clàssica des d'una òptica interdisciplinària i amb rigor filològic. Té obertes les portes als estudiosos del país i d'arreu amb novetats per comunicar sobre el nostre àmbit d'estudi. &lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/MonografiesPrehistoriaCastello"&gt;Monografies de Prehistòria i Arqueologia Castellonenques&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;La sèrie &lt;em&gt;"&lt;a href="http://siap.dipcas.es/Publicaciones/_ihqFk-MCwIo28N5u4rF-SZBz4aybc4gEL-lkk1a5gp0"&gt;Monografies de Prehistòria i Arqueologia Castelloneques&lt;/a&gt;"&lt;/em&gt; arreplega treballs específics sobre algun tema arqueològic concret de l’àmbit provincial, amb un total de 8 volums publicats. &lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/QuadernPrehistoriaAAG"&gt;Quadern de Prehistòria Catalana&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&amp;nbsp;ISSN paper: b44168032&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;  &lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;i&gt;Quadern de Prehistòria Catalana&lt;/i&gt; és una revista de divulgació sobre l'actualitat científica i social  referent a temes d'arqueologia prehistòrica de les comarques gironines  i, en especial, d'aquelles que fan referència a les cultures humanes més  velles (període paleolític). També inclou treballs d'història en  general, sobretot del període medieval a la ciutat de Girona i sobre el  fenomen remença a la vall d'Hostoles. &lt;/span&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;Es publica des de l'any 1978. Fins el 1981 (núm. 4), aquesta revista es titulava &lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/ButlletiAAG" target="_blank"&gt;&lt;i&gt;Butlletí de l'Associació Arqueològica de Girona&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. L'any 1983 (núm. 5) va passar a anomenar-se &lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/QuaderndetreballAAG" target="_blank"&gt;&lt;i&gt;Quadern de treball&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. I, des del 2009 (núm. 17), &lt;i&gt;Quadern de Prehistòria Catalana&lt;/i&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/QuadernsPrehistoriaCastello"&gt;Quaderns de prehistòria i arqueologia de Castelló&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;ISSN paper: 1137-0793&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;  &lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;a href="http://www2.dipcas.es/servicio/Arqueologia/qpac.htm#Queson" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Quaderns de prehistòria i arqueologia de Castelló&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; té com a finalitat publicar treballs sobre la prehistòria, arqueologia i  història antiga, tant de les comarques de Castelló com també de la  Comunitat Valenciana i a les diferents regions del mediterrani  occidental. La seua publicació té un caràcter periòdic, generalment  anual. S'inicia l’any 1974 com a &lt;em&gt;Cuadernos de prehistoria y arqueología castellonense&lt;/em&gt; (ISSN 0212-1824) i a partir de 1995, amb el títol i ISSN actual.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/RAP"&gt;Revista d'arqueologia de Ponent&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;ISSN paper: 1131-883X&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt; La &lt;a href="http://www.rap.cat/cat/index.php?pag=presentacio.php" target="_blank"&gt;&lt;i&gt;Revista d'arqueologia de Ponent&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; publica preferentment sobre Prehistòria, Arqueologia i Història Antiga  de la Península Ibèrica i sobre les seves relacions amb Europa i el  Mediterrani, tant a nivell teòric o metodològic com de presentació de  resultats d'excavacions, síntesis o estudis crítics. La seva llengua  vehicular és el català. S'accepten articles en diferents llengües.&lt;/span&gt; &lt;/blockquote&gt;&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/Suhayl"&gt;Suhayl. International Journal for the History of the Exact and Natural Sciences in Islamic Civilisation&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;ISSN electrònic: 2013-620X&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;ISSN paper: 1576-9372&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;  &lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;a href="http://www.ub.edu/arab/suhayl/" target="_blank"&gt;&lt;i&gt;Suhayl&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; és una revista anual publicada pel Grup Millàs Vallicrosa d'Història de  la Ciència Àrab de la Universitat de Barcelona que s'edita en llengua  anglesa i àrab. Des de 2009 es publica en col·laboració amb la Commision  on History of Science and Technology in Islamic Societies (IUPHS-DHS). &lt;/span&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;br /&gt;"Suhayl" (Canop) és una estrella usada sovint per la tradició islàmica  com a indicador de la qibla, la direcció de La Meca, ja que l'axis  principal de la Ka'ba està orientat cap el punt de la seva sortida.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.raco.cat/index.php/SEBarc"&gt;Sylloge epigraphica Barcinonensis: SEBarc&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;ISSN electrònic: 2014-8151&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;ISSN paper: 2013-4118&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;  &lt;span style="font-size: x-small;"&gt;&lt;a href="http://www.ub.edu/littera/cont4b.htm" target="_blank"&gt;&lt;i&gt;Sylloge epigraphica Barcinonensis&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;,  fundada el 1994 pel professor Marc Mayer i Olivé, és una publicació  científica anual que vol difondre estudis i novetats epigràfiques de  qualitat, originals i inèdites, i abraça des del punt de vista de temes  d'epigrafia, filologia clàssica, paleografia, història antiga,  topografia antiga, arqueologia clàssica i llengües paleohispàniques.&lt;/span&gt; &lt;/blockquote&gt;&lt;a class="action" href="http://www.raco.cat/index.php/TreballsArqueologia?$currentJournal"&gt;Treballs d'Arqueologia&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;span style="font-size: 85%;"&gt;Treballs d'Arqueologia (ISSN 1134-9263) és una publicació periòdica anual que edita el Centre d'Estudis del Patrimoni Arqueològic de la Prehistòria (CEPAP) i que recull les línies de recerca del centre. El contingut de cada volum és monogràfic amb aportacions d'investigadores i d'investigadors nacionals i internacionals especialistes en els temes als quals es dedica cada número de la revista.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;</content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/6503411771830750036/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/07/open-access-journals-ancient-world-in.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6503411771830750036"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6503411771830750036"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/07/open-access-journals-ancient-world-in.html"
         title="Open Access Journals: The Ancient World in Catalonia"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
      <gd:image rel="http://schemas.google.com/g/2005#thumbnail"
                width="32"
                height="32"
                src="//lh5.googleusercontent.com/-8nLHiUNNG5o/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAABVw/5TF3PbnVxzg/s512-c/photo.jpg"/>
   </author>
   <thr:total>0</thr:total>
</entry>
