<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-3324278705418982601</id>
   <published>2011-09-23T06:33:00.002-04:00</published>
   <updated>2011-09-23T06:33:17.729-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Spain"/>
   <title type="text">Open Access Journal: Informes y trabajos</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.mcu.es/patrimonio/MC/IPHE/Documentacion/Publicaciones/IT/index.html">Informes y trabajos</a><br /><br /><div style="text-align: center;"><img alt="http://www.mcu.es/patrimonio/img/MC/IPHE/MC_IT_Portada.jpg" src="http://www.mcu.es/patrimonio/img/MC/IPHE/MC_IT_Portada.jpg" /></div><blockquote><span style="font-size: x-small;">Portada de la Publicación del IPCE Informes y trabajos</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><br /><span style="font-size: x-small;">La Subdirección General del Instituto del Patrimonio Cultural de  España, adscrita a la Dirección General de Bellas Artes y Bienes  Culturales del Ministerio de Cultura, es la institución estatal dedicada  a la conservación y restauración de los Bienes Culturales que conforman  el Patrimonio Histórico Español. </span><br /><span style="font-size: x-small;">Para realizar esta labor, el  IPCE desarrolla una serie de funciones otorgadas por Real Decreto de  Fundación 565/1985 y mantenidas según el Real Decreto 1132/2008, entre  las que destacan:</span><br /><ul><li><span style="font-size: x-small;">La elaboración y ejecución de planes para  la conservación y restauración de bienes culturales constitutivos del  Patrimonio Español.</span></li><li><span style="font-size: x-small;">El establecimiento de líneas de investigación, criterios, métodos y técnicas de conservación y restauración de dicho patrimonio.</span></li><li><span style="font-size: x-small;">La formación de técnicos y especialistas que desarrollen esta labor.</span></li><li><span style="font-size: x-small;">El archivo de la documentación generada por cada intervención. La difusión y divulgación de dichas actividades.</span></li></ul><span style="font-size: x-small;">Para  dar a conocer los proyectos que el IPCE lleva a cabo, tanto a  investigadores y especialistas, como al público en general, el centro  desarrolla una línea editorial integrada por publicaciones monográficas y  tres revistas de aparición periódica. De estas últimas cabe reseñar, en  primer lugar, la denominada <b><i>Patrimonio Cultural de España</i>. </b>Tiene  unaperiodicidad cuatrimestral y el soporte en el que se difunde es el  papel. Su objetivo principal es potenciar las diferentes líneas de  investigación del IPCE en el exterior, abordando ampliamente temas de  carácter general pero incluyendo también el análisis de destacadas  intervenciones de recuperación del Patrimonio Cultural, permitiendo, de  esta forma, el debate entre especialistas. Las otras dos publicaciones  periódicas que edita el IPCE tienen formato digital y pueden ser  consultadas en su página Web. Son el <b><i>Boletín Digital</i></b>,  que de forma resumida pretende dar a conocer los proyectos de  conservación y restauración de mayor relevancia que han sido realizados  por el Instituto, así como divulgar las noticias y actividades generadas  por la actividad del IPCE, y la revista <b><i>Informes y Trabajos</i></b>.</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><br /><span style="font-size: x-small;">Esta  última publicación, tiene aparición semestral, y su contenido gira en  torno al Patrimonio Histórico. De sus dos números anuales, el primero se  dedica a la difusión de las Campañas arqueológicas llevadas a cabo en  el exterior durante al año anterior, financiadas con cargo al Programa  de Ayudas para Proyectos Arqueológicos en el Exterior, que anualmente  instrumenta la Dirección General de Bellas Artes y Bienes Culturales del  Ministerio de Cultura a través de la Subdirección General del Instituto  del Patrimonio Cultural de España.</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><br /><span style="font-size: x-small;">El segundo se destina a las  intervenciones que realizan las diferentes áreas del IPCE. Son proyectos  de Investigación, Conservación y Restauración, todos ellos tratados en  profundidad, con una temática heterogénea, como corresponde a las  diferentes tareas que se llevan a cabo desde el IPCE.</span><br /><br /><span style="font-size: xx-small;"><b>Ver publicaciones con visor:</b></span><br /><span style="font-size: xx-small;"><a class="LinkExt" href="http://www.calameo.com/read/0000753352f4984a0b038" target="_blank" title="Se abre en nueva ventana">Nº1</a>&nbsp;&nbsp; </span><br /><span style="font-size: xx-small;"><a class="LinkExt" href="http://www.calameo.com/read/000075335d5ab09aa2dcf" target="_blank" title="Se abre en nueva ventana">Nº2&nbsp;</a>&nbsp; </span><br /><span style="font-size: xx-small;"><a class="LinkExt" href="http://www.calameo.com/read/00007533531646d34efd2" target="_blank" title="Se abre en nueva ventana">Nº3&nbsp;</a>&nbsp; </span><br /><span style="font-size: xx-small;"><a class="LinkExt" href="http://www.calameo.com/read/000075335399b4e3401c7" target="_blank" title="Se abre en nueva ventana">Nº4&nbsp;</a></span><br /><span style="font-size: xx-small;"><a class="LinkExt" href="http://www.calameo.com/read/000075335f538f748c84a" target="_blank" title="Se abre en nueva ventana">Nº5&nbsp;</a>&nbsp; </span><br /><span style="font-size: xx-small;"><a class="LinkExt" href="http://www.calameo.com/read/000075335958f738d9b03" target="_blank" title="Se abre en nueva ventana">Nº6</a></span><br /><br /></blockquote><br /><br /><br /><div style="text-align: center;">See the full <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/10/alphabetical-list-of-open-access.html">List of Open Access Journals in Ancient Studies</a>.</div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/3324278705418982601/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/09/open-access-journal-informes-y-trabajos.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3324278705418982601"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3324278705418982601"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/09/open-access-journal-informes-y-trabajos.html"
         title="Open Access Journal: Informes y trabajos"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
