<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-5370352450866835717</id>
   <published>2012-12-22T14:08:00.000-05:00</published>
   <updated>2012-12-22T15:24:06.689-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Lexicography"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Dictionaries"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Greek"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Spanish"/>
   <title type="text">Open Access Diccionario Griego–Español</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://dge.cchs.csic.es/xdge/">Diccionario Griego–Español</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://dge.cchs.csic.es/lib/img/dge_64.png" class="decoded" src="http://dge.cchs.csic.es/lib/img/dge_64.png" /> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;"><b><i>DGE</i> en línea</b> es la edición digital de los siete volúmenes publicados del <i>Diccionario Griego-Español</i>, que cubren la sección alfabética <b>α - ἔξαυος</b>. Aun siendo una obra en curso de elaboración, el <i>DGE</i> constituye en la actualidad el diccionario bilingüe más extenso y  completo de la lengua griega antigua a una lengua moderna: incluye ya  cerca de 60.000 entradas y 370.000 citas de autores y textos antiguos.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Εs un diccionario de autoridades, es decir, todas las  traducciones y acepciones están documentadas con citas de autores  literarios y textos documentales, corpus que abarca desde el período  micénico y Homero hasta el siglo VI d.C. Está basado en una amplia  recogida de materiales léxicos, que se hallan en continuo crecimiento  debido a la publicación ininterrumpida de nuevos textos y de nuevas  ediciones y estudios sobre el léxico y la lengua griega. A ello hay que  añadir los bancos de datos de griego antiguo, cada vez más completos y  sofisticados. Para más información sobre la historia y las  características del <i>DGE</i> remitimos a la <a href="http://dge.cchs.csic.es/hist" target="_new">Presentación del proyecto</a>.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Lo que aquí ofrecemos es una primera versión de <i>DGE</i> en  línea, a la que seguirán otras. El texto ha sido codificado en XML, a  partir de un esquema basado en las recomendaciones de la Text Encoding  Initiative (<a href="http://www.tei-c.org/index.xml" target="_new">TEI P5</a>).  Los lemas se presentan en un doble sistema de navegación (por orden  alfabético o inverso) que permite un acceso rápido y eficaz a las  entradas. Los artículos se visualizan uno a uno y estructurados, aunque  por el momento de un modo básico. Vienen claramente distinguidos sus  principales secciones y apartados. Todo esto supone ya un avance  significativo en relación con la presentación condensada y apretada de  los artículos en su versión impresa.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Para hacerse una idea de algunas de las características futuras de <i>DGE</i> en línea, invitamos a consultar  <b><a class="variant" href="http://dge.cchs.csic.es/lmpg/" target="_new"><i>LMPG</i> en línea</a></b>, edición digital del <i>Léxico de magia y religión en los papiros mágicos griegos</i>.  Por su menor tamaño y complejidad, este recurso ofrece características  técnicas más desarrolladas, que se incorporarán gradualmente a <i>DGE</i> en línea, del cual es, en cierto modo, un prototipo. En primer lugar  está la implementación de un motor de búsqueda avanzado. Para más  adelante quedarán la interconexión con otros recursos, como nuestro <i>Repertorio Bibliográfico de la Lexicografía Griega</i> o la incorporación de <i>addenda et corrigenda</i>. Tendremos igualmente en cuenta las <a href="mailto:juan.rodriguez@cchs.csic.es">sugerencias de los usuarios</a> para mejorar la aplicación.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;"><i>DGE</i> en línea es un recurso <i>open access</i>, siguiendo la política institucional del CSIC, que en 2006 suscribió la <a href="http://oa.mpg.de/lang/en-uk/berlin-prozess/berliner-erklarung/" target="_new">Declaración de Berlín</a> sobre el acceso abierto al conocimiento en las Humanidades y las Ciencias.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;"><b><i>DGE</i> online</b> is the digital edition of the seven published volumes of the <i>Diccionario Griego-Español</i>, that cover the alphabetical section α - ἔξαυος. Although still in progress, the <i>DGE</i> is currently becoming the largest bilingual dictionary of ancient  Greek: it already includes about 60,000 entries and 370,000 quotations  of ancient authors and texts.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">The <i>DGE</i> is a dictionary of authorities, which means that  all the translations and meanings are documented with quotations of  literary authors and documentary texts from the Mycenaean period and  Homer to the VIth century A.C. Our work is based on an extensive  collection of lexical materials, still increasing because of the  constant publication of new literary and documentary texts, new critical  editions and lexical studies, to which must be added the databases of  ancient Greek corpora. For further information about the history and the  characteristics of the <i>DGE</i>, please visit our <a href="http://dge.cchs.csic.es/hist.en" target="_new">Project Presentation</a>.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">This new digital resource is a first version of <i>DGE</i>  online, to be followed by others. The text has been encoded in XML  validated by a schema following the recommendations of the Text Encoding  Initiative (<a href="http://www.tei-c.org/index.xml" target="_new">TEI P5</a>).  The lemmas are displayed in a dual navigation system (in alphabetical  order or reverse) that allows quick and efficient access to the entries.  The articles are displayed one by one in a structured view. The main  sections are clearly separated, which is yet a significant advance in  comparison with the condensed and tight presentation of the printed  Lexicon.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">In order to discover some of the future features of <i>DGE</i> online, we encourage you to consult <b><a class="variant" href="http://dge.cchs.csic.es/lmpg/" target="_new"><i>LMPG</i> online</a></b>, the digital edition of the <i>Léxico de magia y religión en los papiros mágicos griegos</i>.  Because of its lower degree of complexity, the digitization of this  small Lexicon is considered as a successful prototype: it provides some  advanced features, such as the implementation of a customized search  engine, that will be gradually integrated into <i>DGE</i> online. In order to improve this new resource, we will be glad to read <a href="http://dge.cchs.csic.es/xdge/doc/presentation#">your comments and suggestions</a>.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;"><i>DGE</i> online is an open access resource, following the CSIC  institutional policy: our institution signed in 2006 the Berlin  Declaration on Open Access to Knowledge in the Sciences and Humanities.</span><br /><br /><br /><menu><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://dge.cchs.csic.es/xdge/"><i>DGE</i> en línea</a></span></li><span style="font-size: x-small;"></span><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://dge.cchs.csic.es/lmpg/"><i>LMPG</i> en línea</a></span></li><span style="font-size: x-small;"></span></menu><span style="font-size: x-small;"></span><br /><hr /><br /><br /><menu class="tree"><span style="font-size: x-small;"></span><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://dge.cchs.csic.es/hist">Presentación</a></span></li><span style="font-size: x-small;"></span><li class="plus"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://dge.cchs.csic.es/pub/index" title="Publicaciones principales">Publicaciones</a></span>         </li><span style="font-size: x-small;"></span><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://dge.cchs.csic.es/lst/lst-int.htm" title="Nueva Edición de las Listas Bibliográficas">Listas</a></span></li><span style="font-size: x-small;"></span><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://dge.cchs.csic.es/bib/bib.htm" title="Bibliografía sobre el DGE">Bibliografía</a></span></li><span style="font-size: x-small;"></span><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://dge.cchs.csic.es/blg/blg-s.htm" title="Suplemento al Repertorio Bibliográfico de la Lexicografía Griega (RBLG Supl.)">RBLG Supl.</a></span></li><span style="font-size: x-small;"></span><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://dge.cchs.csic.es/bib/adr.htm" title="Bibliografía del profesor F. R. Adrados">Adrados</a></span></li><span style="font-size: x-small;"></span><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.dge.filol.csic.es/claros/cnc/cnc.htm" title="Base de datos CLAROS">CLAROS</a></span></li><span style="font-size: x-small;"></span><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://dge.cchs.csic.es/lexis/lexis.htm" title="Fundación LEXIS">LEXIS</a></span></li></menu></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/5370352450866835717/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/12/open-access-diccionario-griegoespanol.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5370352450866835717"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5370352450866835717"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/12/open-access-diccionario-griegoespanol.html"
         title="Open Access Diccionario Griego–Español"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
