<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-5277778558090375605</id>
   <published>2013-11-14T06:15:00.003-05:00</published>
   <updated>2013-11-14T06:15:56.245-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Bibliography"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Wood"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egypt"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="archaeology"/>
   <title type="text">Bois travaillé du Ier au XVe sc. - 1st to 15th century worked wood</title>
   <content type="html"><![CDATA[<span class="fr"><a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/bois/about">Bois travaillé du Ier au XVe sc</a><a href="http://draft.blogger.com/null">.</a> - </span><a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/bois/about"><span class="en">1st to 15th century worked wood</span></a><br /><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">La base de données bibliographique sur les bois travaillés présentée ici fait partie du projet de l’IFAO de créer des bases bibliographiques pour la plupart des catégories de matériel archéologique provenant d’Égypte (bois, céramique, verre....). Ces bases de données sont élaborées dans le cadre du programme <em><a href="http://www.ifao.egnet.net/axes/culture-materielle/objets-egypte/">Objets d’Égypte</a></em>(responsable : Sylvie Denoix), réalisé à l’IFAO de 2008 à 2011. Le focus du programme est l’Égypte, cependant, dans certains cas, ces données concernent aussi l’ensemble la Méditerranée et/ou la région du Proche, du Moyen-Orient et de l’Afrique.&nbsp;</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">Dans le cadre de ce même programme, une base de données bibliographiques concernant le verre byzantin et islamique, conçue et rédigée par Maria Mossakowska-Gaubert, est disponible en ligne depuis 2008 <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/verre/">http://www.ifao.egnet.net/bases/verre</a>.&nbsp;</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">La base présentée ici comprend des informations bibliographiques sur les bois travaillés, fabriqués ou importés en Égypte et datés essentiellement du Ier au XVe siècle. Toutefois, pour ne pas donner de limites trop strictes au domaine de recherche, cette base contient aussi des informations sur des bois naturels trouvés dans des contextes archéologiques, si ces trouvailles apportent des enseignements utiles à l’étude de l’emploi du bois ou des questions économiques concernant ce matériel. Pour la même raison, on trouve dans cette base des mentions sur des représentations iconographiques d’arbres, qui sont traitées ici comme un indice de la connaissance que l’on avait de certaines espèces.  En outre, on a enregistré certaines données bibliographiques concernant le bois aux périodes antérieures ou postérieures, ainsi que des données concernant du matériel non égyptien (comme la Nubie ancienne), toutes utiles pour des études comparatives.&nbsp;</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">Cette base bibliographique présente trois catégories de documents :</span><br />  <ul><li><span style="font-size: x-small;">des études sur des catégories particulières d’objets en bois ;  </span></li><li><span style="font-size: x-small;">des rapports de fouilles, qui mentionnent les objets dans leur contexte archéologique et apportent des informations sur leur emploi et leur identification ;  </span></li><li><span style="font-size: x-small;">des catalogues de musées et d’expositions, qui présentent des objets complets ou presque, malheureusement, souvent sous forme d’une simple illustration sans commentaire.  </span></li></ul><span style="font-size: x-small;">The worked wood database presented here is part of a project conducted at the French Institute of Oriental Archaeology in Cairo (IFAO) to create a series of bibliographical databases for most categories of archaeological material found in Egypt (wood, ceramic, glass, etc.). These databases started to be prepared as part of the IFAO <em><a href="http://www.ifao.egnet.net/axes/culture-materielle/objets-egypte/">Objets d’Égypte</a></em>program, directed by Sylvie Denoix, which ran from 2008 until 2011. While the bibliographical databases are primarily focused on Egypt, they will in some cases cover a more extended area, including the Mediterranean, and/or the region of the Middle East and Africa.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">A bibliographical database concerning Byzantine and Islamic glass,  authored by Maria Mossakowska-Gaubert, carried out as a part of the same program,  is available on line since 2008 at <a href="http://www.ifao.egnet.net/bases/verre/">http://www.ifao.egnet.net/bases/verre/</a>.</span><br /><br /> <span style="font-size: x-small;">The present database contains bibliographical information on worked wood objects nominally from Egypt, from the 1st through the 15th centuries. However, in order not to limit the field, finds of natural wood in archaeological contexts are also considered, if they supply information on wood usage and economy. For the same reason, iconographic depictions of trees as such have been included, the intent being to take note of the tree species present in common perception. On occasion, relevant bibliographical data will be recorded from earlier and later periods when it is deemed useful for comparative study purposes. Relevant bibliographic sources containing comparative material from outside the scope of Egypt will be included (for example, ancient Nubia) when deemed useful.  </span><br /> <span style="font-size: x-small;">The database is targeted to include mainly three kinds of bibliographic sources: </span><br /> <ul><li><span style="font-size: x-small;">tudy articles on particular categories; </span></li><li><span style="font-size: x-small;">excavation reports, which mention worked wood in context and provide data on in situ applications and identifications; &lt; </span></li><li><span style="font-size: x-small;">catalogues of museum collections and exhibitions which present  individual objects, often merely as a form of illustration without  commentary. </span></li></ul></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/5277778558090375605/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/11/bois-travaille-du-ier-au-xve-sc-1st-to.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5277778558090375605"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5277778558090375605"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/11/bois-travaille-du-ier-au-xve-sc-1st-to.html"
         title="Bois travaillé du Ier au XVe sc. - 1st to 15th century worked wood"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
