<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-3056926020262580212</id>
   <published>2011-12-20T10:10:00.000-05:00</published>
   <updated>2011-12-20T10:10:07.961-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">ARCHIBAB Updated</title>
   <content type="html"><![CDATA[<span style="font-size: small;"><a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2010/02/open-access-cuneiform-texts-archibab.html" style="font-family: inherit;">ACHIBAB</a><span style="font-family: inherit;"> has been Updated:&nbsp; Seals/SCEAUX, Year-Names/NOMS D'ANNEES, Bibliography/BIBLIOGRAPHIE, Texts/TEXTES</span></span><tt><br /></tt><br /><br /><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;"><tt>ARCHIBAB: New queries, More data! <br /><br />Since December 19, 2011, the site ARCHIBAB (&lt;<a href="https://webmail.uchicago.edu/wm/mail/fetch.html?urlid=g06f4fc3ffe479e17d976813bc734aecf2l1kkgahpl&amp;url=http%3A%2F%2Fwww.archibab.fr" target="_blank">http://www.archibab.fr</a>&gt;) <br />has entered the third phase in its development. <br /><br />New queries: <br />SEALS. <br />-It is now possible to research the inscription of seals rolled on <br />printed texts: “Seal of .../ son of …/servant of ...” <br />(etc.). A search by character string is also available. <br />-One may obtain all listings as well as a transcript for each seal as <br />it appears in the corpus, sorted by date or by reference. <br />-Other validations (uninscribed seal, sissiktum and finger-nail <br />impressions) as well as any marginal notices by scribes are also taken <br />into account and may also be subjected to a search. <br /><br />YEAR-NAMES. <br />-It is now possible to search year-names in the database: by dynasty, <br />by ruler, and (eventually) by year. <br />-The database permits access to all texts with year-names or eponyms, <br />arranged chronologically and by the entry used in each tablet. <br />-For the time being, only Mari year-names are completely treated in <br />that way; for other dynasties, the work is in progress. <br /><br />- Improved searching by strings. From now on, for any search on a <br />string of letters, it is possible to use accented (diactrics) letters <br />(e ≠ é ≠ è, s ≠ ṣ ≠ š, etc.). If necessary, however, this feature can <br />be turned off. Come Spring 2012, it will be possible also to search by <br />names (personal,divine or place) as well as by specific noun. The <br />automatic indexing that makes this step possible is already <br />functional. <br /><br />More data: <br />BIBLIOGRAPHY. <br />-By keeping the Bibliography up-to-date, it is now possible to <br />establish that 31,752 Old Babylonian&nbsp; archival documents are so far <br />published, including ARM 32, now in press. <br /><br />TEXTS. <br />-More than 6,000 texts are now cataloged in the database. To have a <br />complete list, click on the “Texte(s)” tab; under "par <br />publication,” place an @ at the default selection (“publié(s) dans le <br />recueil de textes…”). It might take about a minute, but with a good <br />Internet connection you can get the full list. <br />-The catalog gives a description of the text, with relevant <br />bibliographic information, transcription (blue sheets), and <br />occasionally, a photo and/or copy (in red). <br /><br />Mari texts have received special attention: <br />- The complete catalog of published letters from Mari is now available <br />in full (2,519 letters), many of them in transcription (especially ARM <br />1, ARM 26/1, FM 2, 7, 8, and 9). <br />- For some volumes, photos of the texts are also available (currently <br />about 300 texts): FM 7, 8, 9, 12, and ARM 31. <br /><br />Additionally there is a complete catalog of texts from Alalah. <br /><br />More than 2,000 texts are currently in process and will be posted <br />soon, among them older publications or those in such recently <br />published volumes as Santag 9, YOS 15, CUSAS 15. <br /><br />Many thanks are extended to contributors: Boris Alexandrov and Rients <br />de Boer from the year past. This year’s roster includes Ilya Arkhipov, <br />Firas Hammoush, Anne-Isabelle Langlois (courtesy of the Collège de <br />France) and Hervé Reculeau (in collaboration with project HIGEOMES). <br /><br />Many thanks too to all the colleagues who send us electronic copies of <br />texts they have published; their efforts save us much&nbsp; time and <br />effort. <br /><br />D. Charpin &amp; A. Jacquet (19/12/2011) <br /><br />******************************************* <br /><br />ARCHIBAB: nouvelles recherches, plus de données ! <br /><br />Depuis le 19 décembre 2011, le site ARCHIBAB (<a href="https://webmail.uchicago.edu/wm/mail/fetch.html?urlid=g06f4fc3ffe479e17d976813bc734aecf2l1kkgahpl&amp;url=http%3A%2F%2Fwww.archibab.fr" target="_blank">http://www.archibab.fr</a>) <br />est passé à la phase 3 de son développement. <br /><br />Nouvelles recherches : <br /><br />– SCEAUX. On peut désormais faire des recherches sur les légendes des <br />sceaux imprimés sur les textes : sceau de …, fils de …, serviteur de <br />…, etc. Une recherche sur chaîne de caractères est en outre <br />disponible. On obtient pour chaque sceau la liste et la transcription <br />de toutes les empreintes présentes sur les textes de la base, triées <br />par date ou par référence. Les autres marques de validation (sceaux <br />anépigraphes, marques de sissiktum ou d'ongle) accompagnées d'une <br />mention par le scribe en marge du texte sont aussi prises en compte et <br />peuvent faire l'objet d'une recherche particulière. <br /><br />– NOMS D'ANNEES. On peut désormais faire des recherches sur les noms <br />d'années des textes de la base : par dynastie, par roi et <br />éventuellement par année. La base donne la liste de tous les textes <br />portant un nom d'année (ou celui d'un éponyme), en ordre chronologique <br />et avec éventuellement le libellé tel qu'il figure sur chaque <br />tablette. (Ne sont actuellement intégralement accessibles de cette <br />manière que les données des textes de Mari ; le corpus des noms <br />d'années pris en compte sera bientôt étendu). <br /><br />– Amélioration des recherches par chaînes de caractères. Désormais, <br />pour toute recherche sur une chaîne de caractères, une recherche <br />diacritée stricte est possible (e ≠ é ≠ è, s ≠ ṣ ≠ š etc.) ; en cas de <br />besoin, on peut la désactiver. <br /><br />Au printemps 2012, une recherche sur les noms propres et le <br />vocabulaire sera possible, grâce à un système d'indexation automatique <br />désormais au point. <br /><br />Plus de données : <br /><br />– BIBLIOGRAPHIE. La bibliographie étant constamment tenue à jour, le <br />bilan des publications permet de donner le total des textes d'archives <br />paléo-babyloniens intégralement publiés : 31.752 (y compris ARM 32, <br />actuellement sous presse). <br /><br />– TEXTES. Plus de 6.000 textes sont désormais catalogués dans la base <br />(pour avoir la liste complète, dans « Recherche de textes/par <br />publication », mettre dans la première case un @ : on obtient le <br />résultat après environ 1 minute, avec une liaison ADSL de bonne <br />qualité). Le catalogue donne accès à une description du texte, avec, <br />selon les cas, les données bibliographiques afférentes, sa <br />transcription (fiches de couleur bleue) et parfois aussi la photo <br />et/ou la copie (signalé en rouge). <br /><br />Un effort particulier a été fait pour les textes de Mari : <br /><br />– le catalogue complet des lettres de Mari intégralement publiées est <br />désormais disponible (2.519 lettres) et beaucoup d'entre elles sont <br />déjà disponibles en transcription (notamment ARM 1, ARM 26/1 ; FM 2, <br />7, 8, 9). <br /><br />– pour certains volumes, les photos des textes sont également <br />disponibles (actuellement, près de 300 textes) : FM 7, 8, 9, 12 ; ARM <br />31. <br /><br />On dispose aussi du catalogue complet des textes d'Alalah. <br /><br />De nombreux autres textes (plus de 2.000) sont actuellement en phase <br />de vérification et seront postés prochainement (recueils anciens, ou <br />publications récentes comme Santag 9, YOS 15, CUSAS 15, etc.). <br /><br />Un grand merci aux collaborateurs du projet : l'an passé Boris <br />Alexandrov et Rients de Boer, cette année Ilya Arkhipov, Firas <br />Hammoush, Anne-Isabelle Langlois (grâce au Collège de France) et Hervé <br />Reculeau (collaboration avec le projet HIGEOMES). <br /><br />Un grand merci également aux collègues qui nous envoient les fichiers <br />des textes qu'ils ont publiés : cela nous fait gagner un temps <br />précieux. <br /><br />D. Charpin &amp; A. Jacquet (19/12/2011) </tt></span></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/3056926020262580212/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/12/archibab-updated.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3056926020262580212"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3056926020262580212"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/12/archibab-updated.html"
         title="ARCHIBAB Updated"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
