<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-8173056274322160223</id>
   <published>2013-10-17T06:00:00.000-04:00</published>
   <updated>2013-10-17T06:01:56.483-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">Open Access Journal: Archäologische Informationen</title>
   <content type="html"><![CDATA[<span style="font-size: xx-small;">&nbsp;[14 October 2013: <a href="http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/ojs/index.php/arch-inf/index">Archäologische Informationen</a> initiates <a href="http://www.dguf.de/index.php?id=9">Early View</a>]</span><br /><br /><a href="http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/ojs/index.php/arch-inf/index">Archäologische Informationen</a><br />ISSN: 0341-2873<br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/ojs/public/journals/66/pageHeaderTitleImage_de_DE.jpg" class="decoded" height="61" src="http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/ojs/public/journals/66/pageHeaderTitleImage_de_DE.jpg" width="400" /> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><div class="bodytext"><span style="font-size: x-small;">Die Archäologischen Informationen (Arch. Inf.) sind  die 1972 gegründete fachwissenschaftliche Zeitschrift der DGUF (seit  1990 mit ISSN: 0341-2873). Mit einer Druckauflage von ca. 1.000  Exemplaren ist sie weltweit verbreitet.</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><b>Peer Review, online und Open Access</b></span><br /><span style="font-size: x-small;">Mit dem Jahrgang 2012 sind die Arch. Inf. vom üblichen Board Review zusätzlich zum Peer Review übergegangen (mehr dazu <a href="http://www.dguf.de/fileadmin/user_upload/publikationen/AI/DGUF-Dok_Arch_Inf_Peer-review-Verfahren.pdf">hier</a>).  Mit dem Jahrgang 2013 erscheint die Zeitschrift zusätzlich zum Druck in  einer Online-Ausgabe. Die Online-Ausgabe steht im Open Access, in ihr  werden die angenommenen Beiträge nach dem Motto „online first“  publiziert (näheres dazu hier).</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;">Die Online-Ausgabe wird  sukzessive via Retrodigitalisierung auch die zurückliegenden Jahrgänge  der Archäologischen Informationen erschliessen. Dazu bedarf es der  Zustimmung der jeweiligen Autoren. Fehlen in einem bereits online  stehenden älteren Jahrgang einzelne Beiträge, liegt diese Zustimmung  (noch) nicht vor; diese Beiträge sind wie gewohnt verfügbar: in der  gedruckten Ausgabe.</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span></div><div class="bodytext"><span style="font-size: x-small;"><b>Die Archäologischen Informationen sind anders</b>Schöne  Funde in aufwändigen Farbabbildungen und grundlegende Materialvorlagen  sind die Aufgabe anderer Fachzeitschriften. Die Archäologischen  Informationen stehen für übergreifende historische Auswertungen, für  Forschungsbilanzen, für interdisziplinäre Themen und für die  Bereicherung von Theorie und Methoden des Faches. Das inhaltliche Profil  der Zeitschrift ist an den zurückliegenden Jahrgängen erkennbar und  wird in dem Text "<a href="http://www.dguf.de/fileadmin/user_upload/publikationen/AI/DGUF-Dok_Arch_Inf_Profil.pdf">Das Profil der Archäologischen Informationen</a>"  näher beschrieben. Aufsätze, die zur Diskussion und zur weiteren  wissenschaftlichen Entwicklung des Faches auch in Richtung auf die  politischen und gesellschaftlichen Ziele der DGUF beitragen, werden  besonders gerne angenommen.<b><br /><br />Der Themenschwerpunkt</b>Der  erste Teil jedes gedruckten Heftes der Archäologischen Informationen  ist einem Themenschwerpunkt gewidmet. Das der Jahrestagung der DGUF  folgende Heft hat das Thema dieser Tagung zum Inhalt und ist bemüht,  möglichste viele der Vorträge in erweiterter Form als wissenschaftliche  Aufsätze zu publizieren. Dem Thementeil folgen - unabhängig davon -  weitere Aufsätze und Berichte zu aktuellen Forschungen. Ein  Nachrichtenteil informiert über Tagungen und Arbeitsgemeinschaften.<b><br /><br />Das Forum</b>Ein  in der Publikationslandschaft der deutschen Archäologie ungewöhnliches  Element der Archäologischen Informationen ist das "Forum", in dem in  mehreren aufeinander bezogenen Aufsätzen - wie in Rede und Gegenrede -  Themen öffentlich diskutiert werden. Ein Aufsatz eröffnet die  Diskussion. Von der Schriftleitung angefragte Autoren und der Redaktion  anderweitig zugegangene Texte antworten darauf. Häufig erhält der Autor  des Startaufsatzes die Gelegenheit, die Diskussion aus seiner Sicht zu  bilanzieren. Themen, die im Fach wissenschaftlich oder gesellschaftlich  aktuell strittig sind, können so öffentlich ausgetragen und  unterschiedliche Positionen miteinander abgewogen werden.<b><br /><br />Die Rubrik "Dissertationen und Magisterarbeiten"</b>Ein  besonderes Angebot der Archäologischen Informationen an den  wissenschaftlichen Nachwuchs ist die Rubrik "Dissertationen und  Magisterarbeiten". Wir laden junge Kolleginnen und Kollegen ein, die  Zusammenfassung ihrer Forschungsergebnisse kostenfrei einem breiten  Leserkreis vorzustellen. Die Leser gewinnen in dieser Rubrik einen  Einblick in die aktuellen Forschungen an den Universitäten, meist lange  bevor abschließende Publikationen vorliegen, und können ggf. die Autoren  direkt kontaktieren.<b><br /><br />Unsere Leser, unsere Autoren</b>Das  "Forum", die Rubrik "Dissertationen und Magisterarbeiten" sowie der  Nachrichtenteil sind – das wissen wir aus Rückmeldungen – gerade bei  unseren im Ausland lebenden Lesern besonders beliebt, die hier kompakt  mitverfolgen können, was jenseits neuer Grabungen und Funde in der  deutschen Archäologie passiert und diskutiert wird.</span></div><ul><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/ojs/index.php/arch-inf/issue/view/1211">Bd. 35 (2012): Archäologische Informationen</a>&nbsp;</span></li><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/ojs/index.php/arch-inf/issue/view/1230">Bd. 34 (2011): Archäologische Informationen</a>&nbsp;</span></li><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/ojs/index.php/arch-inf/issue/view/1232">Bd. 33, Nr. 2 (2010): Archäologische Informationen</a> &nbsp;</span></li><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/ojs/index.php/arch-inf/issue/view/1231">Bd. 33, Nr. 1 (2010): Archäologische Informationen</a> &nbsp;</span></li><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/ojs/index.php/arch-inf/issue/view/1233">Bd. 32, Nr. 1&amp;2 (2009): Archäologische Informationen</a>&nbsp;</span></li></ul></blockquote><div style="text-align: center;"><span style="font-size: small;"><span class="titol"><span class="text">See the full <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/alphabetical-list-of-open-access.html">List of Open Access Journals in Ancient Studies</a></span></span></span></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/8173056274322160223/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/05/open-access-journal-archaologische.html#comment-form"
         title="1 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8173056274322160223"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8173056274322160223"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/05/open-access-journal-archaologische.html"
         title="Open Access Journal: Archäologische Informationen"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
