<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-2407062918528279154</id>
   <published>2012-03-20T11:49:00.000-04:00</published>
   <updated>2012-03-20T11:49:30.504-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Spain"/>
   <title type="text">Open Accesss Journal: Patrimonio Cultural de España. Revista del IPCE</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.mcu.es/patrimonio/MC/PatrimonioCulturalE/index.html">Patrimonio Cultural de España. Revista del IPCE</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://www.mcu.es/web/img/msCabecera_U148.jpg" src="http://www.mcu.es/web/img/msCabecera_U148.jpg" /> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">La revista <em>Patrimonio Cultural de España</em> pretende  precisamente convertirse en el soporte necesario para que esta reflexión  pueda llevarse a cabo. Una nueva revista que responde no solo a un  nuevo concepto Patrimonial a nivel teórico, sino también a la  materialización del mismo presente en el nuevo proyecto del centro  promotor de dicha publicación, el Instituto del Patrimonio Cultural de  España.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Desde mediados de 2008 el Instituto del Patrimonio Cultural de  España, Subdirección dependiente de la Dirección General de Bellas Artes  y Bienes Culturales del Ministerio de Cultura, se encuentra inmerso en  un proceso de transformación que posee como principal objetivo adaptar  el elenco funcional de dicha institución, articulado en torno a la  conservación y restauración de los Bienes Culturales, a la realidad de  la gestión patri­monial en España. La progresiva dotación de  infraestructuras por parte de la Comunidades Autónomas, que garantizan  la ejecución de políticas eficaces de protección y puesta en valor de  los Bienes Culturales de su competencia, así como los anteriormente  citados retos de preservación planteados por el nuevo concepto de  Patrimonio Cultural son sólo algunos de los motores que han impulsado la  reflexión sobre la nueva natu­raleza del IPCE. Un Centro que, orgulloso  de su trayectoria como Instituto del Patrimonio Histórico Español,  reorienta su andadura con los objetivos de dotar de mayor equilibrio y  racionalidad a su política de interven­ciones de conservación,  restauración y difusión de los Bienes Culturales, fomentar la  investigación en las materias de su competencia, potenciar la formación  de sus profesionales y dotar de mayor visibilidad a la Institución. Todo  ello en un marco de relaciones institucionales de proyección nacional e  internacional.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Es en el seno de esta nueva institución, en el cual la creación de  una nueva publicación periódica adquiere sentido. Ahora bien, <em>Patrimonio Cultural de España </em>no  nace sólo con el objetivo de dar a conocer los pro­yectos de  investigación e intervención realizados por el IPCE; la publicación que  presentamos lo que busca es generar un espacio de diálogo  interdisciplinar en el que todos los profesionales, nacionales e  internacio­nales, vinculados a la gestión de los Bienes Culturales  hallen un ámbito libre de expresión para las reflexiones derivadas de su  experiencia.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">De este modo, cuestiones teóricas, metodológicas o estrictamente  prácticas serán analizadas de forma fle­xible, articulándose en los  cuatro grandes bloques que constituyen la revista.</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Con la publicación de <em>Patrimonio Cultural de España se </em>inicia  una ambiciosa aventura en la que los Bienes Culturales son los  principales protagonistas. El gran impulso mostrado por instituciones  nacionales e inter­nacionales, dedicadas a la preservación y  enriquecimiento del Patrimonio, para que esta empresa fructifique ha  sido y continuará siendo aliento suficiente para que los profesionales  del IPCE cumplan con el objetivo de convertir a esta recién nacida  publicación en punto de referencia imprescindible para los profesionales  de la gestión de los Bienes Culturales.</span><br /><br /><div id="bloqueNavegacion"><div id="bnMenu"><ul><li><span></span><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.mcu.es/patrimonio/MC/PatrimonioCulturalE/N0/index.html" target="_top">N. 0</a></span></li><li><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.mcu.es/patrimonio/MC/PatrimonioCulturalE/N1/index.html" target="_top">N. 1</a></span></li><li><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.mcu.es/patrimonio/MC/PatrimonioCulturalE/N2/index.html" target="_top">N. 2</a></span></li><li><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.calameo.com/read/0000753350073786588d3" target="_blank" title="Se abre en ventana nueva">N. 3</a></span></li><li><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.calameo.com/read/000075335d0a70e570294" target="_blank" title="Se abre en ventana nueva">N. 4</a></span></li><li><span style="font-size: xx-small;"><a href="http://www.calameo.com/read/000075335ed3163c01066" target="_blank" title="Se abre en ventana nueva">N. 5</a></span></li></ul></div></div></blockquote><br /><div style="text-align: center;">See the full <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2009/10/alphabetical-list-of-open-access.html">List of Open Access Journals in Ancient Studies</a></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/2407062918528279154/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/03/open-accesss-journal-patrimonio.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/2407062918528279154"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/2407062918528279154"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/03/open-accesss-journal-patrimonio.html"
         title="Open Accesss Journal: Patrimonio Cultural de España. Revista del IPCE"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
