<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-1406798339654167937</id>
   <published>2012-09-06T09:14:00.002-04:00</published>
   <updated>2012-09-06T09:17:42.614-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egyptology"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Book of the Dead"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Religion"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Literature"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egypt"/>
   <title type="text">Das altägyptische Totenbuch: Ein digitales Textzeugenarchiv</title>
   <content type="html">&lt;a href="http://www.totenbuch.awk.nrw.de/"&gt;Das altägyptische Totenbuch: Ein digitales Textzeugenarchiv&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class="tr_bq"&gt;&lt;h1&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Geschichte des Totenbuch-Projekts&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Trotz der frühen,  intensiven Erforschung in der zweiten Hälfte des 19. Jahrhunderts ist  die Sammlung der Totenbuchtexte und deren Quellen so zahlreich, die  Fragestellungen an das Material so facettenreich und die Aussichten auf  Forschungsergebnisse, die über den Bereich des Totenbuchs hinaus von  Bedeutung sind, so ertragreich, dass die geleistete Vorarbeit nur als  Ausgangsbasis dienen kann. Schließlich beschränkte sich Naville auf die  Bearbeitung der Manuskripte des Neuen Reichs (1550-1070 v. Chr.), obwohl  sie heute weniger als ein Vierteil der bekannten Quellen ausmachen,  wenngleich sie qualitativ am hochwertigsten sind. Außerdem wurde seine  schwerpunktmäßig textbezogene synoptische Aufarbeitung dem  Variantenreichtum der Totenbücher hinsichtlich Format und Vignetten  nicht gerecht.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Deshalb wendeten sich zunächst in den 1920er  Jahren, später erneut in den 1950ern und in einer dritten Phase in den  1970er und 80er Jahren Göttinger Ägyptologen intensiv dem Totenbuch zu.  Zur letzten Gruppe zählten neben Wolfhart Westendorf auch Ursula  Rößler-Köhler und Irmtraut Munro. Erstere widmete sich dabei intensiv  dem zentralen Spruch Tb 17; letztere konzentrierte sich auf die  Handschriften der 18. Dynastie.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Anfang der 1990er Jahre  ermöglichte ein Ruf an die Universität Bonn Ursula Rößler-Köhler die  Fortsetzung dieser Arbeiten und den Aufbau einer neuen Forschergruppe,  dem sogenannten Totenbuch-Projekt. In ihren Berufungsverhandlungen  konnte sie eine zweijährige Anschubfinanzierung erreichen. Anschließend  förderte die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) das Projekt ab 1994  zehn Jahre lang weiter. Während dieser Phase war auch die Kölner  Ägyptologie unter der Co-Projektleitung von Heinz-Josef Thissen  beteiligt. Im Jahr 2004 übernahm schließlich die Nordrhein-Westfälische  Akademie der Wissenschaften und der Künste das Projekt für weitere neun  Jahre. &lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;h1&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Ziele des Projekts&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Zentrale Fragestellung des  Totenbuch-Projekts ist die Entwicklung des Totenbuchs, sowohl seiner  Texte, seiner Vignetten als auch der Gestaltung der Handschriften als  Ganzes. Dazu werden einerseits repräsentative Textzeugen aus den  verschiedenen Belegungsperioden, andererseits außergewöhnliche  Handschriften, die den vermeintlichen Standards nicht entsprechen,  ediert. Der Edition der Totenbuch-Manuskripte dienen die „Handschriften  des Altägyptischen Totenbuches“ (HAT), von denen bisher 13 Bände  erschienen sind. Die ebenfalls projekteigenen „Studien zum  Altägyptischen Totenbuch“ (SAT), von denen bisher 16 Bände existieren,  begleiten die Edition durch die Bereitstellung von Hilfsmitteln sowie  Einzel- bzw. Überblicksstudien zum Thema. Diese Reihe dient auch als  Forum für die internationale Forschergemeinschaft, die etwa ein Drittel  der Publikationen beigesteuert hat.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Um signifikante Manuskripte  auszuwählen und zu edieren, muss man sich zunächst einen Überblick über  das weltweit noch erhaltene Material verschaffen. Für die 18. Dynastie  hatte Irmtraut Munro diese in ihrer Dissertation bereits weitgehend  gesammelt. Heute umfasst das Archiv etwa 3000 Datensätze von der späten  17. Dynastie bis zur Römerzeit, auf Papyrus, Leinen, Leder, Särgen und  Sarkophagen. In der Datenbank sind Schlüsselinformationen und  Bildmaterialien über fast alle weltweit noch erhaltenen Quellen des  Totenbuchs gesammelt. Wenngleich sicherlich einige verstreute  Handschriften noch nicht registriert sind, insbesondere Objekte aus  Privatsammlungen, die wir nur bedingt auf Auktionen finden können, ist  der aktuelle Bestand annähernd vollständig und sowohl für statistische  Auswertungen als auch für Vergleiche ausreichend und repräsentativ.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Damit  auch andere Forscher auf diese Daten zugreifen können, ist das Archiv  seit März 2012 im Internet öffentlich zugänglich; ein entscheidender  wirtschaftlicher Aspekt, denn so entfallen aufwendige Anreisen aus dem  In- und Ausland, denn immerhin reicht das Netz der Totenbuchforscher von  der Ukraine bis in die USA. Hilfsmittel für diejenigen, die außerhalb  des Projekts am Totenbuch interessiert sind zur Verfügung zu stellen,  war von Beginn an ein weiteres Anliegen und findet mit der Öffnung des  Archivs seinen quantitativen und qualitativen Abschluss. Bestandteil  sind nicht nur Daten und Bilder zu den einzelnen Manuskripten, auch die  Übersetzungen von Burkhard Backes von Hunderten von Totenbuchsprüchen,  die zeitweise ausschließlich von der Datenbank getrennt publiziert  waren, sowie die über die 20 Jahre hinweg aufgebaute Literaturdatenbank  sind nun miteinander verknüpft.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size: x-small;"&gt;Auf diese Weise wird 2012 passend  zum Wissenschaftsjahr der Nachhaltigkeitsforschung garantiert, dass  auch über das Projektende hinaus, die Daten verfügbar und nutzbar  bleiben, damit andere Projekte und einzelne Forscher mit den gesammelten  Informationen und Materialien weiterarbeiten können.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;</content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/1406798339654167937/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/09/das-altagyptische-totenbuch-ein.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/1406798339654167937"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/1406798339654167937"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/09/das-altagyptische-totenbuch-ein.html"
         title="Das altägyptische Totenbuch: Ein digitales Textzeugenarchiv"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
      <gd:image rel="http://schemas.google.com/g/2005#thumbnail"
                width="32"
                height="32"
                src="//lh5.googleusercontent.com/-8nLHiUNNG5o/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAABVw/5TF3PbnVxzg/s512-c/photo.jpg"/>
   </author>
   <thr:total>0</thr:total>
</entry>
